<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica em estado gravíssimo após acidente em cruzamento no Alto da XV]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ff2041689f586e07597803658a811f37fbde3d9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:22:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ff2041689f586e07597803658a811f37fbde3d9c]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de aproximadamente 30 anos sofreu ferimentos graves em um acidente na madrugada deste sábado no bairro Alto da XV, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de aproximadamente 30 anos sofreu ferimentos graves em um acidente na madrugada deste sábado no bairro Alto da XV, em Curitiba. A colisão ocorreu no cruzamento das ruas Marechal Deodoro e Almirante Tamandaré por volta de meia-noite e meia a uma hora da madrugada. O motociclista trafegava pela Rua Marechal Deodoro quando teria avançado o sinal vermelho e atingido a lateral de um automóvel que seguia pela Rua Almirante Tamandaré.</p>
<p>O motorista do carro envolvido permaneceu no local e prestou depoimento ao Batalhão de Polícia de Trânsito. Um outro motociclista que vinha logo atrás da vítima também presenciou a batida e confirmou a versão apresentada pelo condutor do automóvel.</p>
<p>Com o impacto, o motociclista sofreu ferimentos graves, precisou ser entubado ainda no local e foi encaminhado em estado gravíssimo ao Hospital Cajuru. As circunstâncias do acidente estão sendo apuradas pelas autoridades.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecimento completo dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso passa mal, perde controle do carro e bate em poste no Cajuru]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_03b858ae9348bdde7c00c986df16b02663bb6588/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:59:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:03b858ae9348bdde7c00c986df16b02663bb6588]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 74 anos sofreu um mal súbito enquanto dirigia e colidiu contra um poste no bairro Cajuru, em Curitiba, causando queda de energia na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso de 74 anos sofreu um mal súbito enquanto dirigia e colidiu contra um poste no bairro Cajuru, em Curitiba, causando queda de energia na região. O acidente ocorreu por volta das 23h na Rua Aracaju. O idoso seguia para casa, no bairro Uberaba, quando passou mal e perdeu o controle do veículo. Testemunhas relataram que ele ficou inconsciente após a colisão, que resultou na quebra do poste e na interrupção do fornecimento de energia elétrica para as residências próximas.</p>
<p>A vítima foi socorrida e encaminhada ao Hospital Cajuru por precaução. Moradores informaram que ele recuperou a consciência ainda no local do acidente. A filha do idoso informou que ele estava em tratamento de saúde relacionado à próstata, mas não há confirmação de ligação entre a condição e o episódio.</p>
<p>Apesar dos danos materiais e da falta de energia, a família destacou o alívio por não haver consequências mais graves, ressaltando que o mais importante é a vida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
