<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 15:26:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal tem 60 dias para entregar relatório do Master com autoridades envolvidas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fdca8983e80917ca94e81deea06eff4a0c499722/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:34:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fdca8983e80917ca94e81deea06eff4a0c499722]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro André Mendonça estabeleceu prazo de 60 dias para a Polícia Federal finalizar relatório completo sobre o Banco Master, incluindo análise do celular do banqueiro Daniel Vorcaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro André Mendonça estabeleceu prazo de 60 dias para a Polícia Federal finalizar relatório completo sobre o Banco Master, incluindo análise do celular do banqueiro Daniel Vorcaro.</p>
<p>O documento deve apontar as autoridades com foro privilegiado envolvidas no esquema investigado na operação Compliance Zero. Após a entrega do relatório, o ministro decidirá se a investigação permanece no Supremo Tribunal Federal ou será encaminhada à primeira instância.</p>
<p>A decisão foi tomada em reunião entre o ministro e os investigadores responsáveis pelo caso, na qual foi detalhado o estágio das apurações. O celular de Daniel Vorcaro, principal investigado, contém menções ao antigo relator do caso, ministro Dias Toffoli, além de referências a lideranças partidárias e altas autoridades, sem evidências diretas de envolvimento na fabricação de carteiras fraudulentas.</p>
<p>O ministro Mendonça tem imposto limites à Polícia Federal para evitar abusos, determinando que as informações sejam compartilhadas somente com agentes diretamente envolvidos e que o sigilo profissional seja mantido inclusive em relação a superiores hierárquicos. Essa medida visa evitar vazamentos e preservar o andamento das investigações.</p>
<p>Embora o prazo para entrega do relatório seja de 60 dias, prorrogações podem ser concedidas caso haja justificativa para diligências adicionais. A Polícia Federal manifestou disposição para concluir os trabalhos dentro do prazo estabelecido.</p>
<p>O antigo relator Dias Toffoli deixou o processo após a Polícia Federal apontar possível suspeição devido a ligações com Vorcaro, o que ele nega, apesar de constar em quadro societário de empresa vinculada ao grupo investigado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
