<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 15:27:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem embriagado é preso após agredir mulher e filho e atear fogo na própria casa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6150d6f9acb46c324ce31bb2ed46b95d18bffc72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:21:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6150d6f9acb46c324ce31bb2ed46b95d18bffc72]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso após agredir a esposa e o filho de 14 anos e atear fogo na residência da família em Arapongas, no Norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso após agredir a esposa e o filho de 14 anos e atear fogo na residência da família em Arapongas, no Norte do Paraná. A Guarda Municipal foi acionada após denúncia de agressão e incêndio na residência. No local, o homem já havia sido contido por vizinhos. A esposa relatou que, ao retornar para casa, encontrou o marido visivelmente embriagado e alterado.</p>
<p>O homem segurou a esposa pelo pescoço, proferiu ofensas e exigiu que ela vendesse o imóvel. Após a recusa, ele ateou fogo na casa. O filho do casal tentou impedir o incêndio, mas também foi agredido pelo pai.</p>
<p>A mãe e o adolescente foram encaminhados ao Pronto-Socorro para atendimento médico devido aos ferimentos. O agressor recebeu atendimento na Unidade de Pronto Atendimento e, em seguida, foi levado à Central de Flagrantes.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com ureia invade pista contrária e interdita trecho da BR-116]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_74517975a9db14acdd3a91b3a184e3361929807f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:50:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:74517975a9db14acdd3a91b3a184e3361929807f]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com ureia saiu da pista e invadiu a faixa contrária da BR-116, em Campina Grande do Sul, causando derramamento da carga e interdição parcial da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com ureia saiu da pista e invadiu a faixa contrária da BR-116, em Campina Grande do Sul, causando derramamento da carga e interdição parcial da rodovia. O motorista perdeu o controle da direção enquanto seguia em direção a São Paulo, fazendo com que o veículo atravessasse as duas faixas da pista no sentido Porto Alegre.</p>
<p>O impacto provocou o derramamento de parte da carga de ureia sobre a pista, o que contribuiu para a interdição parcial do trecho no km 72 da rodovia. Apesar do acidente e dos danos materiais, não houve feridos. O tráfego foi mantido pelo acostamento enquanto equipes trabalhavam para liberar totalmente a via e remover o caminhão.</p>
<p>As autoridades continuam monitorando a situação para garantir a segurança dos motoristas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é apreendido por estupro e morte de bebê de 1 ano em Maricá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d09b4d2b7f5137c89c31d5689edd97f776794409/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:29:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d09b4d2b7f5137c89c31d5689edd97f776794409]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 13 anos foi apreendido suspeito de estuprar e asfixiar até a morte um bebê de 1 ano e 3 meses em Maricá, no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 13 anos foi apreendido suspeito de estuprar e asfixiar até a morte um bebê de 1 ano e 3 meses em Maricá, no Rio de Janeiro. O bebê foi levado à Unidade de Pronto Atendimento já sem vida, apresentando marcas de agressão física e sinais de violência sexual. A Polícia Militar foi acionada pela equipe médica após constatar as lesões.</p>
<p>No conjunto habitacional onde a criança morava, outras crianças da comunidade relataram, na presença dos pais, que também foram vítimas de agressões e abusos por parte do adolescente.</p>
<p>Confrontado com as evidências, o adolescente confessou tanto o estupro quanto a asfixia do bebê. Ele foi apreendido e internado provisoriamente, ficando à disposição do Ministério Público e da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação e medidas legais estão sendo tomadas para responsabilizar o adolescente pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
