<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 11:26:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atleta paranaense tetraplégico recebe aplicação de medicamento promissor para recuperação de movimentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d9c7fff57163af20fc50c2da1ce14c4d4a87a1c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:59:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d9c7fff57163af20fc50c2da1ce14c4d4a87a1c8]]></guid>
<description><![CDATA[William Kerber, atleta de 27 anos de Palotina, no Oeste do Paraná, foi submetido à aplicação da polilaminina, medicamento em fase de estudos que apresenta avanços para pacientes com lesões medulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>William Kerber, atleta de 27 anos de Palotina, no Oeste do Paraná, foi submetido à aplicação da polilaminina, medicamento em fase de estudos que apresenta avanços para pacientes com lesões medulares.</p>
<p>O atleta sofreu um grave acidente automobilístico que resultou em fraturas na coluna torácica e medula espinhal, causando tetraplegia. A aplicação da polilaminina foi realizada no Hospital Unimed Foz do Iguaçu, envolvendo uma equipe de neurocirurgiões e pesquisadores. O procedimento não apresentou intercorrências e é parte de um estudo clínico aprovado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária.</p>
<p>A polilaminina é administrada em dose única, próxima à cabeça e aos pés, com o objetivo de restabelecer conexões nervosas perdidas na lesão. Pacientes que receberam o medicamento apresentaram ganhos sensitivos e motores em diferentes graus, sem complicações associadas até o momento. O estudo inclui pacientes com lesão traumática completa e idade entre 18 e 72 anos.</p>
<p>A família do atleta expressa grande esperança na recuperação parcial dos movimentos e melhoria na qualidade de vida. A Prefeitura de Palotina manifestou apoio ao atleta e destacou a importância do procedimento para a medicina regenerativa no Paraná. A Secretaria de Saúde do estado reforçou que a substância ainda está em fase de pesquisa e que a liberação para uso geral dependerá de comprovação científica.</p>
<p>A aplicação da polilaminina em William Kerber representa um avanço significativo na busca por tratamentos para lesões medulares, trazendo esperança para pacientes com tetraplegia e paraplegia no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Psicóloga é baleada após ultrapassagem em avenida de Maringá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4a912c3178a537af64761737b5289966f86c9f84/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:56:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4a912c3178a537af64761737b5289966f86c9f84]]></guid>
<description><![CDATA[Uma psicóloga foi atingida por um tiro no braço depois que seu carro foi alvo de vários disparos na madrugada de segunda-feira em Maringá, no norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma psicóloga foi atingida por um tiro no braço depois que seu carro foi alvo de vários disparos na madrugada de segunda-feira em Maringá, no norte do Paraná. A vítima dirigia pela Avenida Dona Sophia Rasgulaeff quando ultrapassou um veículo Chevrolet Cruze. Logo após a ultrapassagem, o carro emparelhou ao lado do dela e o passageiro efetuou vários tiros contra o automóvel.</p>
<p>Ao menos cinco disparos atingiram o veículo, e um projétil acertou o braço da motorista. Mesmo ferida, ela conseguiu controlar o carro e parar na avenida. Pessoas que passavam pelo local prestaram socorro e equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência a levaram até a Santa Casa de Maringá.</p>
<p>A psicóloga afirmou não ter inimizades, não ter recebido ameaças recentes e desconhecer qualquer motivo para o ataque. A Divisão de Homicídios e Proteção à Pessoa de Maringá investiga o caso, considerando hipóteses como confusão do veículo com o de rivais, interpretação da ultrapassagem como provocação e tentativa de roubo, esta última considerada improvável.</p>
<p>O carro da vítima ficou crivado de tiros e com manchas de sangue, enquanto as autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias do ataque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro desce rua sozinho, invade casa e atinge moradora no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e7c5c1f2389d93db795c67088aa34e693ca4fba4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:13:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e7c5c1f2389d93db795c67088aa34e693ca4fba4]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo estacionado apresentou uma falha mecânica, desceu uma rua e invadiu uma residência, atingindo uma mulher de 37 anos dentro do imóvel em Pitanga, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo estacionado apresentou uma falha mecânica, desceu uma rua e invadiu uma residência, atingindo uma mulher de 37 anos dentro do imóvel em Pitanga, no Paraná. O incidente ocorreu na manhã de segunda-feira, por volta das 9h10, no bairro Jardim Maristela. O carro começou a se mover sem motorista após uma possível falha mecânica enquanto estava estacionado.</p>
<p>O veículo desceu a rua, atravessou a frente da casa e atingiu a moradora que estava no local. A mulher foi socorrida e levada ao Hospital São Vicente de Paulo, onde foi constatado que não sofreu ferimentos graves.</p>
<p>O proprietário do carro, de 67 anos, estava presente no momento do acidente e informou que assumirá os custos dos danos causados à estrutura da residência. Apesar do susto e dos danos materiais, a vítima passa bem e o caso segue sob acompanhamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem que agrediu mulheres muçulmanas em shopping do Paraná é denunciado e deve pagar indenização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2fb1fe73556007a101f8d95578896635a7745f20/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:00:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2fb1fe73556007a101f8d95578896635a7745f20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi denunciado por agressão física e injúria racial contra duas mulheres muçulmanas em um shopping no Oeste do Paraná, com pedido de indenização por danos morais e materiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi denunciado por agressão física e injúria racial contra duas mulheres muçulmanas em um shopping no Oeste do Paraná, com pedido de indenização por danos morais e materiais.</p>
<p>O homem foi denunciado por lesão corporal, injúria racial e incitação à discriminação ou preconceito de raça, cor, etnia, religião ou procedência nacional. Ele está preso preventivamente. A denúncia inclui o pedido de indenização mínima de R$ 50 mil para cada vítima, considerando as ofensas racistas, agressões físicas e o constrangimento público sofrido.</p>
<p>No dia do ocorrido, o denunciado proferiu ofensas racistas às mulheres, dizendo frases como “voltem para o seu país” e associando o povo árabe a um grupo extremista. Ele também agrediu as vítimas com socos, lançou um sapato e arrancou o hijab de uma delas.</p>
<p>Imagens de câmeras de segurança registraram o momento em que o homem iniciou uma discussão verbal e depois partiu para a agressão física dentro de uma loja do shopping. As vítimas, uma libanesa e outra síria, sofreram ferimentos leves e receberam atendimento médico.</p>
<p>O caso segue em tramitação judicial, com a expectativa de que as vítimas recebam a reparação solicitada pela Promotoria de Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Traficante é preso na 'Biqueira do Inferninho' em Curitiba e população tenta resgatá-lo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b9ae8fb74f15cf3588628febc081b7b41d1bff11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:54:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b9ae8fb74f15cf3588628febc081b7b41d1bff11]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi detido na noite de terça-feira na região conhecida como 'Biqueira do Inferninho', no bairro Alto Boqueirão, após ser flagrado vendendo drogas. Durante a prisão, moradores e o irmão do suspeito tentaram impedir a ação policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos foi detido na noite de terça-feira na região conhecida como 'Biqueira do Inferninho', no bairro Alto Boqueirão, após ser flagrado vendendo drogas. Durante a prisão, moradores e o irmão do suspeito tentaram impedir a ação policial.</p>
<p>A Polícia Militar realizava patrulhamento em uma área com histórico de tráfico de drogas quando observou o suspeito entregando uma sacola a um motociclista. Ao perceber a chegada da viatura, o motociclista fugiu e o homem correu para dentro de uma residência, abandonando a sacola que continha cocaína e crack.</p>
<p>Dentro da casa, o suspeito foi localizado e abordado. Com ele, foram apreendidos dinheiro e mais drogas. Ele foi preso em flagrante e encaminhado à Central de Flagrantes. No momento da prisão, o homem incitou os moradores, que começaram a filmar a ação policial. Alguns moradores e o irmão do suspeito tentaram resgatá-lo, mas a Polícia Militar conseguiu controlar a situação. A identidade do preso não foi divulgada, mas ele possui passagens pela polícia.</p>
<p>A corporação não informou se os envolvidos na tentativa de resgate serão responsabilizados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
