<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 15:28:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Início da Quaresma marca período de 40 dias de reflexão e preparação espiritual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e45b608861f252390961aa34381dd47904d9ac21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:20:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e45b608861f252390961aa34381dd47904d9ac21]]></guid>
<description><![CDATA[A Quaresma começa na Quarta-Feira de Cinzas e termina na Quinta-Feira Santa, sendo um momento importante para a prática do jejum, oração e caridade entre cristãos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Quaresma começa na Quarta-Feira de Cinzas e termina na Quinta-Feira Santa, sendo um momento importante para a prática do jejum, oração e caridade entre cristãos. A Quaresma é um período de 40 dias dedicado à reflexão e preparação espiritual, iniciando na Quarta-Feira de Cinzas e encerrando na Quinta-Feira Santa, pouco antes da celebração da Santa Ceia. Durante esse tempo, os fiéis intensificam orações, jejuns e atos de caridade, preparando-se para a Páscoa.</p>
<p>Na Quarta-Feira de Cinzas, ocorre uma cerimônia em que cinzas são aplicadas na testa ou cabeça dos fiéis, simbolizando a frase 'Do pó viemos e ao pó retornaremos'. O número 40 tem forte significado simbólico no cristianismo, remetendo a eventos bíblicos como o jejum de Jesus no deserto e o dilúvio.</p>
<p>A Igreja Católica recomenda jejum e abstinência de carne vermelha em datas específicas, como na Quarta-Feira de Cinzas e na Sexta-Feira Santa, podendo o consumo ser substituído por peixe. O jejum é orientado para pessoas entre 18 e 59 anos, enquanto crianças, idosos e pessoas com problemas de saúde estão dispensados.</p>
<p>A Quaresma foi instituída no Concílio de Niceia, no século IV, consolidando jejuns e penitências como símbolos de renovação espiritual. No Brasil, o período influencia feriados e costumes, com a Quarta-Feira de Cinzas sendo ponto facultativo em muitas cidades e a Sexta-Feira Santa feriado nacional.</p>
<p>O período da Quaresma reforça a importância da reflexão, solidariedade e desapego aos prazeres materiais para os cristãos, mantendo viva uma tradição com raízes históricas profundas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em confronto com a RONE após roubo e invasão de casa em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_694a602889792e784f7e7f58bb14cd2aac8970e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:43:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:694a602889792e784f7e7f58bb14cd2aac8970e4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem suspeito de roubar um veículo Peugeot morreu em um confronto com policiais do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial (BPRONE) no bairro Guaíra, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem suspeito de roubar um veículo Peugeot morreu em um confronto com policiais do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial (BPRONE) no bairro Guaíra, em Curitiba. O roubo do veículo foi informado à polícia, e a vítima forneceu a localização do carro por meio de rastreador, o que permitiu que as equipes localizassem o automóvel. Durante a tentativa de abordagem, o suspeito perdeu o controle do carro, colidiu contra o muro de uma residência e invadiu um terreno.</p>
<p>Após abandonar o veículo, o homem fugiu a pé e atirou contra os policiais. O confronto ocorreu dentro de uma segunda residência, onde o suspeito foi baleado e morreu antes da chegada do socorro médico. A área foi isolada para a realização do trabalho da Polícia Científica.</p>
<p>A identidade do suspeito não foi divulgada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por estupro após beijo forçado em festa de Carnaval no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b47d443415cf366231359040e4754e66a4db843f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:09:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b47d443415cf366231359040e4754e66a4db843f]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 20 anos foi preso em flagrante e um adolescente de 17 anos apreendido após denúncia de beijo forçado contra uma adolescente de 15 anos durante festa de Carnaval no interior do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 20 anos foi preso em flagrante e um adolescente de 17 anos apreendido após denúncia de beijo forçado contra uma adolescente de 15 anos durante festa de Carnaval no interior do Paraná.</p>
<p>Durante uma força-tarefa integrada entre a Polícia Civil e a Polícia Militar, as equipes foram acionadas para atender a ocorrência na madrugada de sábado. A mãe da vítima relatou que o adolescente de 17 anos teria insistido para que a jovem ficasse com um amigo de 20 anos, que acabou beijando a adolescente à força após ela recusar a aproximação.</p>
<p>O homem segurou a adolescente pelo pescoço, puxou seu queixo e realizou o beijo forçado, caracterizando o crime de estupro pelo uso de violência física para ato libidinoso. Após a denúncia, ambos foram conduzidos à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>O jovem de 20 anos foi autuado em flagrante por estupro, enquanto o adolescente de 17 anos foi apreendido por ato infracional análogo ao mesmo crime, por ter instigado a ação. Ambos permanecem à disposição da Justiça.</p>
<p>A Polícia Civil reforça que atos como beijo forçado, importunação sexual ou qualquer ação sem consentimento configuram crime e devem ser denunciados imediatamente. As autoridades seguem à disposição para receber denúncias e combater crimes sexuais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois jovens morrem em confronto com a RONE na Rodovia do Xisto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_57cd74cbded4d54b44b27ec51471c9bc489bfe12/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:02:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:57cd74cbded4d54b44b27ec51471c9bc489bfe12]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens suspeitos de transportar drogas e armas morreram em confronto com policiais do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial na Rodovia do Xisto, em Araucária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens suspeitos de transportar drogas e armas morreram em confronto com policiais do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial na Rodovia do Xisto, em Araucária. A ocorrência aconteceu no km 164 da BR-476, quando a equipe do serviço de inteligência da Polícia Militar recebeu denúncia de que dois homens estariam transportando entorpecentes e armas em um veículo Peugeot.</p>
<p>Os suspeitos, que usavam tornozeleira eletrônica e seriam do bairro Sítio Cercado, em Curitiba, teriam buscado drogas em São Mateus do Sul, no interior do estado. Durante a tentativa de abordagem, houve confronto armado entre os policiais e os jovens, que resultou na morte dos dois. Uma equipe médica foi acionada, mas os suspeitos já estavam mortos ao chegarem ao local.</p>
<p>Até o momento, os nomes dos homens não foram divulgados, e não há confirmação sobre a procedência do veículo utilizado. A Polícia Militar segue investigando o caso para esclarecer todos os detalhes da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com caminhonete em Curitiba; motorista é preso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5b9bcd43640378e134991953ad6719433522caae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:45:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5b9bcd43640378e134991953ad6719433522caae]]></guid>
<description><![CDATA[Wagder Gimenez Ferreira Lima, de 45 anos, morreu no local após ser atingido por uma caminhonete que avançou o sinal vermelho em Curitiba. O motorista foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Wagder Gimenez Ferreira Lima, de 45 anos, morreu no local após ser atingido por uma caminhonete que avançou o sinal vermelho em Curitiba. O motorista foi preso em flagrante. O acidente ocorreu no cruzamento das ruas Lysimaco Ferreira da Costa e Mateus Leme, entre os bairros Bom Retiro e Centro Cívico. Câmeras de segurança registraram o momento em que a caminhonete avançou o sinal vermelho e colidiu violentamente com a moto conduzida por Wagder Gimenez Ferreira Lima, empresário que deixou esposa.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros tentaram reanimar a vítima por cerca de uma hora, mas Wagder não resistiu aos ferimentos. O motorista da caminhonete recusou-se a fazer o teste do bafômetro e foi preso em flagrante por homicídio na direção de veículo automotor, após tentar fugir do local, mas sem sucesso devido às condições do veículo.</p>
<p>O delegado responsável pela investigação destacou que, mesmo durante a noite, é fundamental respeitar as normas de trânsito para evitar acidentes. A morte do motociclista causou comoção nas redes sociais, com amigos e familiares prestando homenagens e lamentando a perda.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Relator da reforma administrativa critica postura do governo Lula diante de mudanças no funcionalismo público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9330cbc4a0a0a1c2c80adb97c72488ed5a1e5c87/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:36:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9330cbc4a0a0a1c2c80adb97c72488ed5a1e5c87]]></guid>
<description><![CDATA[O relator da reforma administrativa, deputado Pedro Paulo, afirmou que o governo Lula se acovarda diante de mudanças mais amplas para o funcionalismo público, apontando poucas chances de votação da proposta em 2026 no Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O relator da reforma administrativa, deputado Pedro Paulo, afirmou que o governo Lula se acovarda diante de mudanças mais amplas para o funcionalismo público, apontando poucas chances de votação da proposta em 2026 no Congresso.</p>
<p>A proposta de reforma administrativa, que visa o fim dos privilégios e o combate aos supersalários, enfrenta um ambiente desfavorável no Congresso, especialmente por ser ano eleitoral. O relator do texto destacou a falta de interesse do governo federal em promover mudanças profundas no funcionalismo público, atribuindo isso à origem sindical do núcleo do partido no poder.</p>
<p>Pedro Paulo afirmou que mesmo com a possibilidade de reeleição do presidente, as chances de o governo liderar mudanças significativas são mínimas, devido à resistência em enfrentar os sindicatos. A reforma administrativa também enfrenta a pressão do lobby do funcionalismo público, que defende a manutenção de benefícios que podem ultrapassar o teto constitucional.</p>
<p>Recentemente, o Congresso aprovou um novo benefício para seus servidores, que inclui uma licença compensatória que pode ser convertida em indenização isenta de imposto de renda e que não entra no limite do teto constitucional. O relator sugeriu que o veto presidencial a esse benefício seria uma demonstração clara de apoio ao fim dos privilégios.</p>
<p>Embora a reforma conte com o apoio do presidente da Câmara, ela não está entre as prioridades da Casa para 2026. O relator afirmou que há espaço para negociação e ajustes no texto, mas ressaltou que o principal obstáculo é a falta de decisão política do governo para avançar com a proposta.</p>
<p>O relator da reforma administrativa concluiu que a questão não está no conteúdo do texto, que pode ser ajustado, mas na vontade política do governo para enfrentar os desafios e promover as mudanças no funcionalismo público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista sofre traumatismo craniano após colisão com caminhonete no Jardim Social]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_67f848b03c38aa4cd3a27d0e2837abe83906e42e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:27:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:67f848b03c38aa4cd3a27d0e2837abe83906e42e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista ficou gravemente ferida ao bater contra uma caminhonete no cruzamento das ruas Manoel Correia de Freitas e Fagundes Varela, no bairro Jardim Social, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma motociclista ficou gravemente ferida ao bater contra uma caminhonete no cruzamento das ruas Manoel Correia de Freitas e Fagundes Varela, no bairro Jardim Social, em Curitiba. A vítima, uma mulher de aproximadamente 30 anos que realizava entregas de marmitas, teria avançado o sinal vermelho enquanto seguia pela Rua Fagundes Varela, O impacto da colisão fez com que o capacete da motociclista se soltasse, resultando em um traumatismo craniano grave.</p>
<p>O motorista da caminhonete afirmou que trafegava dentro do limite de velocidade permitido pela Rua Manoel Correia de Freitas e que a motociclista cruzou o sinal vermelho, causando o acidente. Pessoas que presenciaram a colisão prestaram socorro imediato e se dispuseram a testemunhar o ocorrido.</p>
<p>Após os primeiros atendimentos, a motociclista foi encaminhada em estado grave ao Hospital Universitário Evangélico Mackenzie. O caso segue sob acompanhamento médico devido à gravidade dos ferimentos da motociclista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Servidor do Serpro cedido à Receita é investigado por quebra de sigilo de ministros do STF e familiares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7a9679c06fb017421d09109d8523c82c945d1783/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:29:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7a9679c06fb017421d09109d8523c82c945d1783]]></guid>
<description><![CDATA[Um servidor da estatal Serpro, cedido à Receita Federal, está sob investigação por acessar irregularmente dados sigilosos de ministros do Supremo Tribunal Federal e seus familiares, entregando essas informações a terceiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um servidor da estatal Serpro, cedido à Receita Federal, está sob investigação por acessar irregularmente dados sigilosos de ministros do Supremo Tribunal Federal e seus familiares, entregando essas informações a terceiros.</p>
<p>A investigação identificou que o servidor, lotado no Rio de Janeiro, teria acessado sistemas da Receita Federal de forma irregular e repassado os dados obtidos para outras pessoas. A suspeita motivou uma operação da Polícia Federal com mandados de busca e apreensão nos estados da Bahia, Rio de Janeiro e São Paulo.</p>
<p>Ainda não foram divulgadas informações sobre a identidade do suspeito ou os destinatários dos dados acessados. A apuração ocorre em meio a um contexto de turbulência para a Suprema Corte, com revelações que envolvem ministros em outras investigações.</p>
<p>O servidor já era alvo de outro procedimento da Corregedoria da Receita e da Polícia Federal por vazamento de dados. A operação foi acelerada após seu nome aparecer em ambas as apurações. A Receita utilizou um robô para monitorar os sistemas, identificando acessos indevidos a declarações de Imposto de Renda e dados de mais de 100 pessoas, incluindo familiares dos ministros.</p>
<p>Medidas mais rigorosas de controle de acesso a dados foram implementadas pela Receita Federal a partir de 2023, resultando em processos disciplinares, sanções e demissões. A investigação segue em andamento, sem detalhes adicionais divulgados até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Família retorna à Venezuela após assassinato de menina de 8 anos no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a537210a9c9b10dc49e4cedf70140d1907807da5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:37:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a537210a9c9b10dc49e4cedf70140d1907807da5]]></guid>
<description><![CDATA[Após a morte de Miratzi Kairelis, sequestrada e assassinada pelo namorado da mãe em São Manoel do Paraná, família decide deixar o Brasil e voltar à Venezuela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após a morte de Miratzi Kairelis, sequestrada e assassinada pelo namorado da mãe em São Manoel do Paraná, família decide deixar o Brasil e voltar à Venezuela. Miratzi Kairelis Perez Mejias, de 8 anos, foi sequestrada e encontrada morta após três dias de buscas em uma área de mata próxima ao local onde o carro do suspeito foi abandonado. O crime ocorreu em São Manoel do Paraná, no noroeste do estado.</p>
<p>A mãe da menina relatou que o suspeito, Daniel Luiz Ferrari, de 25 anos, atraiu a criança com a promessa de entregar uma bicicleta e, ao pedir que a mãe fosse ao mercado, sequestrou a menina. Daniel havia atacado anteriormente uma ex-companheira grávida, que foi hospitalizada e passou por cirurgia, permanecendo em estado estável.</p>
<p>Daniel foi morto em confronto com a Polícia Militar durante as buscas, após atacar policiais com uma faca. O corpo da menina foi liberado pelo Instituto Médico Legal e sepultado em São Manoel do Paraná devido ao estado de decomposição.</p>
<p>A família, que havia deixado a Venezuela em busca de melhores condições de vida, expressou tristeza e frustração com a tragédia, decidindo retornar ao país de origem. O caso gerou comoção na comunidade local e destacou a violência enfrentada pela família, que buscava segurança no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Redução da jornada de trabalho para 36 horas pode reduzir PIB em 6,2%, indicam estudos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bee3786f616bcc8baabd55ceb5b4ec4957966e16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:45:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bee3786f616bcc8baabd55ceb5b4ec4957966e16]]></guid>
<description><![CDATA[Estudos indicam que a redução da jornada semanal de trabalho de 44 para 36 horas pode provocar queda significativa no Produto Interno Bruto, além de aumentar o custo da hora trabalhada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudos indicam que a redução da jornada semanal de trabalho de 44 para 36 horas pode provocar queda significativa no Produto Interno Bruto, além de aumentar o custo da hora trabalhada.</p>
<p>A redução da jornada de trabalho de 44 para 36 horas semanais poderia reduzir o Produto Interno Bruto (PIB) em 6,2%, considerando apenas o trabalho como fator de produção. O custo da hora trabalhada poderia aumentar em até 22%,.</p>
<p>O impacto no PIB estaria condicionado à ausência de ganhos de produtividade, fator que tem se mantido praticamente estagnado nos setores econômicos brasileiros, com exceção da agricultura. O aumento médio do custo do trabalho seria de 17,6% para empregos formais, variando.</p>
<p>Setores como transporte, indústria extrativa e comércio seriam os mais afetados, com perdas estimadas de até 14,2% no valor adicionado. A administração pública teria impacto menor, com queda estimada em 1,7%, devido à jornada média já próxima a 36 horas semanais.</p>
<p>A proposta de redução da jornada de trabalho é uma das bandeiras da atual gestão federal, que busca tramitar a medida como projeto de lei para agilizar sua aprovação. Centrais sindicais defendem a medida como forma de combater a exploração do trabalho, enquanto especialistas sugerem que uma redução para 40 horas seja mais viável.</p>
<p>A última alteração na jornada máxima ocorreu em 1988, quando o teto foi reduzido de 48 para 44 horas semanais. A discussão atual envolve diversos setores da economia e tem repercussão direta nas condições de trabalho e na produtividade nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
