<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 23:26:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é brutalmente agredido durante a madrugada e morre após quatro dias na UTI]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_05499e6558721dc5b2431e6188e86df9be6fdec6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:49:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:05499e6558721dc5b2431e6188e86df9be6fdec6]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 61 anos foi encontrado com ferimentos graves e não resistiu após permanecer em estado crítico na UTI.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 61 anos foi encontrado com ferimentos graves e não resistiu após permanecer em estado crítico na UTI. O idoso foi localizado na madrugada com lesões principalmente no rosto. Ele foi socorrido inicialmente em um pronto atendimento e transferido para a UTI de um hospital, onde ficou internado por quatro dias.</p>
<p>A esposa relatou que ele saiu de casa por volta da meia-noite apresentando comportamento alterado. A família só foi informada sobre a internação no domingo. As circunstâncias da agressão ainda são desconhecidas. A polícia instaurou um inquérito para investigar o caso e identificar os responsáveis, sem divulgar detalhes sobre suspeitos ou motivações.</p>
<p>O idoso não resistiu aos ferimentos e faleceu após os dias de internação em estado crítico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
