<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 14:28:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Paulo Schmidt assume Secretaria da Educação de Curitiba após saída de Jean Pierre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a989bbe3b585c612a995f485e1ff04d71f513564/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:14:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a989bbe3b585c612a995f485e1ff04d71f513564]]></guid>
<description><![CDATA[Paulo Afonso Schmidt foi nomeado novo secretário da Educação de Curitiba, substituindo Jean Pierre, que deixou o cargo após pouco mais de um ano na gestão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Paulo Afonso Schmidt foi nomeado novo secretário da Educação de Curitiba, substituindo Jean Pierre, que deixou o cargo após pouco mais de um ano na gestão. A Prefeitura Municipal de Curitiba anunciou a nomeação de Paulo Afonso Schmidt como novo secretário da Educação na manhã desta segunda-feira. Ele assume o cargo após a exoneração de Jean Pierre, que ocupava a função até a sexta-feira anterior. A superintendente de Gestão Educacional, Thalita Folmann da Silva, esteve à frente da Secretaria de forma interina durante o final de semana, até a nomeação do novo titular.</p>
<p>Paulo Afonso Schmidt destacou seu compromisso com a rede municipal de ensino, ressaltando a importância da educação para o desenvolvimento da cidade e a intenção de trabalhar em parceria com toda a comunidade escolar para fortalecer avanços na aprendizagem dos estudantes.</p>
<p>Jean Pierre havia assumido o cargo no início do mandato do prefeito Eduardo Pimentel, em janeiro de 2025, e sua saída foi comunicada por meio de uma nota breve, sem explicação dos motivos. Paulo Schmidt possui vasta experiência na área, tendo atuado por 14 anos no município de Curitiba, exercido o cargo de Secretário de Estado da Educação e sido conselheiro estadual de Educação.</p>
<p>Ao comentar a mudança, o prefeito Eduardo Pimentel destacou o conhecimento profundo de Paulo sobre a rede pública e sua capacidade técnica e liderança, ressaltando que o novo secretário está preparado para dialogar com a comunidade escolar, sempre focado na qualidade do ensino e no futuro das crianças.</p>
<p>A transição na Secretaria da Educação de Curitiba marca um momento de continuidade e renovação, com a expectativa de avanços na gestão e na aprendizagem dos estudantes da rede municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Feirão Limpa Nome oferece descontos de até 99% para quitar dívidas no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_91bea3c6f44e553d6a279ba5611bee2277e10a05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:12:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:91bea3c6f44e553d6a279ba5611bee2277e10a05]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 2 mil empresas participam da 35ª edição do Feirão Serasa Limpa Nome, que permite renegociar dívidas com descontos de até 99%. No Paraná, mais de 4 milhões de consumidores estão negativados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 2 mil empresas participam da 35ª edição do Feirão Serasa Limpa Nome, que permite renegociar dívidas com descontos de até 99%. No Paraná, mais de 4 milhões de consumidores estão negativados.</p>
<p>O Feirão Serasa Limpa Nome reúne mais de 2,2 mil empresas e oferece aos consumidores a possibilidade de negociar dívidas com descontos que chegam a 99%. O mutirão conta com atendimento presencial gratuito em mais de 7 mil agências dos Correios, além de opções online pelo site, aplicativo e WhatsApp oficial.</p>
<p>No Paraná, mais de 4 milhões de consumidores estão negativados, com mais de 17 milhões de dívidas que somam mais de 32 bilhões de reais. Os principais débitos no estado estão nos segmentos de bancos e cartões, financeiro e utilities. Nacionalmente, o país acumula 327 milhões de débitos ativos, totalizando 524 bilhões de reais em dívidas.</p>
<p>A edição atual do Feirão é a maior já realizada, com um aumento de 32,6% no número de empresas participantes em relação à edição anterior. O objetivo é oferecer condições variadas para facilitar a renegociação e promover a inclusão financeira, especialmente para quem não tem acesso digital.</p>
<p>Os consumidores podem participar do mutirão até o dia 1º de abril, apresentando apenas um documento oficial com foto para atendimento presencial ou utilizando os canais digitais disponíveis.</p>
<p>O Feirão Serasa Limpa Nome representa uma oportunidade para os consumidores regularizarem suas pendências financeiras, com condições especiais e ampla oferta de negociação em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aluno surdo da rede estadual conquista 1º lugar em faculdade do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7549458b177c46940f90c91a3fe34b5c85ede101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:00:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7549458b177c46940f90c91a3fe34b5c85ede101]]></guid>
<description><![CDATA[Carlos Daniel Caetano Cardoso, de 18 anos, ficou em 1º lugar no curso de educação física da Universidade Estadual de Maringá e será o primeiro da família a ingressar no ensino superior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carlos Daniel Caetano Cardoso, de 18 anos, ficou em 1º lugar no curso de educação física da Universidade Estadual de Maringá e será o primeiro da família a ingressar no ensino superior.</p>
<p>O jovem enfrenta desafios relacionados à deficiência auditiva, utilizando a Língua Brasileira de Sinais (Libras) para se comunicar. Até o sexto ano, não havia intérprete na escola, o que dificultava a comunicação com colegas e professores. Após trocar de escola, passou a contar com o suporte necessário, incluindo uma profissional que fazia a mediação entre a linguagem oral e a de sinais.</p>
<p>Carlos também é reconhecido por suas altas habilidades em Matemática, Biologia e Língua Portuguesa, e ajuda colegas com dificuldades, especialmente em matemática. Ele demonstra interesse pela área da saúde e pretende ser personal trainer para auxiliar outras pessoas.</p>
<p>A mãe de Carlos expressa orgulho pela conquista do filho, destacando as dificuldades enfrentadas devido à surdez e ressaltando que a família valoriza a educação, mesmo sem ter tido as mesmas oportunidades anteriormente.</p>
<p>Carlos Daniel Caetano Cardoso inicia uma nova etapa acadêmica com o objetivo de contribuir para a saúde e o bem-estar de outras pessoas, superando barreiras e inspirando sua comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 2 anos morre após receber coração danificado em transplante]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_eacf1e9564b6cbce4b670a41a58d398a06bd5edf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:36:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:eacf1e9564b6cbce4b670a41a58d398a06bd5edf]]></guid>
<description><![CDATA[Domenico passou por transplante de coração em dezembro de 2025, mas nunca se recuperou totalmente e faleceu em fevereiro de 2026. Caso está sob investigação por suspeita de negligência médica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Domenico passou por transplante de coração em dezembro de 2025, mas nunca se recuperou totalmente e faleceu em fevereiro de 2026. Caso está sob investigação por suspeita de negligência médica.</p>
<p>O transplante de coração realizado em dezembro de 2025 não teve sucesso devido a complicações associadas ao órgão transplantado, que teria sido danificado durante o transporte. O coração saiu de Bolzano e percorreu cerca de 800 quilômetros até o hospital em Nápoles, onde Domenico estava internado e intubado desde a cirurgia.</p>
<p>Investigação aponta que o coração pode ter entrado em contato direto com gelo seco e foi transportado em recipiente inadequado, sem controle de temperatura, comprometendo sua preservação. Seis profissionais de saúde estão sendo investigados pelo Ministério Público, inicialmente por lesão corporal grave, podendo o caso ser reclassificado como homicídio culposo.</p>
<p>Domenico permaneceu em estado crítico, chegou a ficar em coma e uma nova cirurgia foi descartada devido à gravidade do quadro. O hospital informou que a morte ocorreu após uma piora irreversível nas condições de saúde do paciente.</p>
<p>A mãe do menino lamentou a perda e anunciou a criação de uma fundação em nome do filho, além de buscar justiça. A primeira-ministra expressou pesar e solidariedade à família, confiando no esclarecimento completo do caso pelas autoridades.</p>
<p>O caso segue sob investigação e deve apresentar novos desdobramentos nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é preso após manter namorada de 17 anos em cárcere privado no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3fe54621249a661c3583f3d18e9ec2c92d453edf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:28:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3fe54621249a661c3583f3d18e9ec2c92d453edf]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi detido em Apucarana após manter a namorada em cárcere privado, sendo denunciado pela própria mãe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos foi detido em Apucarana após manter a namorada em cárcere privado, sendo denunciado pela própria mãe. A mãe do suspeito acionou a polícia após o filho manter a namorada, de 17 anos, em cárcere privado dentro de casa. Ela relatou que o jovem estava agressivo, embriagado e impedia a saída da adolescente, tendo precisado usar um cabo de vassoura para evitar agressões contra a garota.</p>
<p>Ao chegar ao local, a Polícia Militar encontrou o rapaz desobedecendo ordens e reagindo com violência, empurrando e socando os agentes. Os policiais utilizaram spray de pimenta e bastão retrátil para conter o jovem, que feriu dois agentes durante a prisão.</p>
<p>Na delegacia, a vítima confirmou ter sido mantida em cárcere privado e ameaçada de morte pelo companheiro. A mãe do suspeito também revelou sofrer ameaças e violência psicológica por parte do filho.</p>
<p>O jovem foi encaminhado à delegacia e permanece à disposição da Justiça, devendo responder por lesão corporal, ameaça, violência doméstica, resistência à prisão e desacato. O caso segue sob investigação e o suspeito aguarda as medidas judiciais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Paraná defende legalidade e anuncia recurso contra suspensão da privatização da Celepar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_798e08a5ded34c1c7dc4ead4efc8acada2a41a36/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:28:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:798e08a5ded34c1c7dc4ead4efc8acada2a41a36]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão do Supremo Tribunal Federal suspendeu a venda da Companhia de Tecnologia da Informação e Comunicação do Paraná (Celepar), mas o Governo do Paraná afirma que o processo segue a legislação e é estratégico para melhorar os serviços.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão do Supremo Tribunal Federal suspendeu a venda da Companhia de Tecnologia da Informação e Comunicação do Paraná (Celepar), mas o Governo do Paraná afirma que o processo segue a legislação e é estratégico para melhorar os serviços.</p>
<p>O Ministro Flávio Dino, relator da decisão no Supremo Tribunal Federal, suspendeu a privatização da Celepar, apontando possíveis violações à proteção de dados pessoais e à soberania administrativa do Estado do Paraná. A decisão recomenda maior atenção à Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e à Política Nacional de Segurança Pública, além de sugerir a elaboração de um relatório de impacto sobre a proteção de dados pessoais a ser submetido à Autoridade Nacional de Proteção de Dados (ANPD).</p>
<p>Em resposta, o Governo do Paraná declarou que o processo de desestatização é constitucional, segue todos os procedimentos legais para proteção de dados pessoais e será objeto de recurso. O governo destaca que a privatização é uma medida estratégica para aprimorar a qualidade dos serviços prestados pela companhia.</p>
<p>A suspensão da venda da estatal será analisada pelo Plenário Virtual do STF, com os ministros tendo um prazo para votar entre os dias 6 e 13 de março. O Governo do Paraná mantém a posição de que a desestatização da Celepar é legal e necessária, enquanto o Supremo Tribunal Federal segue avaliando a questão para definir os próximos passos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria mantém tempo instável e risco de chuvas intensas em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0a5a622d1fee3f510872f7deb04a3f72fac7fb11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:21:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0a5a622d1fee3f510872f7deb04a3f72fac7fb11]]></guid>
<description><![CDATA[A atuação de uma frente fria combinada com alta umidade e um sistema de baixa pressão mantém o tempo instável em Curitiba, com possibilidade de pancadas de chuva e temperaturas amenas durante a semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A atuação de uma frente fria combinada com alta umidade e um sistema de baixa pressão mantém o tempo instável em Curitiba, com possibilidade de pancadas de chuva e temperaturas amenas durante a semana.</p>
<p>O avanço da frente fria pela Região Sul intensifica as instabilidades no Paraná e provoca nebulosidade na capital paranaense. Um sistema de baixa pressão, atuando desde o fim de semana, favorece a formação de áreas de instabilidade, resultando em pancadas de chuva fraca a moderada, especialmente no período da tarde e noite.</p>
<p>As temperaturas em Curitiba devem variar entre 22°C e 26°C, mantendo o clima ameno. Na terça-feira, o risco de tempestades diminui em parte do estado, mas a capital e o litoral continuam com possibilidade de chuva devido à umidade vinda do oceano. Na quarta-feira, uma nova frente fria reforça a instabilidade, aumentando a umidade e favorecendo trovoadas e chuvas irregulares.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alertas amarelos para tempestades e chuvas intensas em diversas regiões do Paraná. Os avisos indicam risco de chuva de até 50 milímetros por dia, ventos entre 40 e 60 km/h, e possibilidade de queda de granizo.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e aos alertas emitidos para evitar riscos durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jornalista Taís Santana morre aos 51 anos e comove imprensa no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a6e6612661c29681d74c27962ba7be43a32eeafc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:16:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a6e6612661c29681d74c27962ba7be43a32eeafc]]></guid>
<description><![CDATA[Taís Santana, jornalista natural de Nova Esperança, faleceu aos 51 anos após enfrentar um câncer de mama, deixando uma marca de dedicação e fé entre colegas e amigos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Taís Santana, jornalista natural de Nova Esperança, faleceu aos 51 anos após enfrentar um câncer de mama, deixando uma marca de dedicação e fé entre colegas e amigos. Taís Santana atuava como repórter na equipe de Maringá da Ric RECORD e construiu carreira em diversos veículos de comunicação do Paraná, incluindo rádios e emissoras de televisão. Ela enfrentou o câncer pela primeira vez em 2017 e continuou trabalhando mesmo durante o tratamento. A doença retornou nos últimos meses, levando à sua morte na madrugada de segunda-feira.</p>
<p>A perda gerou comoção entre amigos, familiares e profissionais da imprensa. A irmã da jornalista expressou sua gratidão pela convivência, enquanto a gerente de Jornalismo Regional do Grupo RIC ressaltou a força e fé de Taís. Colegas destacaram seu profissionalismo e empatia nas entrevistas, evidenciando o impacto de seu trabalho.</p>
<p>O velório ocorreu na Capela Municipal de Nova Esperança, com o sepultamento previsto para o Cemitério Municipal da cidade, reunindo familiares e colegas da imprensa para prestar suas últimas homenagens.</p>
<p>Taís Santana deixa um legado de coragem, dedicação e fé, lembrado por todos que acompanharam sua trajetória no jornalismo paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escolas promovem cadastro de estudantes para facilitar entrada no mercado de trabalho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_250e4b88487b10b0887c9fda6093fa1dbb590558/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:06:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:250e4b88487b10b0887c9fda6093fa1dbb590558]]></guid>
<description><![CDATA[Iniciou a Semana de Cadastro para estudantes a partir de 14 anos na Carteira de Trabalho Digital, visando ampliar o acesso dos jovens às vagas de emprego formal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Iniciou a Semana de Cadastro para estudantes a partir de 14 anos na Carteira de Trabalho Digital, visando ampliar o acesso dos jovens às vagas de emprego formal. A ação tem como objetivo apoiar a inserção dos jovens no mercado formal, facilitar o acesso a programas de aprendizagem e fortalecer a relação entre escola e trabalho. Podem participar estudantes regularmente matriculados e egressos, especialmente aqueles em cursos técnicos e formações profissionalizantes.</p>
<p>Para realizar o cadastro, é necessário que o aluno possua CPF, e-mail ativo, conta no portal Gov.br e tenha instalado o aplicativo da Carteira de Trabalho Digital. Através da plataforma Emprega Brasil, os estudantes ficam visíveis ao Sistema Nacional de Empregos (SINE) e podem se candidatar a vagas e cursos gratuitamente.</p>
<p>As escolas são responsáveis por organizar o processo, orientar estudantes e responsáveis, além de disponibilizar os recursos necessários para o cadastro. O procedimento não gera vínculo empregatício nem prejudica o desempenho acadêmico dos alunos.</p>
<p>A iniciativa busca facilitar o acesso dos jovens ao primeiro emprego, promovendo a integração entre educação e mercado de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa após espancar e atacar homem com faca no Cajuru]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2a8b76387980a37cdfb5d1105fb4cf921897433f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:04:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2a8b76387980a37cdfb5d1105fb4cf921897433f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem e uma mulher foram presos sob suspeita de tentativa de homicídio contra um rapaz no bairro Cajuru, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem e uma mulher foram presos sob suspeita de tentativa de homicídio contra um rapaz no bairro Cajuru, em Curitiba. A vítima foi espancada e atacada com uma faca no meio da rua, entre as ruas Luiz França e Miguel Caluf. O homem conseguiu sobreviver ao ataque e foi socorrido.</p>
<p>Durante as investigações, a polícia identificou os dois suspeitos, que foram presos preventivamente em suas residências após a Justiça decretar a prisão. Após os procedimentos, os suspeitos foram encaminhados ao sistema penitenciário e permanecem à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação e os suspeitos aguardam o andamento judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
