<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso duas vezes no mesmo dia por violência doméstica em Fazenda Rio Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b4d8d17827d1dfef9e09a451326a0b93d85719d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:13:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b4d8d17827d1dfef9e09a451326a0b93d85719d7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido duas vezes em um único dia por agressão contra a companheira, mesmo após a imposição de medida protetiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido duas vezes em um único dia por agressão contra a companheira, mesmo após a imposição de medida protetiva. Na primeira ocorrência, o homem foi preso e encaminhado à delegacia, onde foi liberado com a determinação judicial de manter afastamento da vítima. No entanto, ele desobedeceu a medida e voltou a procurar a mulher poucas horas depois.</p>
<p>Durante o Ele foi novamente conduzido à delegacia para os procedimentos legais. O caso evidencia a fragilidade das medidas protetivas e a vulnerabilidade das mulheres que, mesmo com ordens judiciais, continuam expostas a riscos de violência por parte dos agressores.</p>
<p>A situação reforça a necessidade de maior efetividade na proteção das vítimas de violência doméstica para evitar reincidências e garantir a segurança das mulheres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anotações de Flávio Bolsonaro revelam planos do PL para eleições no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ef88edae4616463a3529fc42764c2ce212ab2371/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:35:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ef88edae4616463a3529fc42764c2ce212ab2371]]></guid>
<description><![CDATA[Anotações feitas pelo senador Flávio Bolsonaro durante reunião da cúpula do PL expõem avaliações internas sobre candidaturas para o Governo do Paraná e Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Anotações feitas pelo senador Flávio Bolsonaro durante reunião da cúpula do PL expõem avaliações internas sobre candidaturas para o Governo do Paraná e Senado. O texto, intitulado 'situação nos Estados', traz avaliações sobre candidatos do Paraná que não são de conhecimento público. Flávio Bolsonaro confirmou a autoria das anotações, mas afirmou que muitas opiniões registradas são de outras pessoas.</p>
<p>Nas anotações, o presidente do PL, Valdemar Costa Neto, avalia que o deputado federal Fernando Giacobo 'não pode ser candidato', sem especificar se para o Governo do Paraná ou Senado. O nome de Giacobo foi cogitado como possível candidato do partido para a sucessão do governador Ratinho Junior.</p>
<p>Para o Senado, o PL pretende lançar o deputado federal Filipe Barros como candidato principal. As anotações também mencionam um possível apoio à jornalista Cristina Graeml, do União Brasil, que foi descartado por 'atrapalhar Filipe', indicando uma disputa por votos no campo bolsonarista.</p>
<p>O PL considera certa a eleição do ex-procurador Deltan Dallagnol, do Novo, ao Senado, apesar de sua possível inelegibilidade por oito anos devido à cassação de seu mandato em 2023, relacionada a pedido de exoneração para evitar processo disciplinar.</p>
<p>As anotações foram feitas durante reunião da cúpula do PL em fevereiro de 2026 e revelam os bastidores das definições de candidaturas para as eleições estaduais no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
