<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 15:26:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-prefeito de Lajeado é preso em operação contra fraude em obras pós-enchentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_73f4e656bbe3223a2d8a4095ebbf8c97a6ed6f36/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:04:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:73f4e656bbe3223a2d8a4095ebbf8c97a6ed6f36]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-prefeito de Lajeado, Marcelo Caumo, foi preso temporariamente em ação da Polícia Federal que investiga desvios de recursos destinados à reconstrução da cidade após enchentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-prefeito de Lajeado, Marcelo Caumo, foi preso temporariamente em ação da Polícia Federal que investiga desvios de recursos destinados à reconstrução da cidade após enchentes. A prisão temporária de Marcelo Caumo tem validade de cinco dias, com possibilidade de prorrogação. A operação é a segunda fase da investigação que apura supostos desvios de recursos públicos federais do Fundo Nacional de Assistência Social em contratos firmados pela Prefeitura de Lajeado com uma empresa prestadora de serviços.</p>
<p>A empresa investigada foi contratada com dispensa de licitação sob a justificativa de calamidade pública, por valores acima dos praticados no mercado, para fornecer profissionais terceirizados. Os contratos somam cerca de R$ 120 milhões. A investigação não tem relação com a atual gestão municipal.</p>
<p>Além da prisão de Caumo, foram cumpridos 20 mandados de busca e apreensão em diversos municípios. Os investigados podem responder por crimes como desvio de recursos públicos, contratação direta ilegal, fraude em licitação, corrupção, associação criminosa e lavagem de dinheiro.</p>
<p>A defesa do ex-prefeito não respondeu aos contatos feitos até a publicação desta notícia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
