<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 12:12:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, adolescente foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase 30 horas desaparecido, adolescente foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O adolescente de 12 anos havia sido visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira (5). Após o registro do desaparecimento, buscas foram realizadas ao longo do dia.</p>
<p>O menino foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira (6) e, após os procedimentos necessários, foi entregue aos responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento.</p>
<p>A atuação integrada das equipes e o apoio de policiais que repassaram informações durante as buscas foram fundamentais para a localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa, trancam adolescente em banheiro e roubam carro em Matinhos]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e levaram diversos pertences da família, incluindo um carro, em Matinhos, litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e levaram diversos pertences da família, incluindo um carro, em Matinhos, litoral do Paraná.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 15h30 de sexta-feira, 6 de fevereiro, enquanto os responsáveis pelo adolescente não estavam em casa devido a questões de saúde. Os invasores renderam o jovem e o mantiveram trancado no banheiro enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram roubados celulares, televisores, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e o veículo da família. A polícia foi acionada e iniciou buscas na região. Aproximadamente três horas após o roubo, o carro foi encontrado abandonado em uma área de mata, com todos os objetos roubados ainda em seu interior. O veículo foi levado à Delegacia de Matinhos com o apoio da Polícia Militar.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para identificar e responsabilizar os autores do crime. A Polícia Civil continua trabalhando para esclarecer o caso e prender os envolvidos na invasão e roubo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer, em Curitiba]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O autor das agressões fugiu e não foi localizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O autor das agressões fugiu e não foi localizado.</p>
<p>A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, que acionaram o Corpo de Bombeiros e a Polícia Militar. O homem apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma faca.</p>
<p>O atendimento foi rápido devido à proximidade do local com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. Após os primeiros socorros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>Até o momento, o autor das agressões não foi localizado. Uma testemunha relatou que encontrou o homem caído, sangrando no braço, e que ele estava acordado no momento do socorro. O caso segue sob investigação, com buscas pelo suspeito que fugiu após o ataque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de usar arma e distintivo para roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco; uma mulher também foi detida por envolvimento no caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco; uma mulher também foi detida por envolvimento no caso. Um policial civil é investigado por usar arma de fogo e distintivo da corporação para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná. A operação “Off-Label”, realizada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco), prendeu temporariamente o policial e uma mulher apontada como responsável pela carga.</p>
<p>As investigações começaram após a localização, em 27 de janeiro, de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida dentro de um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes. No dia seguinte à apreensão, o policial afastado teria usado sua arma e distintivo para coagir funcionários e retirar a carga da empresa de transportes.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em 11 endereços ligados a seis investigados nas cidades de Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. São apurados indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais. A operação também visou apreender medicamentos, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações do Gaeco e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os fatos relacionados ao caso e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
