<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 22:27:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Laudo pericial descarta fraturas causadas por ação humana em cão Orelha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4879e50a96a31218367b3f223b2930d96967fd76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:09:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4879e50a96a31218367b3f223b2930d96967fd76]]></guid>
<description><![CDATA[Perícia realizada em cão Orelha não identificou fraturas ou lesões ósseas provocadas por agressão, mas não exclui possibilidade de trauma craniano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Perícia realizada em cão Orelha não identificou fraturas ou lesões ósseas provocadas por agressão, mas não exclui possibilidade de trauma craniano. O laudo pericial elaborado pela Polícia Científica de Santa Catarina analisou os ossos do cão Orelha e concluiu que não há indícios de fraturas ou lesões ósseas causadas por ação humana, inclusive no crânio do animal. A análise detalhada descartou a hipótese de que um prego tenha sido cravado na cabeça, pois não foram encontradas fraturas circulares típicas desse tipo de agressão.</p>
<p>Apesar da ausência de fraturas, o documento ressalta que isso não elimina a possibilidade de trauma cranioencefálico, que pode ocorrer sem fraturas e ainda assim ser fatal. O trauma pode ser primário, no momento da agressão, ou tardio, com efeitos que surgem posteriormente, como edema cerebral e aumento da pressão intracraniana.</p>
<p>No momento da exumação, o corpo do cão já estava em fase de esqueletização, o que limitou a análise aos ossos remanescentes. Foi observada uma área de porosidade óssea na região maxilar esquerda, considerada crônica e sem relação com trauma recente. Alterações na coluna vertebral foram identificadas, mas compatíveis com a idade avançada do animal e sem indicação de lesão recente.</p>
<p>O laudo não conseguiu determinar a causa da morte do cão Orelha, mantendo a investigação aberta para outras possibilidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba testa ônibus com ar-condicionado em linha movimentada da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ee6fe4d98c632060777ab8b7941f507d292bdc6b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:44:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ee6fe4d98c632060777ab8b7941f507d292bdc6b]]></guid>
<description><![CDATA[A Urbanização de Curitiba iniciou o teste de um ônibus a diesel equipado com ar-condicionado na linha 625, que liga os terminais Capão Raso e Sítio Cercado, para avaliar o desempenho do equipamento durante 30 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Urbanização de Curitiba iniciou o teste de um ônibus a diesel equipado com ar-condicionado na linha 625, que liga os terminais Capão Raso e Sítio Cercado, para avaliar o desempenho do equipamento durante 30 dias.</p>
<p>O ônibus começou a circular na última segunda-feira pela linha 625 – Gramados, que passa por bairros como Novo Mundo, Xaxim e Pinheirinho, atendendo uma das regiões mais populosas da cidade. Nos dois primeiros dias, o veículo operou em rota reduzida por cerca de duas horas, e a partir da quarta-feira passou a circular durante todo o dia em tabela cheia.</p>
<p>O objetivo do teste é verificar a eficiência do ar-condicionado para, futuramente, introduzir essa tecnologia na frota de ônibus da cidade, oferecendo mais conforto aos passageiros. A análise técnica realizada durante os 30 dias de operação servirá de base para a possível incorporação de novos ônibus a combustão com ar-condicionado no sistema de transporte coletivo de Curitiba.</p>
<p>O experimento representa um passo para aprimorar o conforto no transporte público da capital paranaense, com a possibilidade de ampliar o uso de veículos equipados com ar-condicionado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF suspende e adia julgamento sobre penduricalhos salariais no funcionalismo público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6b6c1ff605e7dc99793531873f430dfc4b437af1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:41:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6b6c1ff605e7dc99793531873f430dfc4b437af1]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou o julgamento das liminares que suspendem o pagamento dos chamados penduricalhos salariais a juízes, desembargadores e membros do Ministério Público, com análise prevista para 25 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou o julgamento das liminares que suspendem o pagamento dos chamados penduricalhos salariais a juízes, desembargadores e membros do Ministério Público, com análise prevista para 25 de março.</p>
<p>O presidente do STF, Edson Fachin, suspendeu o julgamento iniciado sobre duas liminares individuais que proibiram o pagamento dos penduricalhos, benefícios que ultrapassam o teto salarial do funcionalismo público. As decisões foram proferidas pelos ministros Flávio Dino e Gilmar Mendes, que estabeleceram restrições diferentes quanto à autorização legal para esses pagamentos.</p>
<p>As liminares suspendem os pagamentos por 45 dias, contando a partir de 23 de fevereiro, enquanto tramita uma negociação entre o STF e os presidentes da Câmara e do Senado para definir uma fase de transição que encerre esses benefícios. Durante a sessão, foi destacada a importância do debate para garantir a regulamentação nacional e a previsibilidade salarial dos servidores.</p>
<p>Reuniões entre o presidente do STF e líderes do Legislativo discutiram a possibilidade de uma solução conjunta, mas os representantes do Congresso consideraram o prazo estabelecido nas liminares curto e inviável, devido a outras prioridades e ao ano eleitoral.</p>
<p>O julgamento das liminares será retomado no dia 25 de março, quando os ministros do STF deverão apresentar seus votos para decidir sobre a validade ou rejeição das decisões que suspendem os penduricalhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
