<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 19:27:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Família busca decorador desaparecido após relatar ameaças em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_11beb9f90d990d19467d8578f28bbcd2f922d6e5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:19:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:11beb9f90d990d19467d8578f28bbcd2f922d6e5]]></guid>
<description><![CDATA[Claudiney Miguel de Souza, decorador de eventos, está desaparecido desde que saiu para comprar materiais no Centro de Curitiba. Antes de sumir, ele relatou estar sendo ameaçado e perseguido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Claudiney Miguel de Souza, decorador de eventos, está desaparecido desde que saiu para comprar materiais no Centro de Curitiba. Antes de sumir, ele relatou estar sendo ameaçado e perseguido.</p>
<p>Claudiney Miguel de Souza saiu de casa na manhã de uma terça-feira para comprar materiais para cinco decorações agendadas, mas desde então não foi mais localizado. O celular dele permanece desligado e não há contato com amigos ou familiares.</p>
<p>O decorador havia informado ao marido e parentes que estava recebendo ameaças anônimas relacionadas à sua profissão, inclusive mensagens de uma pessoa que atua no mesmo ramo e que alegava que Claudiney estaria prejudicando os negócios. Ele comentou a situação apenas com o pai, acreditando se tratar de um trote.</p>
<p>Após o desaparecimento, aumentou a preocupação, especialmente porque Claudiney teria sido abordado e ameaçado pessoalmente, com menção a ameaças de morte contra sua família. Uma mensagem enviada a um amigo indicava que ele poderia estar em São Paulo, mas não há confirmação sobre seu paradeiro.</p>
<p>O caso foi registrado na polícia, que investiga com auxílio de imagens de câmeras de segurança e depoimentos de testemunhas. Familiares e amigos pedem que qualquer informação sobre Claudiney seja comunicada às autoridades.</p>
<p>Enquanto as investigações prosseguem, a família vive momentos de angústia e espera por notícias que possam esclarecer o desaparecimento do decorador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Colombo transforma vidas com conserto e doação de cadeiras de rodas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_84b678730ab4ca22e80cc4abf14e26fc93f7f8ee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:54:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:84b678730ab4ca22e80cc4abf14e26fc93f7f8ee]]></guid>
<description><![CDATA[Elizandro Freitas, servidor público de Colombo, dedica seu tempo livre para reformar e doar cadeiras de rodas e equipamentos de mobilidade a pessoas que não têm condições de comprar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Elizandro Freitas, servidor público de Colombo, dedica seu tempo livre para reformar e doar cadeiras de rodas e equipamentos de mobilidade a pessoas que não têm condições de comprar.</p>
<p>O projeto social de Elizandro Freitas já beneficiou mais de 500 famílias, oferecendo cadeiras de rodas, cadeiras de banho, muletas, andadores e camas hospitalares. Ele realiza o conserto dos equipamentos, muitas vezes adquiridos com seu próprio dinheiro, e distribui gratuitamente para quem necessita, atendendo também municípios da Região Metropolitana de Curitiba e outros estados.</p>
<p>Sem apoio financeiro governamental, Elizandro mantém o projeto por meio de rifas e eventos beneficentes para arrecadar fundos. Atualmente, cerca de 50 cadeiras estão em processo de conserto, e mais de 300 equipamentos circulam pelas cidades. O servidor público também recebe doações de equipamentos usados, mesmo que quebrados, para reforma e doação.</p>
<p>O projeto inclui cadeiras adaptadas para crianças, pessoas com paralisia cerebral e obesidade, ampliando o alcance da iniciativa. Empresários e interessados podem colaborar com doações de materiais para manutenção e conserto, como tintas e insumos, para garantir a continuidade da ação social.</p>
<p>A motivação de Elizandro para o trabalho social vem da convivência com familiares cadeirantes, o que o levou a iniciar a reforma e doação de cadeiras de rodas há seis anos, transformando a vida de centenas de pessoas e suas famílias.</p>
<p>A iniciativa de Elizandro Freitas demonstra como ações individuais podem gerar impactos significativos na qualidade de vida de pessoas com mobilidade reduzida, reforçando a importância da solidariedade e do apoio comunitário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
