<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:27:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PRVias abre processo seletivo para motorista socorrista com inscrição online]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5c38a0d2779c9d09ed0d7db139c11889a5a88495/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:03:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5c38a0d2779c9d09ed0d7db139c11889a5a88495]]></guid>
<description><![CDATA[A PRVias está com oito vagas abertas para motorista socorrista de Atendimento Médico Hospitalar, com inscrições realizadas exclusivamente por formulário eletrônico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A PRVias está com oito vagas abertas para motorista socorrista de Atendimento Médico Hospitalar, com inscrições realizadas exclusivamente por formulário eletrônico. Os motoristas socorristas atuarão como folguistas nas cidades onde a PRVias possui bases operacionais, incluindo Sertanópolis, Londrina, Apucarana, Marilândia do Sul, Mauá da Serra, Ortigueira, Imbaú, Tibagi, Ponta Grossa e Arapongas.</p>
<p>Após a inscrição, os candidatos passarão por triagem e agendamento de entrevistas. Os detalhes sobre salários e benefícios serão informados durante o processo seletivo. A carga horária inclui turnos com trabalho em finais de semana e feriados.</p>
<p>A PRVias é responsável por 569 quilômetros de sete rodovias federais e estaduais no Paraná, contando com uma estrutura de atendimento médico composta por 12 ambulâncias em funcionamento 24 horas, sendo quatro delas unidades móveis de terapia intensiva.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela PRVias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Down Day 2026 reúne comunidade para celebrar inclusão no Parque Barigui]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e83c04c7c54d4618d28e2b5dd62399af427dd05d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:47:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e83c04c7c54d4618d28e2b5dd62399af427dd05d]]></guid>
<description><![CDATA[Evento acontece no domingo, 1º de março, a partir das 9h, com atividades e símbolos que promovem a diversidade e a inclusão de pessoas com Síndrome de Down.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento acontece no domingo, 1º de março, a partir das 9h, com atividades e símbolos que promovem a diversidade e a inclusão de pessoas com Síndrome de Down. O Parque Barigui será palco do Down Day 2026, um encontro que combina diversão, representatividade e uma mensagem de inclusão. O evento, idealizado pela influenciadora e ativista Pietra Silvestri e sua família, reúne amigos, familiares e apoiadores para uma manhã de integração ao ar livre, com ponto de encontro na escultura do jacaré.</p>
<p>A programação contará com atividades comandadas pela equipe de recreação da Aventura Festas, que preparou brincadeiras inéditas e interativas. A data foi antecipada para evitar conflito com outras programações do Dia Internacional da Síndrome de Down, celebrado em 21 de março, buscando fortalecer o movimento e ampliar a participação da comunidade.</p>
<p>Um dos símbolos do encontro são as meias coloridas e diferentes em cada pé, representando a diversidade e a beleza das diferenças. As meias foram doadas por empresas e serão distribuídas aos participantes, reforçando o clima de união e pertencimento. Os participantes também foram convidados a usar camisetas temáticas para marcar a ocasião.</p>
<p>O Down Day 2026 promete colorir o Parque Barigui com alegria e promover a visibilidade da inclusão de pessoas com Síndrome de Down, celebrando a diversidade em um ambiente de integração e respeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
