<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 20:26:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tecnologia que ilumina veias reduz dor e tentativas de punção em pacientes com câncer]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_276c76e0a9c3c2d5c2093b0eeaf52268888f772f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:24:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:276c76e0a9c3c2d5c2093b0eeaf52268888f772f]]></guid>
<description><![CDATA[Equipamento que utiliza luz infravermelha para visualizar veias sob a pele facilita procedimentos em pacientes oncológicos, tornando-os mais rápidos, seguros e menos dolorosos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipamento que utiliza luz infravermelha para visualizar veias sob a pele facilita procedimentos em pacientes oncológicos, tornando-os mais rápidos, seguros e menos dolorosos. O venoscópio é um equipamento que projeta a imagem das veias na superfície da pele por meio de luz infravermelha ou LED, permitindo a visualização da rede venosa em tempo real. Essa tecnologia facilita a punção ao identificar com precisão o trajeto dos vasos sanguíneos, o calibre e possíveis ramificações, o que reduz o número de tentativas e a dor durante o procedimento.</p>
<p>No Hospital São Vicente, em Curitiba, o equipamento tem sido utilizado principalmente em pacientes que passam por quimioterapia, tratamento que pode fragilizar as veias ao longo do tempo. A coordenadora de enfermagem da oncologia da instituição destaca que o venoscópio preserva a rede venosa, aumenta o conforto e a segurança do paciente, além de diminuir complicações como hematomas, falhas de acesso e extravasamento de medicamentos.</p>
<p>Além da oncologia, o venoscópio é útil em outros contextos clínicos, como em pacientes com veias difíceis de localizar, obesidade, edema, desidratação, pressão baixa, crianças, idosos e em situações de vasoconstrição. O uso do aparelho também ajuda a prevenir complicações mais graves, como flebites, tromboses venosas e infecções locais, que podem atrasar tratamentos e aumentar custos.</p>
<p>A tendência é que tecnologias de visualização venosa, como o venoscópio, se tornem cada vez mais comuns na rotina dos serviços de saúde, acompanhando o avanço de soluções voltadas à segurança do paciente.</p>
<p>O venoscópio representa um avanço importante na qualidade do atendimento a pacientes que necessitam de punções venosas, contribuindo para procedimentos mais eficientes e menos traumáticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Publicitária denuncia agressão de dona de bar após confusão por cigarro e ciúmes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_be2804d34d64f2b97bb008a198b6d5b23d824504/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:44:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:be2804d34d64f2b97bb008a198b6d5b23d824504]]></guid>
<description><![CDATA[Uma publicitária de 34 anos registrou boletim de ocorrência após ser agredida pela proprietária de um bar no Bixiga, zona central de São Paulo, em uma discussão iniciada por um pedido de cigarro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma publicitária de 34 anos registrou boletim de ocorrência após ser agredida pela proprietária de um bar no Bixiga, zona central de São Paulo, em uma discussão iniciada por um pedido de cigarro.</p>
<p>A publicitária estava com uma amiga quando passou em frente ao bar e a colega cumprimentou o casal dono do estabelecimento. Ao pedir um cigarro ao homem, a dona do bar acusou a publicitária de estar dando em cima do marido e de encostar nele com essa intenção, o que gerou uma discussão entre as duas mulheres.</p>
<p>Durante a briga, a proprietária do bar teria agredido a publicitária com puxões de cabelo, socos e arranhões pelo rosto e corpo. Após a agressão, as vítimas saíram do local, mas a dona do bar continuou a provocar e chegou a arremessar uma garrafa de vidro na direção delas.</p>
<p>A publicitária registrou boletim de ocorrência e o caso foi encaminhado ao 5º Distrito Policial, responsável pela área onde os fatos ocorreram. A Secretaria da Segurança Pública acompanha o caso para as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa ao tentar furtar fiação de cobre em comércio no Centro de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_772c0af392039536eba2c695b0f696e0e9b02729/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:37:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:772c0af392039536eba2c695b0f696e0e9b02729]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos na madrugada após tentarem invadir um estabelecimento comercial para furtar fiação de cobre, com apoio da Polícia Militar e Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos na madrugada após tentarem invadir um estabelecimento comercial para furtar fiação de cobre, com apoio da Polícia Militar e Corpo de Bombeiros. A Polícia Militar recebeu informações sobre a ação dos suspeitos, que agiam em conjunto para invadir o comércio localizado no cruzamento da Avenida Visconde de Guarapuava com a Rua Tibagi. Um dos homens foi detido na calçada enquanto o outro estava escondido na marquise do estabelecimento.</p>
<p>Para localizar o O homem se entregou ao perceber que seria encontrado, mostrando que não estava armado. Os dois suspeitos afirmaram que pretendiam furtar a fiação de cobre do comércio. Foram apreendidos objetos utilizados na tentativa de invasão, incluindo um corta-frio. Após a prisão, ambos foram encaminhados à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>O apoio do Corpo de Bombeiros foi fundamental para o sucesso da operação, destacando a importância da cooperação entre as equipes para garantir a eficácia nas ações policiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hospital de Curitiba faz apelo urgente por doação de sangue após estoque chegar ao limite]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8e8cb90ee7646585bf93cfa16bc952de7bb67c85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:28:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8e8cb90ee7646585bf93cfa16bc952de7bb67c85]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital Universitário Evangélico Mackenzie, em Curitiba, enfrenta situação crítica com estoque de sangue e solicita doações urgentes, especialmente do tipo O positivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital Universitário Evangélico Mackenzie, em Curitiba, enfrenta situação crítica com estoque de sangue e solicita doações urgentes, especialmente do tipo O positivo. A demanda diária do hospital é de cerca de 40 bolsas de sangue, mas atualmente há apenas três unidades disponíveis. O estoque é fornecido pelo Centro de Hematologia e Hemoterapia do Paraná, que abastece 384 hospitais no estado. A doação é essencial, pois não há substituto para o sangue.</p>
<p>No hospital, são realizadas em média 1,5 mil transfusões por mês, atendendo principalmente vítimas de acidentes de trânsito, pessoas com queimaduras graves, pacientes em tratamento contra o câncer e aqueles submetidos a cirurgias complexas. Em dezembro de 2025 foram feitas 1.611 transfusões e em janeiro de 2026, 1.580.</p>
<p>Um dos pacientes que depende das doações é um jovem de 25 anos, internado para tratar uma leucemia, que já precisou de cerca de 300 bolsas de sangue em 2026. Ele faz um apelo para que a população contribua com as doações.</p>
<p>Podem doar pessoas entre 16 e 69 anos, em boas condições de saúde, com peso mínimo de 51 quilos, alimentadas e descansadas. As doações devem ser feitas no Hemepar, localizado no bairro Alto da XV, em Curitiba. Quem desejar direcionar a doação ao hospital deve informar o código 74.</p>
<p>O hospital reforça a importância da doação de sangue para manter o atendimento e salvar vidas, diante do estoque crítico atual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
