<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 14:27:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba e região entram em alerta vermelho para chuvas intensas com risco de alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_110a35b6dba6c2af7807738c9c5f4604ffa189c9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:55:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:110a35b6dba6c2af7807738c9c5f4604ffa189c9]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta vermelho para Curitiba e região devido à possibilidade de chuvas intensas, com risco elevado de alagamentos, transbordamento de rios e deslizamentos de encostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta vermelho para Curitiba e região devido à possibilidade de chuvas intensas, com risco elevado de alagamentos, transbordamento de rios e deslizamentos de encostas.</p>
<p>O alerta abrange a Região Metropolitana de Curitiba e o Litoral do Paraná, onde a previsão indica precipitações superiores a 60 milímetros por hora ou acima de 100 milímetros por dia. Municípios como Agudos do Sul, Antonina, Guaraqueçaba, Guaratuba, Matinhos, Morretes, Paranaguá, Piraquara, Pontal do Paraná, São José dos Pinhais e Tijucas do Sul estão incluídos no aviso.</p>
<p>A instabilidade é causada por um sistema de baixa pressão que atua entre o Paraguai, o Norte da Argentina e o Sul do Brasil, além da influência de uma frente fria no oceano. A mudança na direção dos ventos no Leste do estado aumenta o transporte de umidade, intensificando as chuvas persistentes por várias horas consecutivas.</p>
<p>As precipitações volumosas devem continuar nos próximos dias, com possibilidade de alagamentos e deslizamentos de terra, embora não se espere ocorrência significativa de raios ou ventos fortes. A previsão para Curitiba indica temperaturas entre 17ºC e 25ºC e alta probabilidade de chuva até a próxima quinta-feira.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e seguir as orientações das autoridades para evitar riscos durante o período de alerta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnico do Athletico lamenta derrota e destaca desempenho do time contra o Corinthians]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ebbcb662b49fedce929bc4074ba80a7c415fcf04/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:50:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ebbcb662b49fedce929bc4074ba80a7c415fcf04]]></guid>
<description><![CDATA[Odair Hellmann reconhece que o Athletico fez uma das melhores partidas desde sua chegada, mas lamenta a derrota por 1 a 0 para o Corinthians e ressalta a importância da atuação para o restante da temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Odair Hellmann reconhece que o Athletico fez uma das melhores partidas desde sua chegada, mas lamenta a derrota por 1 a 0 para o Corinthians e ressalta a importância da atuação para o restante da temporada.</p>
<p>O Athletico perdeu por 1 a 0 para o Corinthians em partida válida pelo Brasileirão. O técnico Odair Hellmann demonstrou insatisfação com o resultado, destacando que o time teve um desempenho de alto nível e não merecia sair derrotado. Ele afirmou que a equipe marcou bem e pressionou o adversário durante a maior parte do jogo, mas enfrentou um time que se defendeu com eficiência.</p>
<p>Odair Hellmann ressaltou que o futebol não leva em conta o merecimento e expressou tristeza pela derrota, apesar da boa atuação do time. Ele afirmou que não há cobranças a serem feitas aos jogadores pelo desempenho apresentado em campo.</p>
<p>O treinador também afirmou que a atuação contra o Corinthians deve servir como referência para o restante do Campeonato Brasileiro. Ele acredita que, se o time mantiver esse nível, terá boas chances de obter um bom resultado na competição.</p>
<p>Jogadores do Athletico que concederam entrevistas após o jogo também valorizaram o desempenho da equipe. O volante Luiz Gustavo destacou a capacidade do time e a importância de manter o foco e a motivação, enquanto o zagueiro Arthur Dias ressaltou a consistência da equipe e a preparação para enfrentar adversários qualificados.</p>
<p>Apesar da derrota, o Athletico segue confiante na manutenção do padrão de jogo exibido contra o Corinthians para alcançar bons resultados no restante da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro capota no Parolin e passageiro fica preso nas ferragens]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_20ba66be1e8d0792c8f7b19c356e93fa07b0a138/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:47:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:20ba66be1e8d0792c8f7b19c356e93fa07b0a138]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo capotou após colisão em cruzamento do Parolin, em Curitiba, e socorristas precisaram serrar a traseira do carro para resgatar passageiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo capotou após colisão em cruzamento do Parolin, em Curitiba, e socorristas precisaram serrar a traseira do carro para resgatar passageiro. Um Fiat Mobi capotou após colidir com um Nissan March em um cruzamento do Parolin, em Curitiba. O motorista do Mobi realizava uma corrida por aplicativo e teria invadido a preferencial do cruzamento, causando a colisão.</p>
<p>O motorista conseguiu sair do veículo capotado por conta própria e sofreu ferimentos leves. O passageiro, que estava no banco da frente, ficou preso nas ferragens, o que exigiu que os socorristas serrassem a parte traseira do carro para realizar o resgate.</p>
<p>Ambos foram levados conscientes e estabilizados ao Hospital Universitário Cajuru, apresentando ferimentos leves. O acidente ocorreu no cruzamento das ruas Dr. Carvalho Chaves e Chanceler Lauro Müller, no bairro Parolin, em Curitiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escola estadual de São Paulo opera com energia improvisada há dois meses após furto de cabos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_11b8022e914b4ca8017b4ef6cf0f28f346e128f3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:38:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:11b8022e914b4ca8017b4ef6cf0f28f346e128f3]]></guid>
<description><![CDATA[Escola de Ensino Integral Ayres de Moura está sem fornecimento regular de energia desde 21 de dezembro e utiliza gerador para manter as atividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Escola de Ensino Integral Ayres de Moura está sem fornecimento regular de energia desde 21 de dezembro e utiliza gerador para manter as atividades. Os alunos do sexto ao nono ano da Escola de Ensino Integral Ayres de Moura, localizada na zona leste de São Paulo, enfrentam a falta de energia elétrica nas salas de aula desde o início do ano letivo. A interrupção no fornecimento regular teve início em 21 de dezembro, quando houve o furto de cabos que danificou o transformador e parte da infraestrutura elétrica da unidade.</p>
<p>O prejuízo causado pelo furto é estimado em cerca de R$ 200 mil. Enquanto a reparação dos danos está prevista para durar aproximadamente 60 dias, a escola utiliza um gerador elétrico considerado seguro para manter suas atividades. A empresa responsável pela distribuição de energia aguarda a conclusão dos reparos para restabelecer o fornecimento definitivo.</p>
<p>Pais foram informados sobre a situação recentemente, e a Secretaria Estadual de Educação acompanha o caso para garantir a continuidade do funcionamento da escola.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
