<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:30:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estado investe R$ 2,4 milhões no novo Centro de Inovação de Guarapuava]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/parana/guara-hub-estado-investe-r-24-milhoes-no-novo-centro-de-inovacao-de-guarapuava/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:21:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:2b16c3c0b55720096220d39736037b5e09840fa7]]></guid>
<description><![CDATA[Guarapuava, na região Centro-Sul do Paraná, vai inaugurar em março o Guará Hub, um Centro de Inovação com investimento de R$ 2,4 milhões do Governo do Paraná para fomentar tecnologia e inovação na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Guarapuava, na região Centro-Sul do Paraná, vai inaugurar em março o Guará Hub, um Centro de Inovação com investimento de R$ 2,4 milhões do Governo do Paraná para fomentar tecnologia e inovação na região.</p>
<p>O Guará Hub será um espaço cooperativo para o desenvolvimento de ideias e ações em tecnologia e inovação, coordenado pela secretaria municipal de Ciência, Tecnologia e Inovação. O investimento do Governo do Paraná, por meio da Secretaria de Inovação e Inteligência Artificial, foi dividido em dois repasses: um convênio de R$ 1,5 milhão e um aporte de R$ 995 mil pelo programa Pacto Pela Inovação e Fundo a Fundo.</p>
<p>O espaço será equipado com mobiliário, computadores, impressoras 3D e outros equipamentos, e poderá ser utilizado por alunos, professores, pesquisadores, empreendedores, startups e a comunidade em geral. O investimento adicional será aplicado em turismo, educação e centros de inovação e empreendedorismo, incluindo a compra de totens interativos, equipamentos tecnológicos para salas de aula e a implantação de um hub da Associação Comercial e Industrial de Guarapuava.</p>
<p>O Fundo a Fundo é um modelo de repasse do Estado que destina recursos do Fundo Paraná para apoiar projetos de modernização, ciência, tecnologia e inovação nos municípios. Para receber os recursos, os municípios devem cumprir requisitos como possuir Lei Municipal de Inovação, fundo municipal com CNPJ próprio, conselho municipal ativo e adesão ao Pacto Pela Inovação.</p>
<p>O investimento no Guará Hub representa um esforço para descentralizar recursos e estimular o empreendedorismo e o desenvolvimento tecnológico em Guarapuava, fortalecendo a inovação e a economia local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Litoral do Paraná terá calor acima de 30°C até sábado com possibilidade de tempestades]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/parana/litoral-tem-previsao-de-calor-acima-de-30c-ate-sabado-e-possibilidade-de-tempestades/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:25:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:423989d11d9b45b688b34c3584c0c48c44cb1198]]></guid>
<description><![CDATA[O Litoral paranaense apresenta previsão de temperaturas elevadas e sol até o início da tarde de sábado, quando a chegada de tempestades deve reduzir as temperaturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Litoral paranaense apresenta previsão de temperaturas elevadas e sol até o início da tarde de sábado, quando a chegada de tempestades deve reduzir as temperaturas. Nesta quinta-feira, a região já registrou chuva, com volumes acumulados variando entre 13 mm e 33,4 mm em diferentes pontos do Litoral. O tempo permanece instável, com pancadas de chuva típicas do verão, especialmente no período da tarde, devido ao calor e à umidade.</p>
<p>Na sexta-feira, a chuva será irregular e de menor intensidade, com predomínio de sol e temperaturas que podem ultrapassar os 30°C nas praias. No sábado, o calor intenso aliado à um sistema meteorológico em altitude deve provocar tempestades a partir do final da tarde, com possibilidade de chuva volumosa, rajadas de vento e até granizo pontual.</p>
<p>No domingo, a instabilidade continua pela manhã com chuva, mas o sol aparece entre nuvens à tarde, quando as temperaturas estarão mais amenas devido à maior cobertura de nuvens. Pancadas de chuva com trovoadas localizadas podem ocorrer à tarde e à noite.</p>
<p>A Defesa Civil do Paraná alerta a população para os riscos de descargas atmosféricas e recomenda atenção aos comunicados enviados por SMS, WhatsApp e tecnologia cell broadcast. O Simepar mantém painéis de monitoramento do tempo em pontos estratégicos do Litoral, com informações atualizadas em tempo real.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito Eduardo Pimentel participa da posse da nova diretoria da Associação Comercial do Paraná]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/curitiba/prefeito-destaca-parceria-e-papel-da-acp-no-desenvolvimento-economico-durante-posse-da-nova-diretoria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:52:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:c1c4c221fb9a27e6187c1e651bda9462445b2ce0]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Curitiba, Eduardo Pimentel, participou da cerimônia de posse da nova diretoria da Associação Comercial do Paraná (ACP) para o triênio 2026–2028, realizada no Salão Azul do Clube Curitibano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Curitiba, Eduardo Pimentel, participou da cerimônia de posse da nova diretoria da Associação Comercial do Paraná (ACP) para o triênio 2026–2028, realizada no Salão Azul do Clube Curitibano.</p>
<p>Paulo Sérgio Mercer Mourão assumiu a presidência da ACP, sucedendo Antonio Gilberto Deggerone. Mourão é empresário do setor moveleiro e tem experiência em conselhos internos da entidade, além de ter sido vice-presidente comercial na gestão anterior.</p>
<p>Durante o evento, Eduardo Pimentel destacou a importância histórica da ACP e seu papel no diálogo entre o poder público e o setor produtivo, ressaltando a parceria com a nova gestão e os projetos em andamento, como a desburocratização, a ampliação da qualificação profissional gratuita e a revitalização do Centro.</p>
<p>O presidente empossado, Paulo Sérgio Mourão, afirmou o compromisso de aproximar a ACP dos empreendedores, estimulando a competitividade e criando um ambiente favorável para o investimento no Paraná.</p>
<p>O evento contou ainda com a presença de autoridades como o vice-governador do Estado do Paraná, Darci Piana, secretárias municipais, presidentes de fundações e entidades, além de representantes do setor empresarial.</p>
<p>Com mais de cem anos de atuação, a Associação Comercial do Paraná inicia um novo ciclo com foco no fortalecimento do associativismo empresarial e no desenvolvimento econômico e social do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alep aprova Campanha Permanente Orienta Paraná e pacote de iniciativas sociais e educacionais]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/orienta-parana-avanca-e-alep-aprova-pacote-de-iniciativas-educacionais-e-sociais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:0667ab974838a7e9235dac0eac937bfae18389ca]]></guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa do Paraná aprovou projeto que institui a Campanha Permanente Orienta Paraná, voltada à orientação vocacional e profissional de estudantes do Ensino Médio das redes pública e privada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Legislativa do Paraná aprovou projeto que institui a Campanha Permanente Orienta Paraná, voltada à orientação vocacional e profissional de estudantes do Ensino Médio das redes pública e privada.</p>
<p>O projeto prevê oficinas, mentorias, visitas técnicas, estágios de curta duração e testes vocacionais gratuitos, além de parcerias com universidades e setor produtivo. O objetivo é fortalecer o autoconhecimento, apoiar escolhas de carreira e reduzir a evasão no ensino técnico e superior.</p>
<p>A iniciativa foi idealizada pela estudante Rita de Cássia Lesnhak no programa Geração Atitude e segue para sanção governamental. Na mesma sessão, foram aprovados projetos nas áreas social, saúde, cultura e organização administrativa, incluindo campanhas de doação de cabelos para pacientes com câncer, ações de prevenção a doenças em animais idosos, a Caminhada Outubro Rosa e reconhecimentos culturais.</p>
<p>Também avançaram homenagens, criação de datas comemorativas, denominações de espaços e obras públicas, além de ajustes propostos pelo Tribunal de Justiça e concessões de utilidade pública a entidades regionais.</p>
<p>As aprovações ampliam a pauta institucional do Legislativo do Paraná, contemplando diversas áreas de interesse social e educacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Base da Polícia de Fronteira faz apreensão milionária no Oeste do Paraná]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/base-da-policia-de-fronteira-faz-apreensao-milionaria-no-oeste-do-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:17:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:38c036442f524916a9dd224192f09fa94c393872]]></guid>
<description><![CDATA[A nova base operacional do projeto Polícia de Fronteira em Santa Helena realizou uma grande apreensão de drogas poucos dias após sua inauguração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova base operacional do projeto Polícia de Fronteira em Santa Helena realizou uma grande apreensão de drogas poucos dias após sua inauguração. Durante uma operação na madrugada de quinta-feira, dentro da Operação Protetor de Fronteiras e Divisas, foram apreendidos 1.445 quilos de maconha, uma embarcação com motor de 115 hp e uma motocicleta usada como apoio logístico.</p>
<p>A ação foi conduzida pelo Batalhão de Polícia de Fronteira, da Polícia Militar, em integração com o Núcleo Especial de Polícia Marítima da Polícia Federal, causando um prejuízo ao crime organizado que supera R$ 3 milhões.</p>
<p>O material apreendido foi encaminhado à Delegacia da Polícia Federal em Foz do Iguaçu, e as investigações seguem em andamento. O resultado da operação destaca o impacto dos investimentos em infraestrutura, tecnologia e inteligência na região fronteiriça, com o objetivo de ampliar o controle territorial e reduzir a atuação de organizações criminosas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
