<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias de segurança do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 13:12:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/adolescente-desaparecido-encontrado-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, menino de 12 anos foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase 30 horas desaparecido, menino de 12 anos foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O adolescente havia sido visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira e foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira. Buscas foram realizadas ao longo do dia para localizar o menino.</p>
<p>Após os procedimentos necessários, o adolescente foi entregue aos seus responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento. A atuação integrada entre as equipes e o apoio de policiais foram fundamentais para o sucesso na localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa, trancam adolescente e roubam carro em Matinhos]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/bandidos-invadem-casa-adolescente-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos no banheiro e roubaram um carro e diversos pertences da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos no banheiro e roubaram um carro e diversos pertences da família. O crime ocorreu por volta das 15h30 de sexta-feira (6). Os responsáveis pelo adolescente não estavam em casa devido a motivos de saúde. Durante a invasão, os suspeitos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram levados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e um carro. Após a comunicação do crime, a polícia iniciou buscas na região e encontrou o veículo abandonado cerca de três horas depois em uma área de mata, com todos os objetos no interior.</p>
<p>O carro foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A Polícia Civil continua trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer, Curitiba]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O suspeito fugiu e ainda não foi localizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O suspeito fugiu e ainda não foi localizado. O Corpo de Bombeiros foi acionado para atender a vítima que foi encontrada caída na rua, próximo ao 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. A vítima apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma faca.</p>
<p>Testemunhas que passavam pelo local acionaram a Polícia Militar ao perceberem o homem ferido. Após os primeiros socorros, ele foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>A agressão ocorreu na manhã de sábado e o autor do crime não foi localizado até o momento da publicação. Uma moradora da região relatou que encontrou o homem caído, com sangue no braço, e que ele estava acordado quando foi socorrido.</p>
<p>As autoridades continuam em busca do suspeito responsável pela agressão no bairro Hauer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
