<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 11:27:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por espancar companheira grávida e causar morte do bebê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5d88bd124b940c1c332052c35a636a5fe88628ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:11:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5d88bd124b940c1c332052c35a636a5fe88628ac]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido em Gaspar, Santa Catarina, suspeito de agredir a companheira grávida de sete meses, o que resultou na morte do bebê após o parto antecipado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi detido em Gaspar, Santa Catarina, suspeito de agredir a companheira grávida de sete meses, o que resultou na morte do bebê após o parto antecipado. O caso ocorreu no fim de janeiro e veio à tona durante o sepultamento da criança, quando a mulher relatou as agressões para familiares e amigos, apontando o companheiro como responsável pela morte do bebê. Ela formalizou a denúncia na delegacia e apresentou documentos que comprovam o nascimento e o óbito da criança.</p>
<p>A investigação reuniu elementos que corroboram a versão da vítima, incluindo um prontuário médico que relata a conduta agressiva do suspeito no hospital. O homem já possuía histórico de agressões contra a companheira e passagem por homicídio.</p>
<p>Com base nos indícios e no histórico de violência, o Ministério Público solicitou a prisão preventiva, que foi decretada pela Justiça. Caso seja confirmada a relação entre as agressões e a morte do bebê, o suspeito poderá responder por homicídio e lesão corporal.</p>
<p>O homem permanece preso enquanto as investigações continuam para apurar todos os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda municipal é denunciado após perseguição que resultou na morte de jovem em Quatro Barras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e80d535ab008e888df22a7e951fcd303e025ea7e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:09:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e80d535ab008e888df22a7e951fcd303e025ea7e]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público do Paraná denunciou o guarda municipal envolvido na perseguição que causou a morte do jovem Davi Emanuel Alves, de 20 anos, e pediu indenização de R$ 300 mil à família da vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Paraná denunciou o guarda municipal envolvido na perseguição que causou a morte do jovem Davi Emanuel Alves, de 20 anos, e pediu indenização de R$ 300 mil à família da vítima.</p>
<p>A denúncia apresentada pela Promotoria de Justiça de Quatro Barras aponta que o guarda, de 43 anos, deve responder por homicídio culposo e lesão corporal na direção de veículo automotor. O Ministério Público argumenta que a perseguição foi conduzida de forma imprudente e fora dos protocolos de segurança.</p>
<p>No dia da ocorrência, o guarda conduzia uma viatura que transportava três mulheres, entre elas uma grávida, atendidas em uma ocorrência de violência doméstica. Durante o deslocamento, ele iniciou uma perseguição a um motociclista que estaria realizando manobras perigosas, trafegando em alta velocidade, avançando sinais vermelhos e sem usar adequadamente os dispositivos sonoros e luminosos.</p>
<p>A Promotoria destaca que o agente desconsiderou alertas de um colega sobre a presença de civis no veículo e não comunicou a central sobre a mudança de rota. A manobra resultou em colisão que vitimou fatalmente o motociclista e causou lesões no guarda que ocupava o banco do passageiro.</p>
<p>O Ministério Público solicitou que o guarda seja condenado a pagar R$ 300 mil em indenização por danos morais à família de Davi Emanuel Alves e também que pague pensão alimentícia aos familiares do jovem. Em novembro, o agente foi afastado e teve a arma funcional recolhida.</p>
<p>O caso segue em andamento, enquanto a defesa do guarda municipal denunciado ainda não se manifestou.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idosa é encontrada morta com marcas de mordidas de cachorro no rosto em Paiçandu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d88b43115f3c5e86d311441a37a02de875b496c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:44:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d88b43115f3c5e86d311441a37a02de875b496c1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma idosa de 71 anos foi encontrada morta dentro de casa com ferimentos no rosto causados por mordidas de cachorro. O caso ocorreu em Paiçandu, no Norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma idosa de 71 anos foi encontrada morta dentro de casa com ferimentos no rosto causados por mordidas de cachorro. O caso ocorreu em Paiçandu, no Norte do Paraná. A vítima foi localizada por familiares, que não obtiveram resposta ao chamá-la e decidiram entrar na residência. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foi acionado e confirmou o óbito no local.</p>
<p>O corpo da idosa foi encaminhado ao Instituto Médico Legal (IML), onde exames serão realizados para determinar as causas da morte. A suspeita é de que o animal tenha mordido a tutora após o falecimento.</p>
<p>A perícia continuará investigando as circunstâncias do caso para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná registra primeiro caso de Mpox em 2026; Brasil tem 88 confirmados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_25d0f8e9e79c18063de013acf9af0cea5a618a6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:26:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:25d0f8e9e79c18063de013acf9af0cea5a618a6f]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná confirmou o primeiro caso de Mpox em 2026, enquanto o Brasil contabiliza 88 casos da doença neste ano, sem registros de óbitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná confirmou o primeiro caso de Mpox em 2026, enquanto o Brasil contabiliza 88 casos da doença neste ano, sem registros de óbitos. O Brasil registrou 88 casos confirmados do vírus Mpox em 2026, com a maioria dos registros concentrados em São Paulo, que contabiliza 62 casos. Outros estados com casos confirmados são Rio de Janeiro, Rondônia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Distrito Federal.</p>
<p>No Paraná, foi confirmado o primeiro caso da doença neste ano. A maioria dos casos no país apresenta sintomas leves e moderados, e não há registro de mortes causadas pela Mpox em 2026.</p>
<p>A Mpox é causada pelo vírus Monkeypox e apresenta sintomas como erupções na pele semelhantes a bolhas ou feridas, febre, dores e inchaço dos gânglios. A transmissão ocorre por contato próximo com lesões, fluidos corporais, mucosas ou objetos contaminados.</p>
<p>O período de incubação varia de 3 a 16 dias, podendo chegar a 21 dias. O tratamento visa aliviar os sintomas e prevenir complicações, já que não há medicamento específico aprovado para a doença. A prevenção inclui evitar contato direto com pessoas infectadas e adotar medidas de higiene.</p>
<p>Embora a maioria dos casos desapareça em poucas semanas, pessoas com maior risco, como recém-nascidos, crianças e imunodeprimidos, podem apresentar complicações graves. O acompanhamento médico é fundamental para o diagnóstico e tratamento adequados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
