<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 12:01:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, adolescente foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase 30 horas desaparecido, adolescente foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino havia sido visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira. Buscas foram realizadas ao longo do dia para encontrá-lo.</p>
<p>O adolescente foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira e, após os procedimentos necessários, foi entregue aos responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento.</p>
<p>A atuação integrada das equipes e o apoio de outros policiais foram fundamentais para a localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa em Matinhos, trancam adolescente e roubam carro e pertences]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois criminosos armados invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e roubaram diversos objetos, incluindo um carro, que foi encontrado abandonado horas depois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois criminosos armados invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e roubaram diversos objetos, incluindo um carro, que foi encontrado abandonado horas depois.</p>
<p>A invasão ocorreu por volta das 15h30, quando os responsáveis pelo adolescente não estavam em casa devido a motivos de saúde. Os suspeitos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os pertences da família.</p>
<p>Foram levados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e o veículo. Após a comunicação do crime, a polícia iniciou buscas na região e encontrou o carro abandonado em uma área de mata, com todos os objetos no interior.</p>
<p>O veículo foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A Polícia Civil continua trabalhando para esclarecer o caso e prender os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O suspeito fugiu e não foi localizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O suspeito fugiu e não foi localizado. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, apresentando ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma faca. Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao perceber o homem ferido.</p>
<p>O atendimento foi rápido devido à proximidade do local com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. Após os primeiros socorros prestados pelo Corpo de Bombeiros, a vítima foi encaminhada à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>O autor das agressões não foi localizado até o momento. Testemunhas relataram que o homem estava caído, mas consciente, e que ele informou ter sido esfaqueado. As autoridades continuam em busca do suspeito responsável pela agressão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de medicamentos ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente suspeito de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná, durante operação do Gaeco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial civil foi preso temporariamente suspeito de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná, durante operação do Gaeco.</p>
<p>A operação &quot;Off-Label&quot; foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco). As investigações começaram após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida em um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial civil afastado teria ido até a empresa de transportes e, usando arma e distintivo, coagiou funcionários para retirar a carga apreendida. Ele foi afastado do cargo. Uma passageira responsável pelo pacote também foi presa temporariamente.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em 11 endereços ligados a seis investigados nas cidades de Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. São analisados indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos destinados a fins terapêuticos ou medicinais.</p>
<p>A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral. A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer todos os fatos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
