<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 23:26:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é preso suspeito de matar irmão durante discussão por pedaço de carne na RMC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_27814565b10b69bbe107424a720bbed873465fd4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:58:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:27814565b10b69bbe107424a720bbed873465fd4]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 28 anos foi preso preventivamente suspeito de matar o próprio irmão durante as comemorações do Ano Novo em Piraquara, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 28 anos foi preso preventivamente suspeito de matar o próprio irmão durante as comemorações do Ano Novo em Piraquara, na Região Metropolitana de Curitiba. O crime ocorreu na noite de 31 de dezembro de 2025 e teria sido motivado por uma discussão banal envolvendo um pedaço de carne. O suspeito desferiu diversos golpes contra a vítima com um pedaço de madeira, que não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Relatos de testemunhas indicam que os irmãos tinham uma relação conturbada, agravada pelo uso de drogas e consumo de álcool, fatores que podem ter influenciado o comportamento do suspeito.</p>
<p>Após diligências, a Polícia Civil solicitou a prisão preventiva do jovem, que foi deferida pelo Poder Judiciário. Ele foi localizado em uma residência no município e encaminhado ao sistema penitenciário, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação e o suspeito está preso enquanto aguarda o andamento do processo judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros deixa motoristas feridos no bairro Mercês, em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_444981f41c63188ddc70d7468426eb6992b19369/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:37:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:444981f41c63188ddc70d7468426eb6992b19369]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão envolvendo um Ford Fiesta e um Toyota Corolla resultou em ferimentos leves para os motoristas na Rua Tenente João Gomes da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão envolvendo um Ford Fiesta e um Toyota Corolla resultou em ferimentos leves para os motoristas na Rua Tenente João Gomes da Silva. Guardas municipais prestaram os primeiros socorros às vítimas e orientaram o trânsito até a chegada do Corpo de Bombeiros. Uma das vítimas apresentava dores no ombro, enquanto a outra reclamava de dor no tórax causada pelo cinto de segurança.</p>
<p>O sargento dos bombeiros informou que os sinais vitais das vítimas estavam estáveis e destacou que acidentes podem ocorrer mesmo em áreas de baixa velocidade e em dias ensolarados, ressaltando a importância da atenção dos condutores, especialmente em cruzamentos.</p>
<p>Ambos os motoristas foram encaminhados ao Hospital Cajuru para atendimento. Até o momento, não foram divulgadas informações sobre a dinâmica do acidente. As equipes de socorro continuam acompanhando a situação no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
