<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:27:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Curso gratuito online ensina a montar loja virtual e aumentar vendas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_aeb025ff7d538dcd265d41d20d377764c565277d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:24:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:aeb025ff7d538dcd265d41d20d377764c565277d]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o curso online e gratuito que orienta na criação de lojas virtuais, voltado para quem deseja empreender e ampliar negócios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para o curso online e gratuito que orienta na criação de lojas virtuais, voltado para quem deseja empreender e ampliar negócios. O curso 'Monte sua loja virtual e transforme cliques em vendas' tem duração total de 18 horas e é destinado a pessoas interessadas em empreender, aumentar as vendas e criar uma loja virtual.</p>
<p>O workshop é conduzido pelo empresário Alan Reinaldin e oferece um passo a passo para montar uma loja virtual pronta para operar, mesmo para quem não possui conhecimento prévio em tecnologia.</p>
<p>A iniciativa faz parte do ecossistema de inovação Vale do Pinhão, da Prefeitura de Curitiba, com apoio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico e Inovação. As aulas terão início no dia 25 de fevereiro, no formato online, das 9h às 12h, e as inscrições estão abertas para interessados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é agredido e busca ajuda em posto de combustíveis no Boa Vista, Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a9b657ba0934c7304b68422652024bc16a8c9d68/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:20:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a9b657ba0934c7304b68422652024bc16a8c9d68]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 53 anos foi vítima de agressão na rua e procurou socorro em um posto de combustíveis no bairro Boa Vista, em Curitiba, apresentando ferimentos na cabeça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 53 anos foi vítima de agressão na rua e procurou socorro em um posto de combustíveis no bairro Boa Vista, em Curitiba, apresentando ferimentos na cabeça. A vítima sofreu ferimentos na região da cabeça e buscou ajuda em um posto de combustíveis localizado na rua Geraldo Gustavo Oscar Müller. Testemunhas relataram que o homem foi agredido na rua antes de procurar socorro.</p>
<p>O homem recebeu atendimento médico no local e foi encaminhado ao Hospital Cajuru para realização de exames. A motivação e autoria da agressão ainda são desconhecidas. O caso será investigado pela Polícia Civil para esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
<p>As autoridades acompanham o caso para identificar os responsáveis e garantir a segurança da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa aprova novo medicamento para tratamento da fenilcetonúria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_195bf145e31b0fbb406f7febc1e9d8a3aac1f789/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:04:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:195bf145e31b0fbb406f7febc1e9d8a3aac1f789]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária aprovou o registro do medicamento Sephience, destinado ao tratamento da fenilcetonúria, uma doença genética rara que afeta o metabolismo da fenilalanina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária aprovou o registro do medicamento Sephience, destinado ao tratamento da fenilcetonúria, uma doença genética rara que afeta o metabolismo da fenilalanina.</p>
<p>A fenilcetonúria é causada pela deficiência da enzima hepática responsável pela conversão da fenilalanina em tirosina, o que provoca acúmulo tóxico dessa substância no cérebro e no sistema nervoso. Isso pode resultar em déficits neurocognitivos e deficiência intelectual severa e irreversível, mas os efeitos podem ser evitados com assistência dietoterápica adequada desde cedo.</p>
<p>O medicamento aprovado pode ser utilizado por crianças e adultos, ajudando na quebra da fenilalanina e possibilitando uma ampliação das opções dietéticas, o que contribui para a melhora da qualidade de vida e do bem-estar dos pacientes. O controle dos níveis séricos da fenilalanina deve ser iniciado no primeiro mês de vida e mantido ao longo da vida.</p>
<p>O exame para detecção da fenilalanina é realizado a partir do sangue do recém-nascido, coletado após 48 horas do nascimento, e é oferecido gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde em todo o país, por meio do Programa Nacional de Triagem Neonatal. A doença é identificada em aproximadamente um a cada 15 mil a 17 mil nascimentos.</p>
<p>O novo medicamento representa um avanço no tratamento da fenilcetonúria, proporcionando mais opções para o manejo da doença e a melhoria da qualidade de vida dos pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caso da morte de menina em Quatro Barras tem reabertura e nova prisão após 20 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_759bca237bc9bc0a5d86ca5af530f1e85729f579/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:01:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:759bca237bc9bc0a5d86ca5af530f1e85729f579]]></guid>
<description><![CDATA[Inquérito sobre a morte de Giovanna dos Reis Costa, ocorrida em 2006, foi reaberto após prisão de um novo suspeito em Londrina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Inquérito sobre a morte de Giovanna dos Reis Costa, ocorrida em 2006, foi reaberto após prisão de um novo suspeito em Londrina. O inquérito que investigava a morte de Giovanna dos Reis Costa, registrada em 2006 em Quatro Barras, na Região Metropolitana de Curitiba, foi reaberto quase vinte anos após o crime. A reabertura ocorreu após a prisão de um homem de 55 anos em Londrina, no norte do Paraná, que é investigado pelos crimes de homicídio qualificado, ocultação de cadáver e estupro de vulnerável.</p>
<p>A criança desapareceu enquanto vendia rifa de Páscoa e, Em 2012, três acusados foram absolvidos após julgamento, permanecendo presos por seis anos. A Polícia Civil não informou se o novo suspeito tem relação com os inocentados.</p>
<p>A prisão preventiva do novo suspeito resultou da investigação reaberta pela Polícia Civil após a descoberta de novas informações quase duas décadas depois do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Milionário de 102 anos casa-se secretamente com cuidadora e gera conflito familiar em Taiwan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4e20b92f308cddeaca0df534ac602c08b705bd9b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:47:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4e20b92f308cddeaca0df534ac602c08b705bd9b]]></guid>
<description><![CDATA[Um milionário de 102 anos casou-se em segredo com sua cuidadora de 68 anos, provocando uma disputa familiar que resultou na invasão do hospital onde ele estava internado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um milionário de 102 anos casou-se em segredo com sua cuidadora de 68 anos, provocando uma disputa familiar que resultou na invasão do hospital onde ele estava internado. O idoso, identificado como Wang, estava em atendimento médico no distrito de Zhongshan quando seus filhos, noras e netos invadiram o hospital, afastaram a cuidadora e o retiraram à força em uma cadeira de rodas, causando ferimentos na mulher.</p>
<p>A família descobriu recentemente o casamento secreto, ocorrido no início de janeiro, e acusa a cuidadora de restringir o contato do idoso com parentes e influenciar suas decisões pessoais e financeiras, aproveitando-se de uma suposta fragilidade mental.</p>
<p>Após o casamento, Wang transferiu a posse de sete terrenos e uma apólice de seguro, parte de um patrimônio estimado em mais de R$ 100 milhões. A cuidadora nega as acusações, afirma que a união foi legal e voluntária, e denunciou a família por coação e agressões.</p>
<p>Órgãos de registro civil confirmaram que Wang estava legalmente apto para consentir com o casamento. O caso será analisado pela Justiça, e se a união for validada, a cuidadora poderá ter direito a uma parte significativa da herança, intensificando o conflito familiar.</p>
<p>A disputa judicial entre as partes envolvidas permanece em andamento, com o futuro da herança e da união ainda indefinidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
