<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF suspende privatização da Celepar no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0025c0d7fe0ac4c81502c7c4f51aac565e775b7b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:07:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0025c0d7fe0ac4c81502c7c4f51aac565e775b7b]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Flávio Dino suspendeu a privatização da Companhia de Tecnologia da Informação e Comunicação do Paraná (Celepar), interrompendo o leilão previsto para 17 de março de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Flávio Dino suspendeu a privatização da Companhia de Tecnologia da Informação e Comunicação do Paraná (Celepar), interrompendo o leilão previsto para 17 de março de 2026.</p>
<p>A decisão suspende a lei aprovada pela Assembleia Legislativa do Paraná em 2024 que autorizava a venda da estatal. A medida foi tomada no âmbito da Ação Direta de Inconstitucionalidade movida por partidos políticos e publicada no Diário de Justiça Eletrônico.</p>
<p>A Celepar é responsável pelo desenvolvimento e gestão de sistemas de inteligência do governo do Paraná, incluindo bases de dados sensíveis utilizadas por diversos órgãos estaduais. A suspensão baseia-se em questionamentos do Tribunal de Contas do Estado do Paraná sobre a ausência de estudos técnicos adequados e na necessidade de observância da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD).</p>
<p>O ministro destacou os riscos de descontinuidade dos processos em andamento e atrasos na implementação de políticas públicas, além de recomendar que o governo do Paraná elabore um relatório de impacto à proteção de dados pessoais a ser submetido à Autoridade Nacional de Proteção de Dados. A decisão mantém suspensos os atos administrativos relacionados à venda até nova análise do STF em plenário.</p>
<p>A suspensão da privatização da Celepar permanece vigente até que o Supremo Tribunal Federal realize nova avaliação sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-presidente Bolsonaro articula lista de pré-candidatos e revela divisão entre aliados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9c56fae7c8e012c01be7eedde1161937d14460f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:33:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9c56fae7c8e012c01be7eedde1161937d14460f7]]></guid>
<description><![CDATA[Preso na Papudinha, o ex-presidente Jair Bolsonaro organiza uma lista de pré-candidatos para diferentes cargos políticos enquanto enfrenta rachas públicos entre seus aliados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Preso na Papudinha, o ex-presidente Jair Bolsonaro organiza uma lista de pré-candidatos para diferentes cargos políticos enquanto enfrenta rachas públicos entre seus aliados. O ex-presidente Jair Bolsonaro está preso na Papudinha após condenação relacionada a uma tentativa de golpe após as eleições de 2022. Durante sua prisão, tem recebido visitas políticas de pré-candidatos que buscam apoio para suas campanhas eleitorais. Seu filho, Carlos Bolsonaro, informou que o ex-presidente está preparando uma lista de pré-candidatos ao Senado, governos estaduais e outras participações políticas relevantes.</p>
<p>Carlos Bolsonaro também relatou que, apesar da saúde debilitada de seu pai, ele permanece focado e lúcido. O vereador mencionou que Bolsonaro apresentou crises de vômitos recentemente e que o procurador-geral da República se manifestou contra a concessão de prisão domiciliar para ele,.</p>
<p>O ambiente político em torno de Bolsonaro tem sido marcado por conflitos internos. Deputados federais aliados, como Nikolas Ferreira e Eduardo Bolsonaro, tiveram desavenças públicas, com críticas mútuas sobre apoio e engajamento nas campanhas. A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro também está envolvida nas disputas, apoiando Nikolas Ferreira, enquanto filhos do ex-presidente criticam a postura dela.</p>
<p>Esses conflitos refletem um racha dentro da família Bolsonaro e entre seus apoiadores, evidenciado por divergências sobre estratégias políticas, como a prioridade dada a protestos e pautas específicas. A situação demonstra a complexidade das articulações políticas que ocorrem mesmo enquanto o ex-presidente está preso.</p>
<p>Assim, a prisão de Jair Bolsonaro não tem impedido a movimentação política em seu entorno, que segue marcada por articulações e disputas internas entre seus aliados e familiares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Moto fica presa em vidro traseiro de carro após colisão em trecho de obras na PR-445]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_19c40c2320a6baf594136ae67adbbf96796e7601/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:30:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:19c40c2320a6baf594136ae67adbbf96796e7601]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre carro e motocicleta causou ferimentos em duas pessoas na manhã de sexta-feira na PR-445, em Londrina, no norte do Paraná, com a moto ficando presa no vidro traseiro do carro após a colisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre carro e motocicleta causou ferimentos em duas pessoas na manhã de sexta-feira na PR-445, em Londrina, no norte do Paraná, com a moto ficando presa no vidro traseiro do carro após a colisão.</p>
<p>O acidente ocorreu sobre o viaduto da Avenida Waldemar Spranger, em um trecho com operação em meia pista devido a obras de manutenção na rodovia, onde o tráfego já apresentava lentidão pelo afunilamento da via.</p>
<p>O motorista do carro reduziu a velocidade ao passar pelo trecho, mas o motociclista que vinha logo atrás não conseguiu frear a tempo, colidindo contra a traseira do veículo. Com o impacto, a motocicleta quebrou o vidro traseiro do carro e ficou presa à estrutura.</p>
<p>O condutor da moto foi socorrido em estado grave por uma equipe médica do Samu, recebendo manobras de estabilização ainda na ambulância antes de ser levado ao hospital. O garupa sofreu ferimentos e recebeu atendimento das equipes do Siate.</p>
<p>O acidente chamou a atenção pela forma como a moto ficou presa ao carro, evidenciando a gravidade da colisão no trecho em obras da PR-445.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
