<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:26:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Número de instituições liquidadas no caso Banco Master chega a oito, com prejuízo de R$ 51,8 bilhões para o FGC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6df887d4cf6ad939c5295eba868cab68a451a1dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:23:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6df887d4cf6ad939c5295eba868cab68a451a1dc]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central liquidou oito instituições financeiras relacionadas ao caso Banco Master, totalizando um prejuízo de R$ 51,8 bilhões para o Fundo Garantidor de Crédito (FGC).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central liquidou oito instituições financeiras relacionadas ao caso Banco Master, totalizando um prejuízo de R$ 51,8 bilhões para o Fundo Garantidor de Crédito (FGC). Além do Banco Pleno, que foi o mais recente a ser liquidado, foram fechadas a corretora Pleno, o Will Bank, a CBSF (antiga Reag Investimentos), o Banco Master, o Banco Master de Investimento, a Master Corretora e o Letsbank. Essas instituições ofereciam produtos garantidos pelo FGC, como Certificados de Depósitos Bancários (CDBs).</p>
<p>No caso do Banco Pleno, estima-se que cerca de 160 mil clientes tenham CDBs, totalizando R$ 4,9 bilhões a serem ressarcidos pelo FGC. Parte do prejuízo deverá ser coberta pelo patrimônio do dono do Pleno, estimado em R$ 1 bilhão. O rombo do Banco Pleno soma-se aos R$ 40,6 bilhões do Banco Master e aos R$ 6,3 bilhões do Will Bank.</p>
<p>A liquidação representa o encerramento das atividades dessas instituições, com destituição dos administradores e condução das operações por um liquidante indicado pelo Banco Central, responsável por vender ativos e pagar credores Até o momento, o FGC ressarciu R$ 37,2 bilhões a aproximadamente 653 mil credores, o que corresponde a 92% do total devido e 84% dos beneficiários.</p>
<p>Para recompor o caixa do FGC, as instituições financeiras associadas ao fundo irão adiantar contribuições dos próximos anos, estimadas em R$ 30 bilhões, e solicitam ao Banco Central a liberação de parte dos depósitos compulsórios, que são valores obrigatoriamente mantidos pelo setor bancário na autoridade monetária.</p>
<p>O Fundo Garantidor de Crédito é mantido por contribuições mensais obrigatórias das instituições financeiras associadas, que pagam taxas sobre depósitos garantidos como poupança, CDBs, LCIs e LCAs.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF proíbe criação de novos penduricalhos que ultrapassem o teto constitucional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_cab9273b2649b2ac09ad8650b19dd8c96b6f252c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:08:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:cab9273b2649b2ac09ad8650b19dd8c96b6f252c]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão do ministro Flávio Dino impede a criação ou alteração de leis que permitam pagamentos acima do teto constitucional a servidores públicos, além de vedar o reconhecimento de novos pagamentos retroativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão do ministro Flávio Dino impede a criação ou alteração de leis que permitam pagamentos acima do teto constitucional a servidores públicos, além de vedar o reconhecimento de novos pagamentos retroativos.</p>
<p>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal, determinou que não sejam criadas ou alteradas leis que autorizem novos penduricalhos, entendidos como pagamentos de salários ou verbas indenizatórias que ultrapassem o teto constitucional. A decisão amplia medida anterior que suspendeu benefícios não previstos em lei.</p>
<p>Na decisão, o ministro ressaltou a necessidade de evitar inovações que possam interferir nas competências do STF e proibiu o reconhecimento de qualquer parcela relativa a suposto direito anterior, exceto as já pagas na data da publicação da liminar. O prazo para que os órgãos públicos publiquem as verbas remuneratórias e indenizatórias permanece em vigor.</p>
<p>Além disso, Flávio Dino destacou que a Emenda Constitucional de 2024 prevê que apenas verbas indenizatórias previstas em lei nacional estão fora do teto constitucional, mas a regulamentação pelo Congresso ainda não foi feita. Caso o Congresso não legisle, caberá ao STF examinar a fixação de regime transitório.</p>
<p>A liminar está prevista para ser julgada pelo plenário do STF, que decidirá pela confirmação ou não da medida. A decisão reforça o controle sobre os pagamentos aos servidores públicos e a observância do teto constitucional, aguardando o julgamento definitivo pelo Supremo Tribunal Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto com marcas de facadas na varanda de casa em Londrina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_13a7c5952e0874521b051a65100c81f63fc383ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:45:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:13a7c5952e0874521b051a65100c81f63fc383ec]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 49 anos foi encontrado morto com ferimentos por arma branca na varanda da casa onde morava na zona rural de Londrina, no Norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 49 anos foi encontrado morto com ferimentos por arma branca na varanda da casa onde morava na zona rural de Londrina, no Norte do Paraná. Familiares da vítima estranharam a falta de contato e foram até a residência, onde encontraram o corpo na manhã desta quinta-feira. Eles acionaram a polícia após a descoberta.</p>
<p>O corpo apresentava cortes e perfurações profundas no tórax e pescoço, compatíveis com agressão por arma branca. Durante a madrugada, a vítima foi vista caminhando com outras duas pessoas pelo distrito.</p>
<p>No apartamento do homem, foi encontrada uma camiseta ensanguentada que não pertencia a ele. Moradores da região relataram que ele era usuário de drogas. A Polícia Civil investiga se o crime tem relação com dívidas ou conflitos ligados ao tráfico de drogas.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias do homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
