<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:26:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista do Conselho Tutelar é preso por importunação sexual contra estagiária adolescente em Cascavel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f9f9feea4cda68722ba243e2e471d33150129222/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:02:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f9f9feea4cda68722ba243e2e471d33150129222]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista do Conselho Tutelar foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma estagiária de 17 anos em Cascavel, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista do Conselho Tutelar foi preso em flagrante por importunação sexual contra uma estagiária de 17 anos em Cascavel, no Paraná. O suspeito, de 59 anos, exercia a função de motorista na unidade do Conselho Tutelar Leste. A vítima, que atua como estagiária, teria sofrido assédio físico e verbal durante o trajeto de retorno de uma atividade administrativa.</p>
<p>A prisão ocorreu após a mãe da adolescente registrar denúncia na delegacia. A equipe do Núcleo de Proteção à Criança e ao Adolescente (NUCRIA) de Cascavel iniciou diligências que resultaram na localização e detenção do suspeito.</p>
<p>O homem foi conduzido à delegacia, onde foi lavrado o auto de prisão em flagrante e ele permanece à disposição da Justiça. A identidade da vítima foi preservada A Polícia Civil reafirmou o compromisso com a proteção de crianças e adolescentes e destacou a atuação rápida em casos de crimes sexuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito morre após troca de tiros com policiais do BPRONE em Colombo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3df73ef1b1d2ad80961b4198fcafacab329e21bd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:46:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3df73ef1b1d2ad80961b4198fcafacab329e21bd]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 26 anos morreu após confronto armado com policiais do Batalhão de Polícia de Rondas Ostensivas de Natureza Especial na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 26 anos morreu após confronto armado com policiais do Batalhão de Polícia de Rondas Ostensivas de Natureza Especial na Região Metropolitana de Curitiba. A ocorrência aconteceu na tarde de quarta-feira, na Rua Valentim Stempinhack, no bairro Campo Alto, em Colombo. A equipe policial foi ao local após receber uma denúncia relacionada ao suspeito, que possuía extensa ficha criminal e era procurado por envolvimento em um confronto anterior com policiais militares.</p>
<p>Ao perceber a chegada da viatura, o homem entrou em uma residência e iniciou um novo confronto armado. Durante a troca de tiros, ele foi baleado e morreu antes da chegada do socorro médico. O suspeito tinha passagens por roubo, violência doméstica contra a própria mãe e tráfico de drogas.</p>
<p>O local foi isolado para o trabalho da perícia, e o corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Curitiba. A polícia informou que o suspeito teve a oportunidade de se entregar, mas optou pelo confronto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
