<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 18:33:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TCE-PR inicia ciclo de capacitação presencial em Curitiba]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/tce-pr-promove-primeira-capacitacao-presencial-de-2026-nos-dias-25-e-26-de-fevereiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:1e22087f532309fa1d615a1dfa8aa46d37a34201]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas do Estado do Paraná promove nos dias 25 e 26 de fevereiro a primeira capacitação presencial de 2026, com foco em tecnologia e transparência na gestão pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado do Paraná promove nos dias 25 e 26 de fevereiro a primeira capacitação presencial de 2026, com foco em tecnologia e transparência na gestão pública. A Escola de Gestão Pública do TCE-PR realiza o ciclo TCE-PR Conecta – Dados e Soluções para a Gestão Pública, iniciativa que visa fortalecer a transparência e o controle por meio de tecnologia e ferramentas inovadoras. O evento terá início em Curitiba e será itinerante, passando por oito cidades paranaenses.</p>
<p>A capacitação é gratuita e aberta a gestores, servidores e cidadãos interessados no controle social. A programação inclui apresentação de sistemas e programas que apoiam a fiscalização e a gestão pública, além de debates sobre avaliação de políticas públicas, planos de contingência para desastres climáticos, mudanças na Lei de Responsabilidade Fiscal, regras eleitorais e impactos da Reforma Tributária.</p>
<p>Após a etapa em Curitiba, o ciclo seguirá para Toledo, Umuarama, Guarapuava, Francisco Beltrão, Londrina, Jacarezinho e Maringá, ampliando a qualificação em todas as regiões do estado.</p>
<p>A iniciativa é resultado de parceria com o Senado Federal, Interlegis, Defesa Civil do Paraná e OAB-PR, reforçando o compromisso com a melhoria da gestão pública no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
