<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias de segurança do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 22:35:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparece durante passeio na Pedreira do Orleans em Campo Magro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c643dbfb99767d07c9c1833463f34f92ccfe3334/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:01:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c643dbfb99767d07c9c1833463f34f92ccfe3334]]></guid>
<description><![CDATA[Bruno César Fernandes de Almeida, de 29 anos, está desaparecido desde sábado após sair para um passeio na Pedreira do Orleans, em Campo Magro. Equipes do Corpo de Bombeiros continuam as buscas no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bruno César Fernandes de Almeida, de 29 anos, está desaparecido desde sábado após sair para um passeio na Pedreira do Orleans, em Campo Magro. Equipes do Corpo de Bombeiros continuam as buscas no local.</p>
<p>Bruno foi visto pela última vez no sábado, quando saiu de casa de bicicleta com destino ao lago da pedreira para passear e tomar banho. Desde então, não retornou para casa nem atendeu mensagens ou ligações da família.</p>
<p>O Grupo de Operações de Socorro Tático iniciou as buscas na região, contando com o auxílio de drones e um cão farejador. Frequentadores relataram que Bruno esteve na área da represa e foi visto saindo com a mesma bicicleta preta com a qual saiu de casa. O lago possui profundidade entre 14 e 30 metros, e as buscas também abrangem a mata próxima ao local.</p>
<p>A irmã de Bruno, Gabriela Almeida, fez um apelo para que qualquer informação sobre o paradeiro do irmão seja comunicada às autoridades. Ela afirmou que a família está esperançosa e deseja que ele volte para casa. Bruno trabalha como estagiário em Educação Física e é descrito como uma pessoa tranquila e caseira, que costumava pedalar perto de casa.</p>
<p>Até o momento, não há novas informações sobre o paradeiro de Bruno César Fernandes de Almeida, e as buscas continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparece após sair para banho em lago na Pedreira do Orleans, Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5952116062fb2679b37cfd670729d112a1f79a4d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:10:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5952116062fb2679b37cfd670729d112a1f79a4d]]></guid>
<description><![CDATA[Bruno César Fernandes, de 29 anos, desapareceu após sair de casa para tomar banho em um lago na Pedreira do Orleans, em Campo Magro. Buscas do Corpo de Bombeiros seguem sem sucesso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bruno César Fernandes, de 29 anos, desapareceu após sair de casa para tomar banho em um lago na Pedreira do Orleans, em Campo Magro. Buscas do Corpo de Bombeiros seguem sem sucesso.</p>
<p>Bruno César Fernandes de Almeida saiu do bairro Campo de Santana, em Curitiba, afirmando que iria até a Pedreira do Orleans para se banhar, mas não retornou para casa. Ele chegou a enviar uma foto sorridente e um vídeo pedalando para a irmã antes de desaparecer. A última mensagem foi enviada por volta das 10h30 do sábado, e depois disso não respondeu mais às ligações e mensagens.</p>
<p>Equipes do Grupo de Operações de Socorro Tático (GOST) do Corpo de Bombeiros realizaram buscas na represa da Pedreira do Orleans, que tem profundidade entre 14 e 30 metros. Para auxiliar nas buscas, foi utilizado drone e um cão farejador. Também foi informado que Bruno teria sido visto saindo da represa com uma bicicleta preta, a mesma com que saiu de casa.</p>
<p>Familiares acompanham as buscas e pedem que qualquer informação sobre o paradeiro de Bruno seja repassada às autoridades. A área de mata ao redor da represa será vistoriada para ampliar o perímetro de procura.</p>
<p>Até o fim da tarde deste domingo, Bruno César Fernandes ainda não havia sido localizado, e as buscas continuam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga generalizada entre homens e mulheres causa tumulto no Centro de Cascavel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_25e68ca4c77150b8365884aebeff2b1128f637e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:14:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:25e68ca4c77150b8365884aebeff2b1128f637e3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma confusão envolvendo homens e mulheres foi registrada na madrugada de sábado na Rua Pio XII, no Centro de Cascavel, gerando empurrões e agressões em via pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma confusão envolvendo homens e mulheres foi registrada na madrugada de sábado na Rua Pio XII, no Centro de Cascavel, gerando empurrões e agressões em via pública. Vídeos gravados por testemunhas mostram o tumulto em um trecho conhecido pela concentração de bares e casas noturnas, com intensa movimentação durante a noite e madrugada.</p>
<p>A confusão teria começado dentro de um dos estabelecimentos e se estendeu para a rua, onde ocorreram empurrões e agressões entre os envolvidos. Apesar da proporção da briga, não houve acionamento do Siate para atendimento de feridos nesta ocorrência, e não foram informados os motivos que desencadearam o confronto.</p>
<p>As imagens da confusão circulam nas redes sociais, evidenciando a gravidade do episódio no Centro de Cascavel.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe denuncia irmão por suspeita de abuso sexual contra filha de 3 anos em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_75003986dc173b5a19596c62c262f2dc8e31904c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:37:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:75003986dc173b5a19596c62c262f2dc8e31904c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 3 anos foi levada ao hospital após suspeita de abuso sexual cometido pelo tio materno no bairro Parolin, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 3 anos foi levada ao hospital após suspeita de abuso sexual cometido pelo tio materno no bairro Parolin, em Curitiba. A mãe e a avó da menina precisaram sair de casa, deixando a criança sob os cuidados do suspeito, de 17 anos. Durante esse período, o crime teria ocorrido. A avó recebeu uma ligação do jovem informando que havia dado banho na sobrinha após ela ter feito necessidades na roupa e na cama.</p>
<p>Ao retornarem para a residência, a mãe e a avó perceberam que a criança vestia as mesmas roupas, exceto pela calcinha, que havia sido trocada. A menina relatou sentir dor na região íntima durante o banho. A mãe constatou um ferimento e ouviu da filha que o tio teria sido o agressor.</p>
<p>A criança foi levada imediatamente ao hospital, onde recebeu atendimento médico e passou por exames. A menina permanece internada, sob cuidados médicos, sem previsão de alta. A mãe e a tia da vítima destacaram o impacto emocional e a necessidade de justiça diante da gravidade do caso.</p>
<p>O boletim de ocorrência foi registrado, e as autoridades seguem com as investigações sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado e morre no Pinheirinho; autor se entrega à polícia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f713323eae8a80d6de636630358e479230ab62ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:19:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f713323eae8a80d6de636630358e479230ab62ec]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos foi morto com cinco facadas no tórax na Rua Egberto Acir Schimmelpfing Pereira, no bairro Pinheirinho, em Curitiba. O autor do crime se entregou à polícia durante o atendimento da ocorrência e foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 35 anos foi morto com cinco facadas no tórax na Rua Egberto Acir Schimmelpfing Pereira, no bairro Pinheirinho, em Curitiba. O autor do crime se entregou à polícia durante o atendimento da ocorrência e foi preso em flagrante.</p>
<p>A vítima, ferida, correu pela rua pedindo ajuda, mas não resistiu aos ferimentos. Uma moradora da região relatou que ouviu os gritos de socorro e viu o homem cuspindo sangue antes de morrer na calçada. Equipes do Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Científica foram acionadas para o atendimento e procedimentos no local.</p>
<p>O suspeito chegou ao local durante o atendimento e confessou o homicídio. Ele afirmou que brigou com a vítima, foi atingido com uma paulada na cabeça, voltou para casa, pegou duas facas e retornou para atacar a vítima. As facas foram encontradas em um riacho próximo e serão periciadas.</p>
<p>A delegada responsável informou que tanto o autor quanto a vítima eram usuários de drogas e haviam ingerido bebida alcoólica antes da briga. O autor apresentava sinais de embriaguez. Ele foi encaminhado à delegacia e permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação e o suspeito está preso em flagrante pelo homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem sob efeito de cocaína agride irmã em Apucarana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8f19e746d87fdc9307f892c2705ea822a4080995/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:34:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8f19e746d87fdc9307f892c2705ea822a4080995]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem agrediu a própria irmã após consumir cocaína, em Apucarana, no Norte do Paraná. A vítima precisou fugir para a casa de uma vizinha e o agressor foi detido pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem agrediu a própria irmã após consumir cocaína, em Apucarana, no Norte do Paraná. A vítima precisou fugir para a casa de uma vizinha e o agressor foi detido pela polícia. A Polícia Militar do Paraná atendeu uma ocorrência de violência doméstica na madrugada de domingo. A vítima foi localizada na casa de uma vizinha após não ser encontrada inicialmente no endereço informado.</p>
<p>A irmã relatou que o homem, usuário de drogas, tornou-se violento após o uso de cocaína e a agrediu fisicamente. Ela optou por não receber atendimento médico e decidiu permanecer na casa da vizinha para evitar contato com o agressor.</p>
<p>O homem foi detido pela polícia no local da ocorrência. Não há informações sobre a frequência das agressões ou se o uso da substância foi o único fator para a violência. A polícia segue responsável pelo caso, que reforça a necessidade de atenção às ocorrências de violência doméstica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Segurança é agredida com garrafa no rosto durante trabalho em Apucarana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_edc55a83edf8028337f3bab00d733b5876a1ec08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:21:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:edc55a83edf8028337f3bab00d733b5876a1ec08]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 33 anos, que trabalha como segurança, foi agredida com um golpe de garrafa no rosto dentro de um estabelecimento em Apucarana, no norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 33 anos, que trabalha como segurança, foi agredida com um golpe de garrafa no rosto dentro de um estabelecimento em Apucarana, no norte do Paraná. O incidente ocorreu na madrugada de domingo, quando o suspeito tentou retornar ao local após sair para a área externa, mas foi impedido devido às normas do estabelecimento. Após uma discussão, o homem teria afirmado que a vítima não seria poupada por ser mulher e desferiu o golpe com a garrafa.</p>
<p>A vítima foi socorrida e encaminhada à Unidade de Pronto Atendimento, onde recebeu mais de 15 pontos no rosto pelo médico plantonista. O agressor, descrito como homem moreno e vestido com camiseta branca, fugiu do local e não foi localizado até o momento.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e registrou a ocorrência como lesão corporal. As investigações seguem em andamento para localizar o suspeito. O caso reforça a necessidade de atenção às questões de segurança em ambientes de trabalho e o combate à violência contra a mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é agredida com pedaço de madeira pelo marido em Faxinal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_568e160d2ded32527eb4e945d7749bc1f85f9d74/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:21:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:568e160d2ded32527eb4e945d7749bc1f85f9d74]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi atacada com um pedaço de madeira pelo próprio marido após se recusar a ter relações sexuais em Faxinal, no Norte do Paraná. O homem foi preso pela Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi atacada com um pedaço de madeira pelo próprio marido após se recusar a ter relações sexuais em Faxinal, no Norte do Paraná. O homem foi preso pela Polícia Militar. O casal estava consumindo bebidas alcoólicas no quintal da casa quando o homem sugeriu ter uma relação sexual, o que foi negado pela esposa. Enraivecido, ele a agrediu na cabeça com um pedaço de madeira, causando sangramentos e uma lesão grande no couro cabeludo.</p>
<p>Durante a abordagem policial, o homem apresentou ferimentos no tórax e afirmou ter sido agredido pela esposa. Ambos estavam embriagados no momento do ocorrido. O suspeito ficou alterado e foi algemado pelos policiais.</p>
<p>O casal foi levado ao Hospital Municipal Juarez Barreto para tratamento das lesões. Posteriormente, o homem foi encaminhado para a 53ª Delegacia Regional de Polícia Civil. A vítima manifestou o desejo de se separar e solicitou medidas protetivas de urgência.</p>
<p>O suspeito permanece à disposição da Justiça enquanto a mulher busca proteção após a agressão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
