<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 14:28:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por oferecer comida e moradia para venda de drogas em Nova Londrina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7de6ea359dbeee580468114e9afece863de940e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:22:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7de6ea359dbeee580468114e9afece863de940e1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 56 anos foi preso em flagrante em Nova Londrina, no Noroeste do Paraná, suspeito de oferecer comida e moradia a pessoas em situação de vulnerabilidade para que vendessem drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 56 anos foi preso em flagrante em Nova Londrina, no Noroeste do Paraná, suspeito de oferecer comida e moradia a pessoas em situação de vulnerabilidade para que vendessem drogas.</p>
<p>A prisão ocorreu durante uma operação policial que teve como objetivo desarticular o tráfico de drogas na região. Durante a ação, foram apreendidos celulares, drogas e dinheiro em espécie, com o apoio de um cão farejador.</p>
<p>O suspeito, que possui um vasto histórico criminal e já havia sido preso pelo mesmo tipo de crime, captava pessoas em situação de vulnerabilidade social, oferecendo alimentação e local para dormir em troca da venda de entorpecentes.</p>
<p>Após a prisão, o homem foi encaminhado ao sistema penitenciário e permanece à disposição da Justiça. A Polícia Civil solicita a colaboração da população para o combate ao tráfico de drogas e outros crimes, com denúncias anônimas por meio dos telefones disponíveis.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região, destacando a importância da participação comunitária para a segurança pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem ateia fogo na esposa e tenta incendiar casa no norte do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c316115b3b4273ae267330d87b6479732c43b27e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c316115b3b4273ae267330d87b6479732c43b27e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos foi gravemente queimada pelo marido na madrugada desta quinta-feira em Sarandi. O suspeito foi preso horas depois do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 30 anos foi gravemente queimada pelo marido na madrugada desta quinta-feira em Sarandi. O suspeito foi preso horas depois do crime. A vítima sofreu queimaduras graves na cabeça e no pescoço, além de comprometimento das vias aéreas, o que exigiu intubação ainda no local. Ela foi atendida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e encaminhada em estado grave para a Santa Casa de Misericórdia de Maringá.</p>
<p>Após atear fogo na esposa, o homem retornou à residência do casal e tentou incendiar o imóvel, onde um sofá foi encontrado em chamas na parte frontal da casa. Policiais e agentes da Guarda Municipal localizaram o suspeito escondido em uma barraca infantil no quintal dos fundos.</p>
<p>O homem confessou ter jogado um produto inflamável na esposa e ateado fogo nela. Ele recebeu voz de prisão no local e foi encaminhado à Central Regional de Flagrantes. A Polícia Militar informou que ele já possuía registros anteriores de violência doméstica contra a vítima.</p>
<p>O caso segue sob investigação das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Curitiba por vender conteúdo sexual infantil na internet]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fd9c3335a16ca9fc49e4bea6dac85e33e4607789/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:12:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fd9c3335a16ca9fc49e4bea6dac85e33e4607789]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu em flagrante um homem suspeito de produzir, armazenar e comercializar material de exploração sexual infantil na internet, durante operação realizada em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu em flagrante um homem suspeito de produzir, armazenar e comercializar material de exploração sexual infantil na internet, durante operação realizada em Curitiba.</p>
<p>A prisão ocorreu durante o cumprimento de mandados de busca e apreensão em Curitiba, onde também foram cumpridos quatro mandados em endereços ligados a outros investigados. Na residência do suspeito, foi encontrado um grande volume de arquivos relacionados à exploração sexual infantil, além de equipamentos que passarão por perícia para auxiliar nas investigações.</p>
<p>A operação, denominada Cyber Trace, apura crimes de estupro de vulnerável e a produção, venda e compartilhamento de imagens de abuso sexual infantil na internet. A investigação teve início após informações enviadas por policiais da Espanha e da Alemanha à Polícia Federal.</p>
<p>Após a prisão, a Polícia Federal reforçou a importância de os pais e responsáveis monitorarem e orientarem os jovens sobre os perigos do mundo virtual, acompanhando suas atividades on-line e observando mudanças de comportamento que possam indicar situações de risco.</p>
<p>A Polícia Federal mantém equipes especializadas para investigar crimes de abuso e exploração sexual de crianças e adolescentes e orienta que denúncias sejam feitas pelos canais oficiais disponíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria provoca queda de temperatura em Curitiba na primeira semana de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c3fe04d732cc235a34a38329370a95af4fa7887f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:00:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c3fe04d732cc235a34a38329370a95af4fa7887f]]></guid>
<description><![CDATA[A chegada de uma frente fria com massa de ar polar deve causar uma mudança brusca no tempo em Curitiba, com redução das temperaturas e possibilidade de chuva isolada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A chegada de uma frente fria com massa de ar polar deve causar uma mudança brusca no tempo em Curitiba, com redução das temperaturas e possibilidade de chuva isolada. O sistema frontal avança sobre o Paraná, alterando a direção dos ventos no Sul e no Leste do estado e promovendo instabilidade em algumas regiões. Em Curitiba, a previsão indica redução gradual das temperaturas máximas, maior presença de nuvens e possibilidade de chuva isolada e fraca durante a tarde.</p>
<p>Na sexta-feira, a chuva pode ocorrer em diferentes áreas do Paraná, porém de forma menos frequente, enquanto em regiões como Nordeste, Sudoeste, Oeste e Noroeste o sol deve predominar. No fim de semana, o tempo tende a ficar mais estável na maior parte do estado, com sol entre nuvens e pouca chance de chuva significativa, exceto no Litoral, onde a umidade do oceano pode manter maior cobertura de nuvens e chuva ocasional.</p>
<p>Recomenda-se que a população esteja preparada com agasalhos leves para as manhãs e noites, redobre a atenção no trânsito em caso de chuva isolada e acompanhe os boletins meteorológicos para se manter informada sobre as condições do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil registra 1,5 mil feminicídios em 2025 e revela impacto na saúde mental dos filhos das vítimas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b113e166899ffb2f37164785f61c12689c657625/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:43:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b113e166899ffb2f37164785f61c12689c657625]]></guid>
<description><![CDATA[Em 2025, o Brasil contabilizou 1.518 feminicídios, com média de quatro mulheres mortas por dia, evidenciando o impacto profundo na saúde mental das crianças que perdem suas mães de forma traumática.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, o Brasil contabilizou 1.518 feminicídios, com média de quatro mulheres mortas por dia, evidenciando o impacto profundo na saúde mental das crianças que perdem suas mães de forma traumática.</p>
<p>No Paraná, foram registrados 87 casos de feminicídio em 2025. Esses números refletem histórias interrompidas e crianças que enfrentam o luto da mãe, muitas vezes afastadas do convívio com o pai devido a prisão ou afastamento.</p>
<p>O feminicídio raramente ocorre de forma isolada, sendo geralmente o desfecho de um processo progressivo de violência que afeta a dinâmica familiar. A violência pode começar de forma silenciosa, com desvalorização e controle, evoluindo para um relacionamento abusivo que muitas mulheres não conseguem romper por falta de apoio ou autonomia financeira.</p>
<p>Quando a violência culmina em feminicídio, o ambiente familiar se transforma em um espaço de luto, desamparo e insegurança. A necessidade de políticas estruturadas de acolhimento psicológico e acompanhamento social para as crianças vítimas indiretas é fundamental para evitar impactos emocionais duradouros e a perpetuação de ciclos de violência.</p>
<p>O enfrentamento do feminicídio e seus efeitos exige atenção especial à saúde mental das crianças que ficam vulneráveis após a perda traumática das mães.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudo aponta maior impacto do fim da jornada 6×1 no comércio e pequenas empresas do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_315c7140af6633cec781012428b5a68506672226/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:33:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:315c7140af6633cec781012428b5a68506672226]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa realizada pela Federação das Associações Comerciais e Empresariais do Paraná indica que o término da jornada 6×1 deve afetar mais o comércio e as micro e pequenas empresas do que a indústria de médio e grande porte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa realizada pela Federação das Associações Comerciais e Empresariais do Paraná indica que o término da jornada 6×1 deve afetar mais o comércio e as micro e pequenas empresas do que a indústria de médio e grande porte.</p>
<p>O estudo destaca que o mercado de trabalho no Paraná opera em duas estruturas distintas: a indústria, composta principalmente por empresas médias e grandes sob o regime tributário geral, e o comércio, que conta com grande participação de micro e pequenas empresas enquadradas no Simples Nacional. Cada uma dessas estruturas possui diferentes capacidades para se adaptar a mudanças na organização da jornada de trabalho.</p>
<p>O comércio é o principal gerador de empregos formais no estado, apresentando alta rotatividade e necessidade de cobertura de horários e picos de demanda, o que torna suas operações mais sensíveis a alterações na jornada. Além disso, enquanto empresas maiores possuem maior redundância de pessoal, automação e estrutura de turnos, as micro e pequenas empresas operam com quadros reduzidos e gestão direta do proprietário, aumentando os custos para planejamento e cobertura de folgas.</p>
<p>A análise indica que modelos alternativos à jornada 6×1, como o 4×3, exigiriam um redesenho operacional mais profundo no comércio do que na indústria. A Federação alerta que mudanças uniformes para todos os setores podem gerar impactos desiguais no mercado de trabalho paranaense e defende que o debate sobre a jornada leve em consideração a realidade das micro e pequenas empresas, que são a base do emprego formal no comércio e lideram as contratações no estado.</p>
<p>A Federação das Associações Comerciais e Empresariais do Paraná ressalta a importância de considerar as diferenças entre setores e portes empresariais para evitar efeitos assimétricos decorrentes de eventuais reformas na jornada de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
