<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 10:30:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos é encontrado próximo à rodoviária de Morretes após quase 30 horas desaparecido]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/adolescente-desaparecido-encontrado-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546606/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546606/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546606/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546606/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira. Após o registro do desaparecimento, buscas foram realizadas ao longo do dia para localizá-lo.</p>
<p>O adolescente foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira, quase 30 horas após o desaparecimento. Depois dos procedimentos necessários, ele foi entregue aos responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias que levaram ao desaparecimento do adolescente.</p>
<p>A atuação integrada das equipes policiais foi fundamental para o sucesso da localização do menino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa e roubam carro em Matinhos]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/bandidos-invadem-casa-adolescente-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, em Matinhos, trancaram um adolescente no banheiro e levaram diversos pertences e um carro da família.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546612/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546612/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546612/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546612/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, em Matinhos, trancaram um adolescente no banheiro e levaram diversos pertences e um carro da família. O crime ocorreu por volta das 15h30 de sexta-feira, quando os responsáveis pelo adolescente de 14 anos não estavam em casa por motivo de saúde. Os criminosos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram levados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e um carro. A polícia foi acionada e iniciou buscas na região. Cerca de três horas após o roubo, o veículo foi encontrado abandonado em uma área de mata, com todos os pertences no interior. O carro foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar.</p>
<p>As investigações continuam para identificar e responsabilizar os autores do crime. A Polícia Civil segue trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no Hauer]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546617/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546617/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546617/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546617/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas e apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão. O socorro foi rápido, pois o local da ocorrência fica próximo ao 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná.</p>
<p>Após receber os primeiros socorros do Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Boqueirão para avaliação médica. O autor das agressões não foi localizado até o momento.</p>
<p>Uma testemunha que encontrou o homem ferido acionou a Polícia Militar e relatou que ele estava consciente, apesar dos ferimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/policial-civil-roubo-carga-remedios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente por suspeita de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná, durante a operação “Off-Label”.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546623/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546623/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546623/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_limit,w_1200,f_auto,q_auto/v1770546623/evoweb/pr/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Um policial civil foi preso temporariamente por suspeita de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná, durante a operação “Off-Label”.</p>
<p>A operação foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Gaeco e investiga o caso após a localização de um pacote com centenas de ampolas de medicamentos para emagrecimento e anabolizantes de origem desconhecida em um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. No dia seguinte à apreensão, o policial afastado teria usado a arma e o distintivo para coagir funcionários e retirar a carga da empresa de transportes.</p>
<p>Além do policial, uma passageira apontada como responsável pelo pacote também foi presa. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. As investigações analisam indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais.</p>
<p>A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral. A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do policial preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer todos os detalhes do caso e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
