<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 22:27:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher condenada por tráfico é presa novamente em Piraquara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_df989b64be1cc9350d02a942609effbf653408ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:17:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:df989b64be1cc9350d02a942609effbf653408ed]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Paraná prendeu uma mulher de 30 anos condenada a mais de oito anos de reclusão pelo crime de tráfico de drogas, após ela estar foragida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Paraná prendeu uma mulher de 30 anos condenada a mais de oito anos de reclusão pelo crime de tráfico de drogas, após ela estar foragida. A prisão ocorreu em Piraquara, onde a mulher, conhecida pelo apelido de “Trafigata”, foi capturada para cumprir a pena fixada em 8 anos e 5 meses de reclusão. A ordem judicial foi expedida pela Vara Criminal da Comarca local.</p>
<p>Ela já havia sido alvo de mandados de prisão preventiva e de busca e apreensão em uma operação policial contra o tráfico de drogas e a lavagem de dinheiro. As investigações indicam que a condenada fazia parte de uma organização criminosa estruturada, envolvida na movimentação de entorpecentes e ocultação de patrimônio ilícito.</p>
<p>Após a prisão, a mulher foi encaminhada para a unidade policial para os procedimentos legais e, posteriormente, colocada à disposição do Poder Judiciário para o início do cumprimento da pena.</p>
<p>A ação integra as medidas permanentes de combate ao tráfico e às organizações criminosas na Região Metropolitana de Curitiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é preso suspeito de abusar de três vítimas da própria família no Litoral do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6466d4b33b6f034518bcdd6d63b087d231bdd78b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:02:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6466d4b33b6f034518bcdd6d63b087d231bdd78b]]></guid>
<description><![CDATA[Homem de 65 anos foi preso na Região Metropolitana de Curitiba por suspeita de estupro de vulnerável contra três parentes em Pontal do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem de 65 anos foi preso na Região Metropolitana de Curitiba por suspeita de estupro de vulnerável contra três parentes em Pontal do Paraná. A Polícia Civil do Paraná prendeu um homem de 65 anos investigado por abusos sexuais contra três vítimas com parentesco no município de Pontal do Paraná, no Litoral do estado.</p>
<p>A prisão foi decretada pela Vara Criminal de Pontal do Paraná e cumprida em São José dos Pinhais, na Região Metropolitana de Curitiba, após o início das investigações pela polícia.</p>
<p>O suspeito foi encaminhado ao sistema penitenciário e permanece à disposição da Justiça enquanto as investigações continuam para esclarecer completamente os fatos. O caso segue sob investigação para apurar todos os detalhes relacionados às denúncias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
