<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 17:27:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após engasgar com comida e sofrer parada cardíaca em casa no oeste do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f8ed51f4abfe385933c0fc9111213e73671cc405/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:36:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f8ed51f4abfe385933c0fc9111213e73671cc405]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem faleceu após se engasgar com comida e sofrer uma parada cardiorrespiratória dentro de sua residência no bairro Claudete, em Cascavel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem faleceu após se engasgar com comida e sofrer uma parada cardiorrespiratória dentro de sua residência no bairro Claudete, em Cascavel. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foram acionadas e chegaram rapidamente ao local, iniciando manobras de reanimação na tentativa de salvar a vítima. Apesar dos esforços, o homem não resistiu e o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>A identidade da vítima não foi divulgada oficialmente, e o atendimento contou com duas ambulâncias e um médico de plantão, que prestaram assistência emergencial na residência. O caso é mais uma tragédia doméstica registrada na região, ressaltando a importância da rapidez no atendimento em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
