<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 21:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Advogado critica investigação inicial e comenta nova prisão no caso Giovanna dos Reis Costa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1e5dd9ac74f40e0d8fffd39a943b5b205635bc87/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:24:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1e5dd9ac74f40e0d8fffd39a943b5b205635bc87]]></guid>
<description><![CDATA[Vinte anos após o crime que chocou o Paraná, a morte de Giovanna dos Reis Costa volta à tona com a prisão de um novo suspeito, enquanto críticas à investigação inicial são reforçadas pelo advogado que defendeu os acusados absolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vinte anos após o crime que chocou o Paraná, a morte de Giovanna dos Reis Costa volta à tona com a prisão de um novo suspeito, enquanto críticas à investigação inicial são reforçadas pelo advogado que defendeu os acusados absolvidos.</p>
<p>O advogado Claudio Dalledone, que atuou na defesa dos quatro ciganos inicialmente presos e depois absolvidos pela Justiça, afirmou que a nova prisão evita que a Justiça paranaense carregue uma 'vergonha histórica'. Ele classificou o caso como emblemático e destacou que desde o início havia indícios contra outro suspeito, agora detido.</p>
<p>Dalledone criticou duramente a atuação da delegada responsável pelo inquérito na época, apontando que a linha de investigação que sugeria um ritual cigano foi precipitada e ignorou provas materiais que indicavam outro caminho. Entre as evidências mencionadas estavam manchas de urina em objetos relacionados à vítima e ao suspeito, além de elementos usados para amarrar e ocultar o corpo.</p>
<p>O advogado afirmou que a tese do ritual teria surgido a partir de informações de um clã cigano rival, direcionando a investigação para os quatro acusados que ficaram presos por cerca de seis anos até serem absolvidos. Ele também relatou que o suspeito agora preso nunca saiu do radar do escritório e que novas apurações foram feitas após denúncias de abuso envolvendo o homem.</p>
<p>Após atuar na defesa dos ciganos, Dalledone informou que agora representará a família da vítima como assistente de acusação e pretende pedir revisão de decisões judiciais anteriores, além de buscar indenização para os que foram presos injustamente. Ele ressaltou que os acusados sofreram violência durante a prisão, o que não pode ser tratado como parte do processo.</p>
<p>O caso Giovanna dos Reis Costa, ocorrido em 2006, teve grande repercussão e marcou a cidade. O corpo da jovem foi encontrado amarrado e dentro de um saco plástico, e a nova prisão reacende o debate sobre os rumos da investigação que resultou na absolvição dos primeiros acusados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sequência de crimes violentos assusta moradores do Sítio Cercado em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4ce6178403c6f8abeb631b9e28fe0fa546896387/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:24:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4ce6178403c6f8abeb631b9e28fe0fa546896387]]></guid>
<description><![CDATA[Execuções, sequestro e confronto armado têm causado tensão no bairro Sítio Cercado, em Curitiba, onde as vítimas seriam suspeitas de roubar um traficante local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Execuções, sequestro e confronto armado têm causado tensão no bairro Sítio Cercado, em Curitiba, onde as vítimas seriam suspeitas de roubar um traficante local. Uma série de crimes violentos registrados nas últimas semanas no bairro Sítio Cercado, em Curitiba, tem mobilizado as forças de segurança. Entre os episódios estão execuções, um sequestro e confrontos armados, que podem estar relacionados entre si.</p>
<p>A investigação aponta que as vítimas estariam envolvidas no roubo de dinheiro de um traficante da região, o que teria desencadeado represálias. Um dos casos que iniciou a sequência foi a execução de Juarez Filho, atingido por mais de 30 tiros em uma rua movimentada do bairro.</p>
<p>No mesmo período, Yuri Brito, suposto comparsa de Juarez, foi encontrado morto em outra cidade, reforçando a suspeita de ligação entre os crimes. Além disso, o sequestro de uma pessoa no bairro e a prisão de três suspeitos ampliam o cenário de violência.</p>
<p>Mortes em confronto com a polícia também foram registradas na região, aumentando a tensão local. A Polícia Civil continua investigando para identificar os responsáveis e esclarecer a conexão entre os episódios.</p>
<p>As autoridades seguem em busca de respostas para a origem e os mandantes dessa sequência de ataques que tem causado medo entre os moradores do Sítio Cercado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[FIES divulga resultado para ingresso em universidades com 67 mil vagas disponíveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_04f7fe1c769bdf4afcd0e15d87884cc006c67a8a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:38:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:04f7fe1c769bdf4afcd0e15d87884cc006c67a8a]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Educação divulgou o resultado do Fundo de Financiamento Estudantil para o primeiro semestre de 2026, com mais de 67 mil vagas em instituições privadas de ensino superior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Educação divulgou o resultado do Fundo de Financiamento Estudantil para o primeiro semestre de 2026, com mais de 67 mil vagas em instituições privadas de ensino superior.</p>
<p>Os resultados individuais do FIES estão disponíveis no Portal Único de Acesso ao Ensino Superior. Os candidatos têm até o dia 24 de fevereiro para completar o cadastro no portal e solicitar o financiamento integral dos encargos de estudo, que pode cobrir até 100% da faculdade escolhida.</p>
<p>Os pré-selecionados devem comprovar os dados declarados em até cinco dias úteis após serem convocados pelas instituições de ensino. Mesmo os estudantes que não forem pré-selecionados nesta etapa poderão ser convocados na lista de espera, que será ativada entre 26 de fevereiro e 10 de abril.</p>
<p>O programa ofertou 67.301 vagas em 1.421 instituições de ensino superior, abrangendo 19.834 cursos e turnos. Foram registradas 210.108 inscrições, e cada candidato pôde escolher até três opções de curso.</p>
<p>A lista de espera permite o preenchimento das vagas não ocupadas nesta primeira fase, ampliando as oportunidades para os estudantes interessados em ingressar no ensino superior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
