<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 11:27:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Uso de remédios para emagrecer exige alimentação com consumo adequado de nutrientes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_dc6c30ff24e15fd5819af53a595892cc8ab8a85b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:19:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:dc6c30ff24e15fd5819af53a595892cc8ab8a85b]]></guid>
<description><![CDATA[Medicamentos para tratamento da obesidade reduzem o apetite e facilitam a perda de peso, mas é fundamental manter uma alimentação rica em nutrientes para preservar a saúde durante o tratamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Medicamentos para tratamento da obesidade reduzem o apetite e facilitam a perda de peso, mas é fundamental manter uma alimentação rica em nutrientes para preservar a saúde durante o tratamento.</p>
<p>O uso de fármacos análogos de GLP-1, conhecidos como 'canetas emagrecedoras', provoca menos fome e mais saciedade, o que contribui para o déficit calórico. No entanto, a diminuição do apetite não deve resultar em uma alimentação de baixa qualidade, pois a redução do volume alimentar pode levar à ingestão insuficiente de nutrientes essenciais como proteínas, fibras, vitaminas e minerais.</p>
<p>Estudos indicam que, com acompanhamento médico, o uso desses medicamentos pode levar à perda de peso corporal entre 15% e 20% em um ano. A perda de massa muscular pode representar cerca de 40% do peso eliminado, o que pode prejudicar a força, o desempenho, o metabolismo e a capacidade de recuperação física.</p>
<p>Para preservar a massa magra durante o tratamento, é necessário garantir uma ingestão adequada de proteínas e realizar treino de força regular, mesmo com o apetite reduzido. Assim, o tratamento para emagrecimento com medicamentos deve ser acompanhado por uma alimentação equilibrada e estratégias que mantenham a saúde muscular, evitando prejuízos ao organismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
