<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 00:26:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre afogado na Represa do Capivari após desafio entre amigos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c8bb0a8cc022e8fbec5ba07298c87a7132f2ef9e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:43:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c8bb0a8cc022e8fbec5ba07298c87a7132f2ef9e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 47 anos morreu afogado na Represa do Capivari, em Campina Grande do Sul, após aceitar um desafio para atravessar a represa nadando. O incidente ocorreu na tarde de terça-feira e envolveu um grupo que havia consumido álcool.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 47 anos morreu afogado na Represa do Capivari, em Campina Grande do Sul, após aceitar um desafio para atravessar a represa nadando. O incidente ocorreu na tarde de terça-feira e envolveu um grupo que havia consumido álcool.</p>
<p>O grupo esteve na represa desde o início da manhã e, após o almoço, dois homens desafiaram um integrante a atravessar a represa nadando. Durante a travessia, o homem simulou um pedido de socorro, que não foi levado a sério inicialmente, causando confusão entre os presentes.</p>
<p>Dois homens entraram na água para ajudar, incluindo um senhor que passou a pedir socorro de forma real e afundou rapidamente antes de concluir o pedido. Um barco próximo também tentou prestar auxílio após o sinal de afogamento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e o helicóptero chegou cerca de 30 minutos após o afogamento. As buscas foram dificultadas pela profundidade da represa, e o corpo foi localizado por volta das 16h30 pelo Grupo de Operações de Socorro Tático. A vítima permaneceu submersa por cerca de duas horas.</p>
<p>A esposa da vítima não estava no local e, ao ser informada, passou mal e foi encaminhada ao hospital com suspeita de acidente vascular cerebral. O local do afogamento fica próximo a um pesque-pague no km 45 da BR-116.</p>
<p>O caso reforça os riscos de desafios em ambientes aquáticos, especialmente quando há consumo de álcool, e destaca a importância da atenção imediata em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
