<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 11:45:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, um adolescente foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase 30 horas desaparecido, um adolescente foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira e foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira. Durante o período em que esteve desaparecido, buscas foram realizadas ao longo do dia.</p>
<p>Após os procedimentos necessários, o adolescente foi entregue aos seus responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento. A atuação integrada das equipes e o apoio de outros policiais foram fundamentais para a localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa em Matinhos, trancam adolescente e roubam carro e pertences]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e levaram um carro, celulares, televisões e outros objetos da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e levaram um carro, celulares, televisões e outros objetos da família.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 15h30 de uma sexta-feira. Os responsáveis pelo adolescente não estavam no local devido a motivos de saúde. Durante a invasão, os suspeitos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os pertences.</p>
<p>Os criminosos levaram celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e um carro. Após a comunicação do roubo, a polícia iniciou buscas na região e encontrou o veículo abandonado em uma área de mata cerca de três horas depois, com todos os objetos dentro.</p>
<p>O carro foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com o apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A polícia continua trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado caído após agressão e esfaqueamento no Hauer]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas e apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão. Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao ver o homem ferido.</p>
<p>O atendimento foi rápido devido à proximidade do local com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. Após os primeiros socorros prestados pelo Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>O autor das agressões não foi localizado até o momento da publicação da reportagem. Testemunhas relataram que o homem estava consciente quando encontrado e que ele informou ter sido esfaqueado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente suspeito de usar arma e distintivo para roubar medicamentos ilegais apreendidos em um ônibus no Paraná durante a operação Off-Label.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial civil foi preso temporariamente suspeito de usar arma e distintivo para roubar medicamentos ilegais apreendidos em um ônibus no Paraná durante a operação Off-Label. A operação Off-Label foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Gaeco após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida em um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial civil afastado teria ido até a empresa de transportes e, usando a arma e o distintivo da corporação, coagiou funcionários para retirar a carga recolhida. Além dele, uma passageira responsável pelo pacote também foi presa.</p>
<p>Mandados de prisão temporária e de busca e apreensão foram cumpridos em endereços em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. As investigações analisam indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos terapêuticos.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral da corporação, que seguem atuando para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
