<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 14:27:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Zagueiro do Red Bull Bragantino é punido e afastado de jogo contra Athletico por fala preconceituosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_394ac4383021a7149b139de15fdb73191c3662cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:06:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:394ac4383021a7149b139de15fdb73191c3662cd]]></guid>
<description><![CDATA[O Red Bull Bragantino aplicou multa e afastou o zagueiro Gustavo Marques do confronto contra o Athletico após declarações preconceituosas contra a árbitra Daiane Muniz.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Red Bull Bragantino aplicou multa e afastou o zagueiro Gustavo Marques do confronto contra o Athletico após declarações preconceituosas contra a árbitra Daiane Muniz. Gustavo Marques foi punido com multa de 50% do salário e não participará da partida contra o Athletico pela 4ª rodada do Campeonato Brasileiro da Série A de 2026. A suspensão ocorreu após declarações de teor preconceituoso feitas pelo jogador depois da eliminação do clube no Campeonato Paulista.</p>
<p>O clube comunicou que o valor da multa será destinado a uma organização que apoia mulheres em situação de vulnerabilidade e que pretende intensificar ações educativas internas em resposta ao episódio. O zagueiro também se manifestou publicamente, pediu desculpas às mulheres e à árbitra, reconhecendo o erro e afirmando querer aprender com a situação.</p>
<p>Sem Gustavo Marques, o Red Bull Bragantino terá mudanças no sistema defensivo para o confronto contra o Athletico, que será realizado em Bragança Paulista. A punição e o afastamento do jogador refletem a postura disciplinar do clube diante de declarações que geraram repercussão negativa no ambiente do futebol.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inteligência artificial auxilia na apreensão de carros clonados no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5d9c72290dfdabbbdc0fd6b820386d95df3757e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:06:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5d9c72290dfdabbbdc0fd6b820386d95df3757e7]]></guid>
<description><![CDATA[Seis veículos clonados foram apreendidos e outros 40 automóveis com registro de roubo ou furto foram recuperados entre dezembro de 2025 e fevereiro de 2026 no Paraná, graças ao programa Olho Vivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis veículos clonados foram apreendidos e outros 40 automóveis com registro de roubo ou furto foram recuperados entre dezembro de 2025 e fevereiro de 2026 no Paraná, graças ao programa Olho Vivo.</p>
<p>O programa Olho Vivo utiliza câmeras com inteligência artificial instaladas em 22 municípios paranaenses para monitorar veículos em tempo real. O sistema realiza o cruzamento de informações do banco de dados oficial de veículos com as imagens captadas, identificando irregularidades como clonagem de placas.</p>
<p>Quando o sistema detecta indícios de irregularidade, como a circulação de veículos com a mesma placa em locais distantes em curto intervalo de tempo, gera alertas que permitem a rápida atuação das equipes policiais. A tecnologia também verifica dados como o número do chassi para identificar clonagens mais sofisticadas.</p>
<p>O Olho Vivo está integrado às bases governamentais, o que possibilita a confirmação rápida da situação dos veículos e a adoção de medidas como abordagem e apreensão. Atualmente, o programa conta com 1.012 câmeras com inteligência artificial, equivalendo a quase 65% dos equipamentos previstos nesta etapa.</p>
<p>A iniciativa tem contribuído para a elucidação de diversos casos criminais e para o fortalecimento da segurança pública no Paraná, antecipando a resposta das forças policiais por meio da tecnologia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Noites mal dormidas podem agravar doenças crônicas, alerta especialista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2b38a2b263d984adf6439ccc6b59f3da0f868108/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:04:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2b38a2b263d984adf6439ccc6b59f3da0f868108]]></guid>
<description><![CDATA[A qualidade do sono é fundamental para a saúde, influenciando desde o equilíbrio do organismo até o controle de doenças como hipertensão, dor crônica, estresse, ansiedade e depressão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A qualidade do sono é fundamental para a saúde, influenciando desde o equilíbrio do organismo até o controle de doenças como hipertensão, dor crônica, estresse, ansiedade e depressão.</p>
<p>Durante o sono, o cérebro realiza uma reorganização essencial, ajustando neurotransmissores que afetam o humor, a concentração, o apetite e a resposta ao estresse. Quando o sono é interrompido ou encurtado, o sistema nervoso permanece em alerta, causando irritabilidade, fadiga e agravamento de condições clínicas pré-existentes.</p>
<p>O sono também regula o sistema imunológico, e a má qualidade do descanso ativa processos inflamatórios relacionados a riscos cardiovasculares, resistência à insulina e piora de doenças crônicas. Pacientes com hipertensão difícil de controlar ou dores persistentes podem apresentar melhora significativa ao tratar o sono como parte do cuidado.</p>
<p>A pressão arterial sofre influência direta do sono, pois durante a noite ocorre uma queda natural chamada descenso noturno. A ausência dessa redução mantém o sistema cardiovascular sob estresse, aumentando o risco de infarto e AVC. A privação crônica do sono eleva hormônios do estresse, dificultando o controle da pressão arterial e do metabolismo.</p>
<p>Cuidar do sono envolve mais do que aumentar a quantidade de horas dormidas; é necessário regular horários, reduzir estímulos noturnos e identificar distúrbios como insônia ou apneia. No campo da saúde mental, o sono insuficiente altera circuitos cerebrais que processam as emoções, tornando as pessoas mais reativas e menos capazes de lidar com sentimentos negativos.</p>
<p>Melhorar a qualidade do sono pode ter impactos significativos na saúde física e mental, demonstrando a importância de hábitos adequados para o descanso noturno.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Associação do Coritiba reconhece desafios após venda da SAF em debate na UFPR]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9a58acff4ff991d02cbf186983eeacd6775077f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9a58acff4ff991d02cbf186983eeacd6775077f0]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes de cinco clubes discutiram os desafios das associações nas Sociedades Anônimas do Futebol (SAFs) em evento realizado na Universidade Federal do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes de cinco clubes discutiram os desafios das associações nas Sociedades Anônimas do Futebol (SAFs) em evento realizado na Universidade Federal do Paraná. O encontro reuniu representantes do Coritiba, Botafogo, Bahia, Vasco e Botafogo-SP para debater temas relacionados às SAFs no futebol brasileiro. A discussão abordou o papel das associações nas SAFs e a situação de outros esportes nos clubes após a transformação em sociedade anônima.</p>
<p>Daniel Ferreira, vice-presidente da associação do Coritiba, falou sobre o processo de venda da SAF para a empresa que detém 90% da sociedade e destacou que a associação agora tem a função de preservar a história do clube e exercer fiscalização. Ele também mencionou que a venda ocorreu de forma precipitada e gerou um período difícil para o clube, com queda no desempenho esportivo e mudanças na diretoria responsável pela negociação.</p>
<p>O debate evidenciou as dificuldades enfrentadas pelas associações dos clubes após a adoção do modelo das SAFs, ressaltando a importância do papel dessas entidades na manutenção da identidade e da governança dos times.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher desaparecida há 24 anos reaparece em outra cidade e família reage com revolta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_713bc10a68eb0b162b40be805be6e340512d161e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:45:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:713bc10a68eb0b162b40be805be6e340512d161e]]></guid>
<description><![CDATA[Após 24 anos desaparecida, Michele Hundley Smith foi localizada em outra cidade, mas pediu para que sua localização não fosse divulgada, gerando revolta entre familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após 24 anos desaparecida, Michele Hundley Smith foi localizada em outra cidade, mas pediu para que sua localização não fosse divulgada, gerando revolta entre familiares. Michele Hundley Smith desapareceu em dezembro de 2001, na cidade de Eden, Carolina do Norte, quando tinha 38 anos e deixou três filhos. Na época, saiu para fazer compras de Natal e nunca mais foi vista. O caso mobilizou investigações por décadas, incluindo a participação do FBI, mas sem pistas concretas sobre seu paradeiro.</p>
<p>Na última semana, novas informações permitiram que investigadores localizassem Michele. O contato foi feito poucos dias após o recebimento dessas pistas. Apesar da descoberta, a mulher solicitou que sua localização não fosse divulgada, o que gerou dor e revolta entre os familiares, que esperavam respostas e explicações.</p>
<p>A filha de Michele, Amanda, publicou um desabafo nas redes sociais expressando sentimentos mistos, incluindo felicidade pela sobrevivência da mãe, mas também frustração e dor pela ausência de explicações e incerteza sobre a retomada do relacionamento. Ela afirmou estar com o coração partido diante da situação.</p>
<p>Na época do desaparecimento, Michele dirigia uma van Pontiac Trans Sport verde-escura de 1995, que nunca foi encontrada. Uma página nas redes sociais criada para ajudar nas buscas reuniu informações ao longo dos anos e agora deve ser utilizada para auxiliar em outros casos de desaparecimento.</p>
<p>O caso, que mobilizou autoridades e familiares por quase um quarto de século, permanece com mistérios a serem esclarecidos, enquanto a família enfrenta sentimentos conflitantes diante do reaparecimento de Michele Hundley Smith.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe chama polícia após ser ameaçada por filhos em casa no oeste do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bc4a6208daa15137730865e32e73b39e6f80003a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:38:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bc4a6208daa15137730865e32e73b39e6f80003a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher acionou a Polícia Militar após ser ameaçada de agressão e ofendida pelos próprios filhos na noite de segunda-feira em Nova Santa Rosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher acionou a Polícia Militar após ser ameaçada de agressão e ofendida pelos próprios filhos na noite de segunda-feira em Nova Santa Rosa. A mãe relatou que os filhos, que moram com ela, não ajudam nas tarefas domésticas e causam transtornos constantes. Durante uma discussão, os jovens a insultaram, chegando a chamá-la de 'velha do diabo'.</p>
<p>Um dos filhos teria ameaçado agredi-la com um pedaço de madeira, enquanto o outro afirmou que a mataria caso fosse denunciado. Após a denúncia, os irmãos deixaram a residência. A polícia iniciou buscas e encontrou um dos filhos nas proximidades. Ele desacatou os policiais, foi algemado e levado à delegacia. O outro filho não foi localizado.</p>
<p>A mãe e o filho detido foram encaminhados à delegacia para os procedimentos cabíveis, e o caso segue sob investigação. As autoridades continuam investigando o caso para apurar os fatos e garantir a segurança da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
