<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 10:27:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil busca parceria com Índia para produção de medicamentos e vacinas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7cca8ee7c92ed0bf9c2a21d13304453452f5bbaf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:24:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7cca8ee7c92ed0bf9c2a21d13304453452f5bbaf]]></guid>
<description><![CDATA[Ministro da Saúde brasileiro esteve na Índia para discutir cooperação bilateral na área de saúde, incluindo produção de remédios e uso de inteligência artificial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministro da Saúde brasileiro esteve na Índia para discutir cooperação bilateral na área de saúde, incluindo produção de remédios e uso de inteligência artificial. O governo brasileiro manifestou interesse em estabelecer uma parceria com a Índia para a produção conjunta de medicamentos e vacinas. O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, realizou uma missão oficial em Nova Délhi com o objetivo de fortalecer a cooperação entre os países.</p>
<p>Durante encontros com autoridades indianas, Padilha destacou a intenção de envolver instituições públicas e empresas dos dois países, com foco especial em medicamentos oncológicos e para doenças tropicais. Também foram discutidas experiências relacionadas ao acesso gratuito da população aos serviços de saúde.</p>
<p>As conversas abordaram ainda a utilização de tecnologias digitais e inteligência artificial para aprimorar a organização dos sistemas públicos de saúde. O ministro ressaltou que essa cooperação pode contribuir para a modernização do sistema de saúde brasileiro, ampliar o acesso e qualificar o atendimento à população.</p>
<p>A iniciativa visa fortalecer a produção local de medicamentos, impulsionar a inovação e ampliar o acesso da população a tratamentos essenciais por meio da cooperação entre Brasil e Índia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 17 anos é entubado em estado grave após levar tiro no pescoço em Paiçandu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_300353ab87de30d3048eb566a59f4937674974cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:07:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:300353ab87de30d3048eb566a59f4937674974cd]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 17 anos foi atingido por três tiros durante uma tentativa de assassinato no Jardim Itaipu, em Paiçandu, no norte do Paraná, e foi entubado em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 17 anos foi atingido por três tiros durante uma tentativa de assassinato no Jardim Itaipu, em Paiçandu, no norte do Paraná, e foi entubado em estado grave. O jovem relatou que caminhava pela rua quando um homem passou em um veículo Gol e atirou várias vezes, atingindo-o no pescoço, braço e abdômen. A vítima foi atendida por equipes do Corpo de Bombeiros, do Samu de Paiçandu e por um médico de Maringá, sendo estabilizada e entubada no local antes de ser encaminhada ao Hospital Metropolitano de Sarandi.</p>
<p>Próximo ao local onde o adolescente pediu socorro, foram encontradas nove cápsulas deflagradas de pistola calibre 9mm. A motivação e autoria do crime ainda são desconhecidas, e a Polícia Civil investiga o caso.</p>
<p>A identidade da vítima não foi divulgada, e as autoridades seguem em busca de informações para esclarecer o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em confronto com a Polícia Militar em ponto de venda de drogas em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_03f2770445aecb2ddabd9693702f4e50fa71532d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:41:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:03f2770445aecb2ddabd9693702f4e50fa71532d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos morreu após trocar tiros com policiais militares na noite desta quarta-feira no bairro Tatuquara, em Curitiba, em uma rua conhecida pelo comércio de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos morreu após trocar tiros com policiais militares na noite desta quarta-feira no bairro Tatuquara, em Curitiba, em uma rua conhecida pelo comércio de drogas.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada após denúncias de disparos de arma de fogo na região. Ao chegar ao local, equipes da Rondas Ostensivas Tático Móvel (Rotam) identificaram um homem com as características informadas e tentaram abordá-lo.</p>
<p>O indivíduo entrou em uma residência e efetuou disparos contra os policiais, que revidaram. Após o confronto, o Serviço Integrado de Atendimento ao Trauma em Emergência (Siate) constatou o óbito no local.</p>
<p>A área é conhecida como ponto de venda de drogas, e há suspeita de que o homem morto tivesse ligação com o tráfico, o que será investigado pela Polícia Civil. A Polícia Militar segue com as investigações para esclarecer os detalhes do confronto e a possível participação do homem no comércio ilegal de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
