<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 18:26:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-servidor é preso suspeito de exigir sexo para liberar benefício social]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0d03b838569aa87c4904ed832e7ca2ce2f1bed6a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:20:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0d03b838569aa87c4904ed832e7ca2ce2f1bed6a]]></guid>
<description><![CDATA[Um ex-servidor municipal foi preso preventivamente sob suspeita de exigir relações sexuais em troca da liberação de um benefício social para uma jovem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ex-servidor municipal foi preso preventivamente sob suspeita de exigir relações sexuais em troca da liberação de um benefício social para uma jovem. A prisão ocorreu em Borba, interior do Amazonas, após denúncia formalizada junto à Polícia Civil. As investigações indicaram que o suspeito utilizava o cargo para manipular o sistema responsável pelos benefícios sociais.</p>
<p>Mesmo após a exoneração, o ex-servidor teria acessado o sistema de forma indevida, inserindo dados de diversas pessoas, inclusive familiares. A irregularidade foi identificada pela direção do órgão municipal e comunicada às autoridades.</p>
<p>O suspeito deve responder por concussão sexual, corrupção passiva e está sob investigação por estelionato, falsificação de dados, invasão de sistema e falsidade ideológica. O nome do ex-servidor não foi divulgado.</p>
<p>O caso segue em investigação pela Polícia Civil para apurar todas as irregularidades relacionadas ao uso indevido do sistema de benefícios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Senado aprova mudança na lei sobre estupro de vulnerável que proíbe relativização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_69fbb63b4f3d688a41bfbd722113d786cb4aa423/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:49:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:69fbb63b4f3d688a41bfbd722113d786cb4aa423]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto que estabelece presunção absoluta de vulnerabilidade para vítimas menores de 14 anos foi aprovado pelo Senado e segue para sanção presidencial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto que estabelece presunção absoluta de vulnerabilidade para vítimas menores de 14 anos foi aprovado pelo Senado e segue para sanção presidencial. O Senado aprovou projeto que altera a lei sobre estupro de vulnerável, tornando absoluta a vulnerabilidade da vítima menor de 14 anos. A nova legislação determina que as penas devem ser aplicadas independentemente da experiência sexual da vítima ou da ocorrência de gravidez.</p>
<p>A lei considera vulnerável também quem, por enfermidade ou deficiência mental, não tem discernimento para o ato ou não pode oferecer resistência por qualquer outra causa. A alteração foi motivada por decisões judiciais que relativizaram a vulnerabilidade da vítima, como casos de absolvição em situações envolvendo menores de idade.</p>
<p>A relatora do projeto destacou que a presunção absoluta reforça a proteção às vítimas incapazes de consentir e evita discussões que possam desvirtuar a finalidade da norma. Dados recentes indicam altas taxas de vitimização entre crianças de 10 a 13 anos, evidenciando a necessidade de uma legislação clara e efetiva no combate à violência sexual infantil.</p>
<p>O projeto segue agora para sanção presidencial para que as alterações entrem em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba entra em alerta de tempestade com risco de alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1a3216fdd8d1fda98780c79cdfb4d095ddb7d915/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:35:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1a3216fdd8d1fda98780c79cdfb4d095ddb7d915]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alertas para temporais intensos no Paraná, com destaque para Curitiba e Região Metropolitana, onde há previsão de chuvas fortes, ventos fortes e riscos de alagamentos e deslizamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alertas para temporais intensos no Paraná, com destaque para Curitiba e Região Metropolitana, onde há previsão de chuvas fortes, ventos fortes e riscos de alagamentos e deslizamentos.</p>
<p>Os alertas são válidos até o fim da sexta-feira e indicam possibilidade de chuva intensa, com volumes superiores a 60 milímetros por hora ou mais de 100 milímetros por dia em algumas regiões, como Guaraqueçaba, o que representa risco elevado de alagamentos, transbordamento de rios e deslizamentos em áreas vulneráveis.</p>
<p>Curitiba está sob aviso de perigo para chuvas intensas, com precipitação prevista entre 30 e 60 milímetros por hora e ventos de 60 a 100 km/h, condições que podem causar cortes de energia, queda de galhos, descargas elétricas e pontos de alagamento. Além disso, há um alerta de perigo potencial para chuvas entre 20 e 30 milímetros por hora e ventos de 40 a 60 km/h, com recomendações para evitar se abrigar sob árvores e estacionar perto de estruturas como torres de transmissão.</p>
<p>Também está ativo um alerta de ventos costeiros de perigo potencial que afeta a faixa litorânea e a Grande Curitiba, prevendo intensificação dos ventos que podem provocar movimentação de areia e transtornos na orla.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia orienta a população a permanecer em locais abrigados durante as tempestades, observar sinais de deslizamentos, desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia quando possível, evitar áreas alagadas e proteger pertences em risco de inundação. Em emergências, deve-se contatar a Defesa Civil ou o Corpo de Bombeiros.</p>
<p>A população deve manter atenção redobrada diante dos alertas para evitar acidentes e prejuízos causados pelas condições meteorológicas adversas previstas para o período.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
