<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 21:26:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inmet emite alerta de chuvas intensas para o litoral do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e4f0d729ecab8b1a53b71b7db9b1aaa72f3aac06/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:22:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e4f0d729ecab8b1a53b71b7db9b1aaa72f3aac06]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta de perigo potencial para chuvas intensas no litoral do Paraná, com acumulados que podem chegar a 50 milímetros em um dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta de perigo potencial para chuvas intensas no litoral do Paraná, com acumulados que podem chegar a 50 milímetros em um dia. O alerta é válido até as 23h59 desta segunda-feira e indica possibilidade de chuvas entre 20 a 30 milímetros por hora ou até 50 milímetros ao longo do dia. Apesar das precipitações, o risco de alagamentos e pequenos deslizamentos é considerado baixo.</p>
<p>O aviso também inclui o litoral de Santa Catarina, São Paulo e parte do Rio de Janeiro. A previsão para Paranaguá aponta chuva contínua ao longo de toda a semana, com precipitações diárias até o dia 3 de março.</p>
<p>Recomenda-se evitar enfrentar o mau tempo, observar alterações nas encostas e não utilizar aparelhos eletrônicos ligados à tomada durante as chuvas. A população deve manter atenção às condições climáticas e seguir as orientações de segurança enquanto durar o alerta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
