<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 18:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[População contribui com quase 9 mil sugestões na revisão do Plano Diretor de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_34d79918850b6aac17f45b2f0121c47e4dadcd64/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:57:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:34d79918850b6aac17f45b2f0121c47e4dadcd64]]></guid>
<description><![CDATA[A revisão do Plano Diretor de Curitiba contou com ampla participação da população, que enviou quase 9 mil contribuições em diversas etapas do processo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A revisão do Plano Diretor de Curitiba contou com ampla participação da população, que enviou quase 9 mil contribuições em diversas etapas do processo. O Plano Diretor, documento que orienta o desenvolvimento urbano da cidade, está sendo revisado com a colaboração de conselhos, movimentos sociais e cidadãos. Foram realizados 85 eventos presenciais e atividades digitais para coletar as impressões da população, incluindo oficinas comunitárias, estratégicas e técnicas, além de contribuições pela plataforma digital.</p>
<p>Mais de 3 mil participantes destacaram temas como segurança pública, ocupações irregulares, demanda por equipamentos públicos, degradação ambiental, habitação social e mobilidade. As propostas envolvem ações, projetos, programas e políticas, além de ideias relacionadas à visão para 2050 e aos desafios preliminares e comunitários.</p>
<p>Grupos de Trabalho compostos por servidores municipais identificaram 99 desafios técnicos nas áreas de mobilidade, habitação, desenvolvimento social e econômico, defesa social e civil, meio ambiente e estruturação urbana. O diagnóstico e os indicadores resultantes nortearão as propostas a serem apresentadas.</p>
<p>O processo de revisão seguirá com debates no Legislativo, incluindo uma audiência pública prevista para o final de abril. A minuta da nova lei deve ser entregue à Câmara de Vereadores até o final do primeiro semestre de 2026.</p>
<p>Todas as contribuições estão sistematizadas e disponíveis para consulta pública no sistema da Prefeitura de Curitiba, garantindo transparência e participação social no desenvolvimento urbano da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Especialista alerta para riscos de reganho de peso após tratamentos rápidos para obesidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8cac78c1a6995c94dbecb59e18e6246b54e5fc91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:28:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8cac78c1a6995c94dbecb59e18e6246b54e5fc91]]></guid>
<description><![CDATA[Obesidade é uma doença crônica que requer acompanhamento contínuo; interrupção do tratamento pode levar ao retorno dos quilos perdidos, alerta especialista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obesidade é uma doença crônica que requer acompanhamento contínuo; interrupção do tratamento pode levar ao retorno dos quilos perdidos, alerta especialista. A busca por soluções rápidas para perda de peso, como o uso de canetas emagrecedoras e a cirurgia bariátrica, tem gerado dúvidas sobre a possibilidade de reganho dos quilos eliminados. A obesidade é caracterizada como uma doença crônica e multifatorial, o que implica que o tratamento deve ser contínuo e não há cura definitiva.</p>
<p>Medicamentos conhecidos como canetas emagrecedoras atuam por meio de hormônios intestinais e podem auxiliar na perda de peso e na melhora de doenças associadas, como diabetes e alterações no colesterol. Entretanto, a interrupção do uso desses medicamentos geralmente resulta na recuperação do peso anterior em mais de 80% dos casos após cerca de um ano, evidenciando que não há soluções milagrosas.</p>
<p>No caso da cirurgia bariátrica, o reganho de peso ocorre em uma parcela menor dos pacientes, considerado quando há recuperação de 20% a 30% do menor peso alcançado, especialmente com retorno de doenças metabólicas. Esse fenômeno pode acontecer entre cinco e dez anos após o procedimento, reforçando a necessidade de manutenção de hábitos saudáveis e acompanhamento médico contínuo.</p>
<p>Para iniciar o processo de emagrecimento, é recomendado buscar avaliação médica especializada e contar com uma equipe multidisciplinar que inclui endocrinologista, cirurgião bariátrico, nutricionista, psicólogo e profissional de educação física. O foco deve ser não apenas a perda de peso, mas a manutenção dos resultados para reduzir riscos de doenças como diabetes, hipertensão e problemas cardiovasculares.</p>
<p>Antes de optar por soluções rápidas, é fundamental compreender que o tratamento da obesidade é um processo contínuo que exige comprometimento com mudanças no estilo de vida e acompanhamento profissional especializado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
