<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 12:27:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Três trabalhadores ficam soterrados em obra em Santa Catarina; um em estado grave]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_686859456f47bb5aa9b0f0143ce748b1b0922a7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:09:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:686859456f47bb5aa9b0f0143ce748b1b0922a7f]]></guid>
<description><![CDATA[Três trabalhadores foram soterrados durante uma obra de modificação de talude em uma encosta em Joaçaba, Santa Catarina. Um deles sofreu ferimentos graves e foi resgatado em estado crítico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três trabalhadores foram soterrados durante uma obra de modificação de talude em uma encosta em Joaçaba, Santa Catarina. Um deles sofreu ferimentos graves e foi resgatado em estado crítico.</p>
<p>O acidente ocorreu durante a tarde em uma obra no Meio-Oeste de Santa Catarina. Dois trabalhadores ficaram parcialmente soterrados e um terceiro foi encontrado em estado grave durante o resgate.</p>
<p>Equipes de resgate enfrentaram dificuldades para retirar as vítimas do local. Todos receberam atendimento inicial no local e foram encaminhados ao Hospital Santa Teresinha pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>O caso mobilizou o Corpo de Bombeiros e exigiu um trabalho complexo para garantir a segurança e o atendimento dos trabalhadores envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Estação Sanepar leva educação ambiental a escolas do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_499c5b30344993dc2ce4b97e38f8e5a89d6399a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:01:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:499c5b30344993dc2ce4b97e38f8e5a89d6399a7]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes de diversas cidades do Paraná participam de atividades educativas sobre água, saneamento e preservação ambiental por meio do projeto Estação Sanepar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes de diversas cidades do Paraná participam de atividades educativas sobre água, saneamento e preservação ambiental por meio do projeto Estação Sanepar. O projeto Estação Sanepar, iniciativa da Companhia de Saneamento do Paraná, promove atividades educativas em escolas públicas para conscientizar os estudantes sobre a importância da água, do saneamento e do consumo consciente. As ações incluem o uso de maquetes e jogos de tabuleiro gigantes que ilustram os processos de captação, tratamento e distribuição da água, além da coleta e tratamento do esgoto.</p>
<p>Em fevereiro, a Estação Sanepar está presente em 33 escolas de dez municípios, com a expectativa de atingir mais de 9 mil alunos neste período. No total, o projeto deve beneficiar cerca de 230 mil estudantes em 185 cidades do estado. Entre as cidades visitadas neste mês estão Matinhos, Quedas do Iguaçu, Laranjal, Ventania, São Manoel do Paraná, São João do Caiuá, Cidade Gaúcha, Paraíso do Norte e Nova Londrina.</p>
<p>A gerente de Desenvolvimento Socioambiental da Sanepar destaca que o projeto transforma conceitos técnicos em experiências práticas, contribuindo para que as crianças compreendam a origem da água e o destino do esgoto, o que promove uma valorização duradoura do meio ambiente.</p>
<p>O Estação Sanepar segue como uma importante ferramenta de educação ambiental, ampliando o conhecimento dos jovens sobre sustentabilidade e cuidados com os recursos naturais no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus tomba após bater na traseira de caminhão e cinco pessoas ficam feridas na BR-277]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_75cd356fd9bbe2c52b4a978ceca22be2a14ab300/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:56:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:75cd356fd9bbe2c52b4a978ceca22be2a14ab300]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus de viagem colidiu com a traseira de um caminhão carregado com soja na BR-277, resultando em cinco feridos, incluindo o motorista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus de viagem colidiu com a traseira de um caminhão carregado com soja na BR-277, resultando em cinco feridos, incluindo o motorista. O acidente ocorreu no km 697 da BR-277, em São Miguel do Iguaçu, no oeste do Paraná. O ônibus, que transportava 24 passageiros e seguia sentido a Cascavel, bateu contra o caminhão e tombou na rodovia.</p>
<p>Cinco pessoas ficaram feridas, entre elas o motorista do ônibus e quatro passageiros. Equipes de socorro da concessionária EPR Iguaçu atenderam as vítimas, que foram encaminhadas a uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) local.</p>
<p>Além do tombamento do ônibus, a carga de soja transportada pelo caminhão se espalhou pela pista, causando o bloqueio total da rodovia. O trânsito foi liberado às 19h10. O ônibus havia saído de Foz do Iguaçu e tinha como destino São Paulo no momento do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de 2 meses é internado com traumatismo craniano após ser arremessado pela mãe]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5878ed27a45ca62b59b14286fc7f82f836de45b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:42:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5878ed27a45ca62b59b14286fc7f82f836de45b1]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de 2 meses foi internado com traumatismo craniano e hematomas após ser arremessado contra móveis pela própria mãe durante crises de raiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de 2 meses foi internado com traumatismo craniano e hematomas após ser arremessado contra móveis pela própria mãe durante crises de raiva. O caso ocorreu entre os dias 29 de janeiro e 1º de fevereiro, em Santa Tereza do Oeste, no oeste do Paraná. A denúncia foi feita após o bebê ser levado ao hospital em estado crítico, o que levou à instauração de um inquérito para investigar possível lesão corporal grave no contexto de violência doméstica.</p>
<p>A mãe teria cometido as agressões em momentos de raiva ao longo de quatro dias. A Polícia Científica solicitou a apreensão de móveis e objetos da residência para perícia, além de prontuários médicos do hospital e do pronto atendimento local.</p>
<p>O bebê passará por exames de lesões corporais após receber alta hospitalar. Até o momento, nenhuma prisão foi efetuada no caso. As investigações continuam para apurar todos os detalhes do ocorrido e garantir a proteção da criança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
