<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 11:33:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TCE-PR promove primeira capacitação presencial de 2026 em Curitiba]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/tce-pr-promove-primeira-capacitacao-presencial-de-2026-nos-dias-25-e-26-de-fevereiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:1e22087f532309fa1d615a1dfa8aa46d37a34201]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas do Estado do Paraná realiza nos dias 25 e 26 de fevereiro a primeira capacitação presencial do ano, com foco em transparência e controle na gestão pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado do Paraná realiza nos dias 25 e 26 de fevereiro a primeira capacitação presencial do ano, com foco em transparência e controle na gestão pública. A Escola de Gestão Pública do TCE-PR organiza o ciclo TCE-PR Conecta – Dados e Soluções para a Gestão Pública, que tem como objetivo fortalecer a transparência e o controle por meio de tecnologia e ferramentas inovadoras. O evento será itinerante, passando por oito cidades do Paraná, e a primeira etapa ocorre em Curitiba com participação gratuita e inscrições abertas.</p>
<p>A iniciativa conta com parceria do Senado Federal, Interlegis, Defesa Civil do Paraná e OAB-PR, e é destinada a gestores, servidores e cidadãos interessados no controle social. A programação inclui apresentação de sistemas e programas para apoio à fiscalização e gestão pública, além de debates sobre avaliação de políticas públicas, planos de contingência para desastres climáticos, mudanças na Lei de Responsabilidade Fiscal, regras eleitorais e impactos da Reforma Tributária.</p>
<p>Após a etapa em Curitiba, o ciclo seguirá para as cidades de Toledo, Umuarama, Guarapuava, Francisco Beltrão, Londrina, Jacarezinho e Maringá, ampliando a qualificação em todas as regiões do estado.</p>
<p>A capacitação busca aprimorar o conhecimento e a atuação dos participantes na gestão pública por meio da inovação e do controle social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
