<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 11:27:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estresse, sal e salto alto influenciam na aparência da celulite, dizem especialistas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_33b2ea4ef2040bec6d9aee7da07faafad0214699/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:22:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:33b2ea4ef2040bec6d9aee7da07faafad0214699]]></guid>
<description><![CDATA[A celulite, caracterizada pelos 'furinhos' na pele, não está ligada apenas à gordura localizada, mas também a fatores como estresse, consumo excessivo de sal e uso frequente de salto alto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A celulite, caracterizada pelos 'furinhos' na pele, não está ligada apenas à gordura localizada, mas também a fatores como estresse, consumo excessivo de sal e uso frequente de salto alto.</p>
<p>A celulite é uma alteração estrutural do tecido que envolve inflamação, microcirculação e qualidade do colágeno, não sendo apenas uma questão de peso ou treino. Hábitos cotidianos podem interferir diretamente na circulação sanguínea e na retenção de líquidos, fatores que influenciam no aspecto da pele.</p>
<p>O estresse crônico eleva os níveis do cortisol, hormônio que pode aumentar a retenção de líquidos, causando alterações na circulação e na firmeza da pele. O excesso de sal também contribui para a retenção de líquidos, enquanto o uso frequente de salto alto limita o movimento da panturrilha, comprometendo o retorno venoso e linfático.</p>
<p>A panturrilha atua como uma bomba natural para ajudar o sangue a retornar ao coração. Quando esse mecanismo é prejudicado, há maior tendência a inchaço nas pernas e glúteos, o que acentua a aparência da celulite. A combinação de inflamação, retenção de líquidos, alteração circulatória e qualidade do colágeno é responsável pelo problema.</p>
<p>Muitos hábitos cotidianos podem contribuir silenciosamente para o desenvolvimento da celulite, mesmo em mulheres ativas, evidenciando a importância de cuidar da circulação e dos fatores que influenciam a saúde da pele.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-prefeito e ex-secretário de Nova Laranjeiras são condenados por desvio de diesel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ae8b6d5783f862b77e4ce14537634ae525953299/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:13:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ae8b6d5783f862b77e4ce14537634ae525953299]]></guid>
<description><![CDATA[Ex-prefeito deverá devolver mais de R$ 475 mil aos cofres públicos e teve direitos políticos suspensos por seis anos após condenação por desvio de mais de 80 mil litros de óleo diesel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ex-prefeito deverá devolver mais de R$ 475 mil aos cofres públicos e teve direitos políticos suspensos por seis anos após condenação por desvio de mais de 80 mil litros de óleo diesel.</p>
<p>O ex-prefeito de Nova Laranjeiras, Eugênio Milton Bittencourt, e o ex-secretário Rodison José Savoldi foram condenados por ato de improbidade administrativa relacionado ao desvio de 81.582 litros de óleo diesel do município. A decisão foi proferida pelo Tribunal de Justiça do Paraná e atende a pedido do Ministério Público do Paraná.</p>
<p>Os desvios ocorreram entre 2011 e 2012, Foram registrados dados falsos no sistema municipal, incluindo abastecimento de veículos com óleo diesel de forma irregular e lançamentos em nome de veículos já leiloados ou com contratos vencidos.</p>
<p>O município empenhou e pagou por 104.482 litros de combustível, mas apenas cerca de 23 mil litros foram efetivamente utilizados nas comunidades rurais, gerando um prejuízo estimado em quase R$ 475 mil, valor corrigido em 2017. O ex-prefeito terá que devolver integralmente o valor aos cofres públicos, com correção monetária, além de ter os direitos políticos suspensos por seis anos, proibição de contratar com o poder público e pagamento de multa civil. O ex-secretário foi condenado ao ressarcimento solidário do dano.</p>
<p>Os condenados ainda podem recorrer da decisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa determina apreensão de lotes falsificados de Mounjaro e Botox]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_501408432908ecd911da00d98a98538938f48cc1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:501408432908ecd911da00d98a98538938f48cc1]]></guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária determinou a apreensão de lotes falsificados dos medicamentos Mounjaro e Botox, produzidos por empresas desconhecidas, após identificação de alterações nos rótulos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária determinou a apreensão de lotes falsificados dos medicamentos Mounjaro e Botox, produzidos por empresas desconhecidas, após identificação de alterações nos rótulos.</p>
<p>A fiscalização identificou que o lote D838838 do Mounjaro apresentava diferenças em relação ao produto original, incluindo baixa qualidade nas informações do rótulo. A Anvisa proibiu o armazenamento, comercialização, distribuição, importação e consumo desses produtos.</p>
<p>No caso do Botox, a fabricante informou desconhecer o lote C7936C3, indicando que os produtos provavelmente são adulterados, com datas de fabricação e validade divergentes do original.</p>
<p>Além disso, foi determinada a suspensão da propaganda dos produtos de cannabis Canabidiol Prati-Donaduzz e Canabidiol Prati Donaduzzi 20 MG, fabricados pela empresa Prati Donaduzzi &amp; CIA LTDA, devido à publicidade irregular em redes sociais e no site do fabricante, contrariando a legislação vigente.</p>
<p>As medidas visam garantir a segurança dos consumidores e o cumprimento das normas sanitárias vigentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Odair Hellmann assume responsabilidade por eliminação do Athletico no Paranaense e defende uso de time alternativo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3aaab56bdde76cd03d3516fa20dbb563b52003fc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3aaab56bdde76cd03d3516fa20dbb563b52003fc]]></guid>
<description><![CDATA[O Athletico foi eliminado do Campeonato Paranaense após derrota para o Londrina, com equipe alternativa em campo. O técnico Odair Hellmann assumiu a responsabilidade pela eliminação e explicou a escolha pela formação jovem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Athletico foi eliminado do Campeonato Paranaense após derrota para o Londrina, com equipe alternativa em campo. O técnico Odair Hellmann assumiu a responsabilidade pela eliminação e explicou a escolha pela formação jovem.</p>
<p>O Athletico perdeu por 1 a 0 para o Londrina na Arena da Baixada, no jogo de volta das semifinais do Campeonato Paranaense, e foi eliminado da competição. A equipe iniciou a partida com jogadores considerados reservas, mantendo a mesma base do time de aspirantes que vinha atuando em outras oportunidades. Jogadores como Viveros e Zapelli entraram apenas no.</p>
<p>Na entrevista após o jogo, o treinador Odair Hellmann justificou a opção pelo time jovem e destacou que essa decisão fazia parte de um planejamento desde o início. Ele citou o Coritiba como exemplo, mencionando que o rival foi eliminado utilizando sua equipe titular. Odair ressaltou que, independentemente da escalação, a responsabilidade pela classificação era do Athletico.</p>
<p>Odair também comentou que o time falhou em momentos decisivos da partida, especialmente em um lance crucial, e que a equipe precisa melhorar na definição das jogadas e na tranquilidade durante o jogo. Ele afirmou que faria substituições para tentar levantar a moral do time caso os erros se repetissem no primeiro tempo.</p>
<p>O treinador demonstrou incômodo com as críticas à escalação e assumiu a responsabilidade pela eliminação. Ele destacou que as decisões foram planejadas e conversadas previamente, e que está disposto a responder pelos resultados, mesmo quando não são favoráveis.</p>
<p>Odair Hellmann encerrou sua fala reafirmando a coragem de apostar nos jovens jogadores e assumir as consequências das escolhas feitas para o time no Campeonato Paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista de 54 anos morre em acidente na PR-574; bebê fica ferido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7173cd5423de7930ca6ce36ad2321a1542114f1e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:33:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7173cd5423de7930ca6ce36ad2321a1542114f1e]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu e quatro pessoas ficaram feridas em um acidente na rodovia PR-574, em Cafelândia, no oeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu e quatro pessoas ficaram feridas em um acidente na rodovia PR-574, em Cafelândia, no oeste do Paraná. O acidente envolveu uma motocicleta Honda CBR 600F e um carro Chevrolet Onix. O condutor da moto, de 54 anos, morreu no local,.</p>
<p>No carro estavam o motorista, de 29 anos, e três passageiras, entre elas uma criança de 1 ano. Todos foram socorridos e levados ao hospital municipal com ferimentos leves e médios.</p>
<p>Devido ao atendimento médico e ao óbito no local, não foi possível realizar o teste do bafômetro nos condutores. As circunstâncias da colisão ainda serão investigadas. As autoridades seguem apurando as causas do acidente para esclarecer os detalhes da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba busca fim de tabu de 12 anos contra São Paulo no Couto Pereira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1b3435ad26bfa9cda11ff2c6afa5735091697da7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1b3435ad26bfa9cda11ff2c6afa5735091697da7]]></guid>
<description><![CDATA[Após sequência de empates e eliminação no Campeonato Paranaense, Coritiba retoma preparação focado na Série A e na busca por vitória contra o São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após sequência de empates e eliminação no Campeonato Paranaense, Coritiba retoma preparação focado na Série A e na busca por vitória contra o São Paulo. O Coritiba enfrenta o São Paulo no Couto Pereira em busca de reação na temporada e para encerrar um jejum de 12 anos sem vitórias contra o time paulista em casa. A última vitória do Coritiba sobre o São Paulo no Couto Pereira ocorreu em 2014, e desde então foram seis confrontos, com duas vitórias do São Paulo e quatro empates.</p>
<p>O time alviverde vem de três empates consecutivos, incluindo partidas em que abriu vantagem de dois gols e cedeu o empate, enquanto o São Paulo mantém uma série invicta desde janeiro, com seis vitórias e um empate.</p>
<p>Após a eliminação no Campeonato Paranaense, o diretor de futebol do Coritiba ressaltou a necessidade de mudança imediata de foco para a Série A, destacando que o clube não teve competência para alcançar os objetivos internos de classificação para a final e disputa do título.</p>
<p>O elenco do Coritiba já iniciou os treinamentos sob comando do técnico Fernando Seabra, que enfatizou a importância da mobilização coletiva e individual para melhorar o desempenho e buscar soluções para a equipe.</p>
<p>O confronto contra o São Paulo representa uma oportunidade para o Coritiba retomar o caminho das vitórias e superar o tabu que persiste há mais de uma década no Couto Pereira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
