<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 22:28:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba oferece cerca de 4 mil vagas gratuitas para atividades físicas em diversos espaços da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_60112cf891ac776bb0c07ed794dd6c888c7f0f4e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:13:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:60112cf891ac776bb0c07ed794dd6c888c7f0f4e]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Curitiba disponibiliza aproximadamente 4 mil vagas remanescentes para aulas gratuitas em mais de 90 modalidades esportivas, com inscrições online abertas em diferentes datas para atividades aquáticas e outras modalidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Curitiba disponibiliza aproximadamente 4 mil vagas remanescentes para aulas gratuitas em mais de 90 modalidades esportivas, com inscrições online abertas em diferentes datas para atividades aquáticas e outras modalidades.</p>
<p>As inscrições para as atividades aquáticas começaram às 9h de quarta-feira, com 684 vagas em oito piscinas públicas, distribuídas entre hidroginástica, natação e raia livre, incluindo vagas reservadas para pessoas com deficiência. Crianças e adolescentes também têm vagas específicas. Para essas modalidades, é necessário apresentar atestados de aptidão física e dermatológico no momento da inscrição.</p>
<p>Na quinta-feira, também a partir das 9h, foram abertas as inscrições para as demais modalidades esportivas, físicas, danças e lutas, que exigem apenas atestado de aptidão física. Ao todo, as atividades são oferecidas em 39 espaços esportivos da cidade, abrangendo mais de 90 modalidades, como basquete, judô, ioga, boxe, pilates, entre outras.</p>
<p>Alunos já matriculados devem manter seus atestados médicos atualizados no sistema online para garantir a permanência nas atividades, pois os documentos têm validade de 12 meses e a falta de atualização resulta no cancelamento automático da vaga.</p>
<p>O secretário municipal do Esporte, Lazer e Juventude enfatizou a importância da participação da população, destacando que a prática regular de atividade física contribui para a melhoria da qualidade de vida, saúde física e mental e bem-estar diário.</p>
<p>A iniciativa visa incentivar a população a combater o sedentarismo, considerado um grave problema de saúde pública, e promover o acesso gratuito a diversas opções de exercícios físicos na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Araucária classifica denúncia de cassação como 'política' e 'cortina de fumaça']]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ab2a7db038e74bbe45d4b2624a747b4d50fc8ad8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:05:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ab2a7db038e74bbe45d4b2624a747b4d50fc8ad8]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Araucária, Luiz Gustavo Botogoski, rebateu denúncia que pede a cassação de seu mandato, afirmando que se trata de uma ação política sem fundamento jurídico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Araucária, Luiz Gustavo Botogoski, rebateu denúncia que pede a cassação de seu mandato, afirmando que se trata de uma ação política sem fundamento jurídico. A denúncia contra o prefeito Luiz Gustavo Botogoski envolve um acordo para pagamento de R$ 31,7 milhões à operadora do transporte coletivo da cidade, Viação Tindiquera, por diferenças na remuneração entre 2017 e 2020. A acusação aponta que esse pagamento não estaria previsto no orçamento de 2026, configurando suposta violação da Lei de Responsabilidade Fiscal.</p>
<p>Em entrevista, o prefeito negou que tenha havido pagamentos à empresa até o momento e explicou que o acordo depende da aprovação do Ministério Público, do Tribunal de Justiça e da conclusão do processo judicial. Ele ressaltou que a dívida foi calculada por um perito judicial em R$ 41 milhões, podendo chegar a até R$ 60 milhões devido a outras ações judiciais, e que o acordo visa proteger os cofres municipais.</p>
<p>Botogoski criticou o autor da denúncia, Samuel Almeida da Silva, ex-secretário de Planejamento e candidato a prefeito pelo PT em 2024, afirmando que ele foi responsável por mudanças que geraram a dívida. O prefeito sugeriu que a denúncia tem motivações políticas e ideológicas, relacionadas à sua filiação ao PL, partido adversário do PT.</p>
<p>A denúncia foi aceita pela Câmara de Vereadores, que formou uma Comissão Processante para investigar o caso. Contudo, a instalação da comissão foi anulada pelo presidente da Casa devido à falta de leitura integral da denúncia na sessão de votação. A leitura será realizada em nova sessão para posterior decisão dos vereadores.</p>
<p>O processo de investigação está suspenso e deve ser retomado em sessão marcada para o dia 3 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia nos Bairros da Regional Cajuru é adiada para março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8dfeda7d834351a5906901c835a29b75cd8df56c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:48:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8dfeda7d834351a5906901c835a29b75cd8df56c]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira edição de 2026 do programa Assembleia nos Bairros, que aproxima deputados estaduais e serviços públicos da população, teve sua realização adiada para 11 de março na Regional Cajuru.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira edição de 2026 do programa Assembleia nos Bairros, que aproxima deputados estaduais e serviços públicos da população, teve sua realização adiada para 11 de março na Regional Cajuru.</p>
<p>O evento, inicialmente previsto para 25 de fevereiro, manterá o local na Rua da Cidadania do Cajuru, com atendimento das 13h30 às 17h e sessão especial com deputados às 15h. O pacote de serviços oferecidos permanece o mesmo, incluindo atendimentos jurídicos gratuitos, orientações para microempreendedores, vagas de emprego, atualizações no Cadastro Único e informações sobre programas habitacionais.</p>
<p>Além disso, serão disponibilizados serviços públicos como atendimento da Copel, Sanepar, Urbs Móvel e orientações do Ministério Público. Na área da educação, haverá plantão para credenciamento escolar, atividades recreativas e exposições. A Secretaria Municipal do Meio Ambiente promoverá atividades de educação ambiental, enquanto na saúde serão realizados exames, orientações e vacinação.</p>
<p>O programa Assembleia nos Bairros surgiu a partir do sucesso do Assembleia Itinerante e realizou cinco edições em 2025, contemplando diversas regionais da cidade. A iniciativa busca aproximar a população dos serviços públicos e dos deputados estaduais, oferecendo uma gama diversificada de atendimentos e informações em um único local.</p>
<p>A nova data para a realização da Assembleia nos Bairros na Regional Cajuru está marcada para 11 de março, mantendo o compromisso de levar serviços públicos e representantes legislativos para mais perto da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça adia decisão e BlaBlaCar segue operando no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ace63af3e60d7d20c9a6aefdc1ddd46f1efdcea2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:45:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ace63af3e60d7d20c9a6aefdc1ddd46f1efdcea2]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça do Paraná adiou a análise sobre a suspensão da plataforma BlaBlaCar, que continua ativa no estado com milhões de usuários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça do Paraná adiou a análise sobre a suspensão da plataforma BlaBlaCar, que continua ativa no estado com milhões de usuários. O julgamento que poderia suspender a operação da BlaBlaCar no Paraná foi adiado para 7 de abril. A ação foi movida por entidades do setor de transporte que questionam a legalidade do modelo de caronas intermediadas pela empresa.</p>
<p>Até o momento, o relator do processo votou a favor da legalidade do serviço, que conecta motoristas e passageiros com o mesmo destino há mais de dez anos no estado. O adiamento ocorreu após pedido de vista de um desembargador.</p>
<p>Com a decisão, a plataforma permanece operando normalmente, contando atualmente com cerca de 2,2 milhões de usuários cadastrados no Paraná. Somente em 2025, foram realizadas mais de 1 milhão de viagens por meio da BlaBlaCar no estado.</p>
<p>A empresa reafirma confiança na continuidade do julgamento e na segurança jurídica do modelo de caronas oferecido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Maringá vence Boavista fora de casa e avança na Copa do Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1daa0743ffe48ff6850bc5e90dab8ccfb5dd5b59/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:32:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1daa0743ffe48ff6850bc5e90dab8ccfb5dd5b59]]></guid>
<description><![CDATA[O Maringá garantiu a classificação para a terceira fase da Copa do Brasil ao vencer o Boavista por 3 a 2, em jogo disputado no Estádio Elcyr Resende de Mendonça, em Saquarema, no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Maringá garantiu a classificação para a terceira fase da Copa do Brasil ao vencer o Boavista por 3 a 2, em jogo disputado no Estádio Elcyr Resende de Mendonça, em Saquarema, no Rio de Janeiro.</p>
<p>O time paranaense abriu o placar com gols de Negueba e Caíque Calito ainda no primeiro tempo, chegando a uma vantagem de 2 a 0. O Boavista reagiu no No entanto, Ronald Camarão marcou o gol da vitória para o Maringá aos 30 minutos da segunda etapa.</p>
<p>A partida teve momentos de tensão, principalmente no Apesar do susto, o Maringá conseguiu manter a vantagem e garantir a classificação para a próxima fase da competição. Agora, o Maringá aguarda o vencedor do confronto entre Retrô e Uberlândia para conhecer seu adversário na terceira fase da Copa do Brasil.</p>
<p>O Maringá segue na disputa da Copa do Brasil após uma vitória emocionante fora de casa, demonstrando força e superação diante do adversário carioca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
