<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 19:27:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge freios de avião de pequeno porte durante pouso em aeroporto do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a96b2f4d8d5ef7f91d440821ef6f18c5f75286ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a96b2f4d8d5ef7f91d440821ef6f18c5f75286ea]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio no sistema de freios de uma aeronave de pequeno porte ocorreu logo após o pouso, mobilizando a equipe de emergência do aeroporto regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio no sistema de freios de uma aeronave de pequeno porte ocorreu logo após o pouso, mobilizando a equipe de emergência do aeroporto regional. O incidente aconteceu no final da tarde de sábado, quando o avião, da aviação geral, pousou no Aeroporto Regional de Maringá. As chamas foram rapidamente controladas pela equipe de combate a incêndio do local, sem causar feridos.</p>
<p>Após o ocorrido, a aeronave foi retirada da pista e levada até a taxiway D para atendimento. Ambulância e equipe de emergência permaneceram de prontidão durante o atendimento. A administração do aeroporto informou que não houve atrasos ou impactos na programação dos voos. O caso está sob acompanhamento do Centro de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos, que conduzirá os procedimentos antes da liberação da aeronave.</p>
<p>Apesar dos danos materiais na aeronave, as operações no aeroporto seguiram normalmente e o incidente está sendo investigado pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
