<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 01:27:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito morre após confronto com a polícia no Uberaba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c116231f0a102986a15d9d2608f52df86efc01a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:53:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c116231f0a102986a15d9d2608f52df86efc01a0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 25 anos morreu após um confronto armado com policiais militares durante patrulhamento em área conhecida pelo tráfico de drogas no bairro Uberaba, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 25 anos morreu após um confronto armado com policiais militares durante patrulhamento em área conhecida pelo tráfico de drogas no bairro Uberaba, em Curitiba. Policiais da Companhia Independente de Rondas Ostensivas com Aplicação de Motocicletas (CIROCAM) realizavam patrulhamento quando tentaram abordar o suspeito, que correu em direção à própria residência. Durante a fuga, ele efetuou disparos contra as equipes, que revidaram, atingindo-o.</p>
<p>O suspeito, identificado pelo primeiro nome Enzo e apelidado de “Sagui”, possuía vasta ficha criminal, incluindo tráfico, roubo e confronto anterior com a equipe da RONE. A arma apreendida estava com ele no momento do confronto.</p>
<p>O local foi isolado para o trabalho da perícia, e o caso será investigado para apurar as circunstâncias do ocorrido. O Serviço Integrado de Atendimento ao Trauma em Emergência (Siate) foi acionado, mas o homem não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>O tenente responsável destacou que a equipe agiu para repelir a agressão injusta do suspeito, que já possuía diversas passagens policiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
