<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 17:27:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens morrem em confronto com a RONE no Cajuru durante ação contra tráfico de drogas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7c5c81314ead294ef76a77475afb99813d2c7086/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:19:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7c5c81314ead294ef76a77475afb99813d2c7086]]></guid>
<description><![CDATA[Dois suspeitos de tráfico de drogas foram mortos em confronto com policiais do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial (BPRONE) no bairro Cajuru, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois suspeitos de tráfico de drogas foram mortos em confronto com policiais do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial (BPRONE) no bairro Cajuru, em Curitiba. A ação ocorreu no fim da manhã, às margens da Avenida Presidente Affonso Camargo, na comunidade Vila Nova. A equipe policial foi acionada para verificar uma intensa movimentação de usuários e possíveis traficantes no local.</p>
<p>Durante a abordagem, os dois homens reagiram e entraram em confronto com os policiais. Um deles morreu dentro de um veículo Fiat Palio vermelho, enquanto o outro tentou fugir, mas foi alcançado e também morto em novo confronto.</p>
<p>Um dos suspeitos utilizava tornozeleira eletrônica. A placa do veículo não consta em registro de furto, e as informações sobre o proprietário serão apuradas durante a investigação. Até o momento, os dois homens ainda não foram identificados.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer detalhes sobre os envolvidos e as circunstâncias do confronto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Primeiros mil dias de vida são decisivos para saúde na vida adulta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_173f61b1aa552b118030284175119cff87a43b21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:55:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:173f61b1aa552b118030284175119cff87a43b21]]></guid>
<description><![CDATA[Especialistas destacam que o período que vai da concepção até os dois anos de idade é fundamental para o desenvolvimento cerebral, imunológico e emocional da criança, influenciando sua saúde ao longo da vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Especialistas destacam que o período que vai da concepção até os dois anos de idade é fundamental para o desenvolvimento cerebral, imunológico e emocional da criança, influenciando sua saúde ao longo da vida.</p>
<p>Os primeiros mil dias de vida representam uma fase crucial para a formação das bases do desenvolvimento físico e mental da criança. Durante esse período, ocorre o crescimento acelerado do cérebro e a consolidação do sistema imunológico, aspectos que impactam diretamente na saúde futura do indivíduo.</p>
<p>O cuidado integral começa antes mesmo da gravidez, na fase de planejamento, quando o acompanhamento médico pode preparar o organismo materno para o desenvolvimento saudável do bebê. A suplementação adequada durante a gestação contribui para que o recém-nascido tenha reservas nutricionais suficientes para os primeiros meses, período em que o aleitamento materno deve ser exclusivo.</p>
<p>A partir dos seis meses, com a introdução alimentar, a nutrição continua desempenhando papel fundamental no desenvolvimento cerebral, auxiliando na formação das conexões neurais. O ambiente familiar e social também exerce influência significativa, com desafios atuais como o uso precoce de telas e a divisão dos cuidados entre familiares e cuidadores, que podem afetar o desenvolvimento neuropsicossocial da criança.</p>
<p>Garantir estímulos adequados, vínculo familiar e espaço para brincadeiras é essencial para que a criança alcance seu máximo potencial e tenha uma saúde plena na vida adulta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa Gás do Povo atende 4,5 milhões de famílias com vouchers para botijões de gás]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4f5d7ec7116bd174767eedc917cda5e1a42827ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:42:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4f5d7ec7116bd174767eedc917cda5e1a42827ff]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Gás do Povo disponibiliza vouchers para recarga de botijões de gás, beneficiando famílias cadastradas no Bolsa Família com até seis botijões por ano,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Gás do Povo disponibiliza vouchers para recarga de botijões de gás, beneficiando famílias cadastradas no Bolsa Família com até seis botijões por ano, O programa Gás do Povo oferece vouchers para a recarga de quatro ou seis botijões de gás por ano, atendendo atualmente cerca de 4,5 milhões de famílias em todo o país. Famílias com até três integrantes têm direito a quatro botijões anuais, enquanto aquelas com quatro ou mais membros podem retirar seis botijões por ano. O benefício substitui o antigo Auxílio Gás, que realizava repasses diretos em dinheiro.</p>
<p>Para retirar os botijões, o responsável familiar cadastrado deve se dirigir a uma revendedora credenciada, apresentando o cartão do Bolsa Família, cartão de débito da Caixa ou CPF com código de validação. As revendedoras participantes exibem identidade visual específica e podem ser consultadas por meio do aplicativo oficial do programa. Atualmente, existem cerca de 10 mil pontos de comercialização credenciados.</p>
<p>O programa exige que as famílias estejam cadastradas no Bolsa Família, tenham pelo menos duas pessoas, renda de até meio salário-mínimo por pessoa e Cadastro Único atualizado. Os vouchers possuem validade limitada: três meses para famílias menores e dois meses para famílias maiores. Os benefícios não são cumulativos e não podem ser transferidos para ciclos seguintes.</p>
<p>O Gás do Povo tem como objetivo ampliar o acesso à energia limpa e segura, reduzindo o uso de alternativas prejudiciais à saúde, com previsão de ampliar o atendimento para 15,5 milhões de famílias em fases futuras,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas ciclistas morrem atropeladas na RS-115 em Três Coroas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7c8483a6d4de4c736f9ec63e2564175cdde27083/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:35:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7c8483a6d4de4c736f9ec63e2564175cdde27083]]></guid>
<description><![CDATA[Duas ciclistas foram mortas e o marido de uma delas ficou gravemente ferido após serem atropelados na RS-115, em Três Coroas, no Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas ciclistas foram mortas e o marido de uma delas ficou gravemente ferido após serem atropelados na RS-115, em Três Coroas, no Rio Grande do Sul. O acidente ocorreu no km 18 da rodovia na manhã de sábado. As vítimas fatais foram identificadas como Clarissa Felipetti, de 38 anos, e Fernanda Mikaella da Silva Barros, de 35 anos. O marido de Clarissa, que também pedalava com o grupo, sofreu ferimentos graves e permanece internado em estado gravíssimo.</p>
<p>Clarissa Felipetti era formada em Educação Física e Publicidade e Propaganda, trabalhava como fotógrafa e no setor de marketing, além de ser mãe de dois filhos e praticante assídua de ciclismo. Fernanda Mikaella trabalhava em uma fábrica de calçados e participava frequentemente das pedaladas com o casal.</p>
<p>O motorista responsável pelo atropelamento fugiu do local, mas foi identificado e preso em sua residência. O teste do bafômetro indicou concentração de álcool no sangue que caracteriza crime de trânsito. Clarissa e Fernanda morreram no local do acidente, enquanto o marido de Clarissa segue em tratamento intensivo.</p>
<p>A Prefeitura de Três Coroas divulgou nota de pesar, manifestando solidariedade às famílias, amigos e envolvidos no acidente. Os velórios e sepultamentos das vítimas ocorreram em Três Coroas, reunindo familiares, amigos e grupos de ciclistas para as despedidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
