<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 13:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é atropelada por socorrista do Samu ao pular mureta para pegar ônibus]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4169ee02d360c1c320443af3fb0604e7afba3a50/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:11:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4169ee02d360c1c320443af3fb0604e7afba3a50]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente de 16 anos foi atropelada por um socorrista do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) após pular a mureta que divide uma avenida para pegar o ônibus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma adolescente de 16 anos foi atropelada por um socorrista do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) após pular a mureta que divide uma avenida para pegar o ônibus. O acidente ocorreu no cruzamento da Rua Albânia com a Avenida Inglaterra, em Londrina, no Norte do Paraná. A jovem estava atrasada e decidiu pular a mureta para economizar tempo, sem prestar atenção no trânsito.</p>
<p>O socorrista do Samu, que dirigia o veículo, afirmou que estava dirigindo devagar ao sair de uma rotatória. Ao avistar a adolescente na frente do carro, tentou frear, mas acabou atropelando-a.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e encontrou o socorrista prestando os primeiros atendimentos à vítima. Após o atendimento inicial, a adolescente foi encaminhada à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) Mater Dei para avaliação médica.</p>
<p>O caso reforça a importância de atenção ao atravessar vias movimentadas, especialmente em locais com divisões físicas como muretas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na CIC deixa cinco feridos após carro atingir poste e árvore]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e245cac68fb42801934455b9d95a780c2733f7bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:35:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e245cac68fb42801934455b9d95a780c2733f7bc]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco pessoas ficaram feridas, duas em estado grave, após um carro perder o controle em curva, colidir contra um poste e bater de frente contra uma árvore na Cidade Industrial de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco pessoas ficaram feridas, duas em estado grave, após um carro perder o controle em curva, colidir contra um poste e bater de frente contra uma árvore na Cidade Industrial de Curitiba.</p>
<p>O acidente ocorreu na Rua Cyro Correia Pereira, na manhã de sábado, quando a motorista perdeu o controle do veículo ao passar por uma curva acentuada. O carro saiu da pista, atingiu lateralmente um poste e, em seguida, colidiu contra uma árvore às margens da via.</p>
<p>Todas as vítimas estavam sem cinto de segurança no momento da colisão, o que agravou a gravidade dos ferimentos. A pista molhada devido à chuva pode ter contribuído para o acidente.</p>
<p>Entre os feridos, uma pessoa sofreu lesões leves, duas tiveram ferimentos moderados e duas ficaram em estado grave. Uma das vítimas graves precisou ser intubada ainda no local. Após o atendimento, as vítimas foram encaminhadas a diferentes hospitais da região.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atendeu a ocorrência e destacou a importância do uso do cinto de segurança para minimizar os danos em acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
