<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 13:27:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba em viaduto entre Contorno Sul e Rodovia do Xisto; casal sofre ferimentos leves]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e4450cf2a8cb5852b45f1d3a4ad329afe13647a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:23:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e4450cf2a8cb5852b45f1d3a4ad329afe13647a0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta tombou no viaduto entre o Contorno Sul e a Rodovia do Xisto, resultando em ferimentos leves para o casal que estava no veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta tombou no viaduto entre o Contorno Sul e a Rodovia do Xisto, resultando em ferimentos leves para o casal que estava no veículo. O acidente ocorreu durante a manhã e envolveu uma carreta que transportava adubo, vindo de Paranaguá e seguindo no sentido da BR-277. Para evitar uma colisão após ser fechada por outro veículo, o condutor realizou uma manobra brusca que causou o tombamento do caminhão.</p>
<p>O veículo invadiu o canteiro central, caiu no vão do viaduto e parte da carga foi derrubada na estrada. O condutor, que passou mal devido ao susto, recebeu atendimento médico e foi encaminhado ao Hospital Municipal de Araucária, sem risco de morte. A passageira, sua esposa, não sofreu ferimentos e foi liberada no local.</p>
<p>Agentes da Polícia Rodoviária Federal estiveram no local para registrar o boletim de ocorrência. O acidente foi considerado um milagre pelos socorristas e testemunhas, dado o estado leve dos ferimentos do casal após o tombamento da carreta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em flagrante após confessar assassinato de freira em convento no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2e233c47dae52165d883ac1c3a11c5a2352d759a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:09:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2e233c47dae52165d883ac1c3a11c5a2352d759a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi preso em flagrante pelo assassinato de uma freira de 82 anos dentro de um convento no município de Ivaí, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos foi preso em flagrante pelo assassinato de uma freira de 82 anos dentro de um convento no município de Ivaí, no Paraná. A vítima, integrante da congregação das Irmãs Servas de Maria Imaculada, foi encontrada caída ao solo com sinais evidentes de agressão física e já sem vida. Equipes da Polícia Militar foram as primeiras a chegar ao local do crime.</p>
<p>Uma testemunha que registrava um evento no convento relatou ter sido abordada pelo suspeito logo após o crime. O homem apresentava nervosismo, roupas sujas de sangue e arranhões no pescoço, e inicialmente alegou trabalhar no convento e ter encontrado a vítima caída. A testemunha desconfiou da versão, registrou parte da interação e acionou a polícia.</p>
<p>O suspeito foi identificado com base nas imagens feitas pela testemunha, localizado em sua residência e resistiu à prisão. Durante o interrogatório, confessou o crime, relatando ter consumido crack e bebidas alcoólicas e ouvido vozes que o mandavam matar alguém. Ele afirmou ter pulado o muro do convento com a intenção de matar, empurrou a vítima após ser questionado e a asfixiou.</p>
<p>O homem foi autuado em flagrante por homicídio qualificado, com indícios de motivo fútil, asfixia, recurso que dificultou a defesa da vítima e resistência. A possibilidade de crime sexual será analisada após a conclusão dos laudos periciais. O caso segue sob investigação.</p>
<p>O corpo da vítima será encaminhado ao Instituto Médico Legal de Ponta Grossa para exames complementares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
