<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 16:26:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PL Antifacção propõe endurecer combate ao crime organizado com aumento de penas e novas medidas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f7d7b1b368e6db7bcf5e7b52d1d6eb670e3bdf1d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:22:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f7d7b1b368e6db7bcf5e7b52d1d6eb670e3bdf1d]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de Lei Antifacção foi aprovado pelo Congresso e segue para sanção presidencial, com objetivo de modernizar o combate às facções criminosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de Lei Antifacção foi aprovado pelo Congresso e segue para sanção presidencial, com objetivo de modernizar o combate às facções criminosas. O Projeto de Lei Antifacção define como facção criminosa qualquer organização ou grupo de três ou mais pessoas que utilizem violência, grave ameaça ou coação para controlar territórios, intimidar populações ou autoridades, além de atacar serviços, infraestrutura ou equipamentos essenciais. O projeto estabelece que a pena para integrantes dessas organizações pode ser duplicada, com agravantes como participação de menores, envolvimento de funcionários públicos e uso de armas de fogo ou explosivos.</p>
<p>A proposta também prevê o afastamento de agentes públicos suspeitos de integrar facções e permite a intervenção judicial em pessoas jurídicas usadas por essas organizações, com nomeação de gestor externo. Inclui ainda um novo capítulo no Código de Processo Penal sobre apreensão de bens em crimes organizados, introduzindo o mecanismo de Perdimento Extraordinário, que autoriza apreensão antes do fim do processo.</p>
<p>Além disso, o projeto amplia as ferramentas de investigação das autoridades policiais e do Ministério Público, permitindo acesso a dados cadastrais sem autorização judicial e requerimento urgente à Justiça para obtenção de dados de geolocalização e registros de conexão dos últimos sete dias, visando proteção à vida.</p>
<p>Após a aprovação pela Câmara dos Deputados, que rejeitou a maioria das alterações feitas pelo Senado, o projeto aguarda sanção da Presidência da República para entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem paga mais de R$ 300 em aparelho de aumento peniano e recebe lupa com manual inusitado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9a088ae1a4515dcc1e8484dd1d1649dc6c85b4a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:43:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9a088ae1a4515dcc1e8484dd1d1649dc6c85b4a5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem que adquiriu um aparelho de aumento peniano pela internet teve uma surpresa ao receber uma lupa acompanhada de um manual com instruções inesperadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem que adquiriu um aparelho de aumento peniano pela internet teve uma surpresa ao receber uma lupa acompanhada de um manual com instruções inesperadas. O caso ocorreu em Seri Kembangan, na Malásia, em 2014, e voltou a ganhar destaque nas redes sociais. O comprador, identificado como Ong, pagou cerca de 450 ringgits, valor equivalente a aproximadamente R$ 316, por um produto anunciado para aumentar partes íntimas.</p>
<p>Ao invés do aparelho esperado, Ong recebeu uma lupa com um manual que orientava a não utilizar o produto sob luz solar. Outras 12 pessoas também registraram queixas semelhantes, indicando um possível golpe que pode ter gerado um lucro superior a R$ 50 mil ao vendedor.</p>
<p>As autoridades investigaram o caso, mas devido à ausência de recibos ou registros formais das compras, os prejuízos não foram ressarcidos. O episódio serve como alerta para consumidores sobre os riscos de compras pela internet sem garantias formais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
