<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 19:26:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor pode causar queda temporária de pressão arterial e provoca sintomas como tontura]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9e5328c6446f7e82323bfbcdc14e6db48614f45b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:04:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9e5328c6446f7e82323bfbcdc14e6db48614f45b]]></guid>
<description><![CDATA[O calor intenso pode levar à redução temporária da pressão arterial, principalmente quando há desidratação, causando sintomas como tontura, fraqueza e sensação de desmaio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O calor intenso pode levar à redução temporária da pressão arterial, principalmente quando há desidratação, causando sintomas como tontura, fraqueza e sensação de desmaio. As altas temperaturas fazem com que o organismo dilate os vasos sanguíneos e perca líquidos pelo suor para manter a temperatura corporal estável. Essa combinação pode resultar em uma queda temporária da pressão arterial, especialmente se a pessoa estiver desidratada.</p>
<p>Pessoas saudáveis também podem apresentar episódios de hipotensão temporária no calor, e a tontura ao levantar rapidamente, conhecida como hipotensão postural, é comum nesse período. A desidratação é uma das principais causas da queda de pressão durante o verão, pois reduz o volume de sangue circulante.</p>
<p>É importante destacar que aumentar o consumo de sal não é a melhor forma de tratar a pressão baixa, pois pode ser perigoso para algumas pessoas. A reposição deve ser equilibrada e orientada por um profissional. Quando a queda de pressão é acompanhada por desmaios, confusão mental, palpitações ou dor no peito, é necessário procurar atendimento médico.</p>
<p>Para evitar a queda de pressão no calor, recomenda-se beber água regularmente, evitar exposição ao sol nos horários mais quentes, preferir refeições leves e fracionadas, usar roupas frescas e confortáveis e levantar lentamente após estar sentado ou deitado.</p>
<p>Sintomas recorrentes ou intensos devem ser avaliados por um médico para identificar a causa e prevenir complicações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente relata confusão antes de morte de músico em bar de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_65e5f79e518b07179932d9b057c9d7d8a57d6fa2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:02:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:65e5f79e518b07179932d9b057c9d7d8a57d6fa2]]></guid>
<description><![CDATA[Um cliente presente no bar onde o músico Hiago Martins Pinheiro foi morto com uma facada no peito relatou detalhes da confusão que antecedeu o crime, apontando que o grupo da vítima teria iniciado o tumulto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cliente presente no bar onde o músico Hiago Martins Pinheiro foi morto com uma facada no peito relatou detalhes da confusão que antecedeu o crime, apontando que o grupo da vítima teria iniciado o tumulto.</p>
<p>O cliente, que preferiu não se identificar, contou que a confusão começou com um integrante do grupo da vítima causando desconforto no balcão por causa do preço da cerveja. Após ser expulso pelo dono do bar, o grupo retornou ao local para jogar fliperama e gerou uma nova discórdia ao tentar obter o jogo gratuitamente.</p>
<p>Moacir se entregou à polícia uma semana após o ocorrido e está preso, sendo indiciado por homicídio qualificado pelo motivo fútil. A polícia informou que a discussão que resultou na morte do músico começou por causa de uma ficha de fliperama e evoluiu para uma briga fora do bar. O suspeito afirmou que a intenção da facada não foi matar e que soube da morte posteriormente. As investigações continuam para esclarecer a motivação do crime.</p>
<p>Enquanto as investigações prosseguem, Moacir permanece detido aguardando os desdobramentos do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Esconderijo de drogas enterradas é descoberto em terreno baldio no litoral do Paraná; homem é preso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a76b5629e4dd5729d9a0c5184887e980c9501b5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:52:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a76b5629e4dd5729d9a0c5184887e980c9501b5c]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais militares prenderam um homem em flagrante por tráfico de drogas após denúncia anônima no balneário Perequê, em Matinhos, litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais militares prenderam um homem em flagrante por tráfico de drogas após denúncia anônima no balneário Perequê, em Matinhos, litoral do Paraná. Ao chegarem ao local indicado pela denúncia, os policiais avistaram um indivíduo em atitude suspeita que tentou entrar rapidamente em uma residência, mas foi abordado. Com ele foram encontrados 197 porções de crack, 40 porções de cocaína e 28 porções de maconha, todas embaladas e prontas para venda, além de R$ 606 em dinheiro trocado.</p>
<p>As diligências continuaram em um terreno baldio próximo, onde foram encontrados pacotes enterrados contendo aproximadamente 370 gramas de maconha fracionada, 158 gramas de cocaína e 133 gramas de crack. Foi constatado que o homem possuía mandado de prisão definitivo em aberto.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão por tráfico de drogas e foi encaminhado à delegacia de Matinhos junto com todo o material apreendido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
