<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 19:26:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Donald Trump anuncia aumento da tarifa global para 15% após derrota na Suprema Corte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4d72b0ca20405a93d60f7deadb30e94ab1787093/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:59:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4d72b0ca20405a93d60f7deadb30e94ab1787093]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos elevou a tarifa global para 15%, substituindo a proposta anterior de 10%, após a Suprema Corte barrar a imposição de tarifas amplas sem aprovação do Congresso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos elevou a tarifa global para 15%, substituindo a proposta anterior de 10%, após a Suprema Corte barrar a imposição de tarifas amplas sem aprovação do Congresso.</p>
<p>A medida deve entrar em vigor na próxima terça-feira e foi anunciada por meio das redes sociais, onde Trump afirmou que a elevação está respaldada por instrumentos legais disponíveis. A decisão integra a estratégia de fortalecimento econômico do país, alinhada ao lema político 'Make America Great Again'.</p>
<p>A mudança ocorre após a Suprema Corte considerar ilegal a imposição de tarifas amplas com base na Lei de Poderes Econômicos de Emergência Internacional, entendendo que a legislação não concede ao presidente autoridade para criar tarifas de grande alcance sem aprovação do Congresso. Trump criticou a decisão da Corte, classificando-a como 'ridícula' e contrária aos interesses nacionais, mas afirmou que continuará adotando medidas para impor novas taxas sobre importações.</p>
<p>Pelas regras atuais, o presidente pode aplicar tarifas por até 150 dias sem aval do Congresso, sendo necessário buscar aprovação legislativa para manter as cobranças após esse prazo. Especialistas apontam que a decisão judicial pode gerar disputas legais envolvendo valores já arrecadados, com importadores podendo solicitar reembolso de bilhões de dólares pagos anteriormente, o que deve prolongar a insegurança jurídica.</p>
<p>A nova tarifa global pode impactar a economia internacional, atingindo diversos países, incluindo o Brasil, que já havia sido alvo de sobretaxas. Economistas estimam que as medidas anteriores tenham gerado arrecadação superior a US$ 175 bilhões para os Estados Unidos.</p>
<p>A elevação da tarifa global para 15% representa uma continuidade na política tarifária adotada pelo presidente, mesmo diante de restrições judiciais, mantendo o foco no fortalecimento econômico do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
