<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 02:18:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Faciap critica debate acelerado sobre fim da escala 6×1 e alerta para riscos econômicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3a48fb618ebdb7617f16090c99a80369233e036e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:40:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3a48fb618ebdb7617f16090c99a80369233e036e]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação das Associações Comerciais e Empresariais do Paraná manifestou preocupação com a proposta de alteração da jornada de trabalho que prevê o fim da escala 6×1, destacando possíveis impactos negativos na economia e no mercado formal de trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação das Associações Comerciais e Empresariais do Paraná manifestou preocupação com a proposta de alteração da jornada de trabalho que prevê o fim da escala 6×1, destacando possíveis impactos negativos na economia e no mercado formal de trabalho.</p>
<p>A Faciap expressou profunda preocupação com a discussão em andamento no Congresso Nacional sobre a alteração da jornada de trabalho, que inclui o fim da escala 6×1 e a limitação da jornada semanal a 36 horas. A entidade considera que o debate está sendo conduzido de forma acelerada e com viés ideológico, sem o devido diálogo com o setor produtivo.</p>
<p>A entidade reconhece a legitimidade do debate sobre qualidade de vida e saúde do trabalhador, mas alerta que a redução da jornada sem aumento de produtividade e sem negociação pode elevar o custo da hora trabalhada, impactando negativamente o custo de produtos e serviços, o que pode gerar inflação e aumento da informalidade com redução de vagas formais.</p>
<p>A Faciap destaca que setores como comércio e serviços, que são responsáveis pela maior parte dos empregos formais, dependem do funcionamento contínuo, inclusive em fins de semana e feriados, o que exigiria contratação adicional ou redução do horário de atendimento. A entidade afirma que seguirá acompanhando a tramitação da proposta, defendendo um modelo que preserve a competitividade, segurança jurídica e a geração de empregos.</p>
<p>O presidente da Faciap ressaltou que o Brasil deve avançar nas relações de trabalho, mas sem desorganizar quem sustenta a economia e gera empregos, alertando que intervenções abruptas podem comprometer emprego, renda e dignidade para os trabalhadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso vendendo crack no Centro de Curitiba durante operação da Guarda Municipal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c16052ac96cc85537b817f378d94df79a3dfaa4a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:55:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c16052ac96cc85537b817f378d94df79a3dfaa4a]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi detido no final da manhã suspeito de tráfico de drogas na região central de Curitiba, após ser flagrado com pedras de crack e dinheiro durante patrulhamento da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi detido no final da manhã suspeito de tráfico de drogas na região central de Curitiba, após ser flagrado com pedras de crack e dinheiro durante patrulhamento da Guarda Municipal.</p>
<p>A abordagem aconteceu na Rua do Rosário, durante a Operação Centro Seguro, quando equipes do Grupo de Operações Especiais (GOE) observaram a mulher entregando um objeto ao homem. A ação preventiva levou à revista do casal, que resultou na apreensão das drogas e do dinheiro.</p>
<p>O patrulhamento era realizado como parte do monitoramento de movimentações suspeitas na área central da cidade. Após a abordagem, o casal foi encaminhado à Central de Flagrantes, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região central de Curitiba, com a atuação da Guarda Municipal por meio da Operação Centro Seguro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça absolve motorista acusado de homicídio culposo em acidente na BR-277]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9a8de229eba97d50a4d83e92f2352e2b74c1d04e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:30:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9a8de229eba97d50a4d83e92f2352e2b74c1d04e]]></guid>
<description><![CDATA[A Primeira Câmara Criminal do Tribunal de Justiça do Paraná absolveu motorista acusado de homicídio culposo em acidente que resultou na morte de motociclista na BR-277, em 2021.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Primeira Câmara Criminal do Tribunal de Justiça do Paraná absolveu motorista acusado de homicídio culposo em acidente que resultou na morte de motociclista na BR-277, em 2021. O motorista havia sido condenado em primeira instância por homicídio culposo, omissão de socorro e por deixar o local do acidente. No entanto, ao julgar o recurso da defesa, a Justiça entendeu que não houve comprovação suficiente de imprudência ou negligência por parte do réu.</p>
<p>Foram consideradas as condições climáticas adversas no momento do acidente, a ausência de testemunhas presenciais e a fragilidade das provas sobre a dinâmica dos fatos. Com base no princípio do in dubio pro reo, a condenação por homicídio culposo foi afastada.</p>
<p>Apesar da absolvição quanto ao homicídio, a condenação pelo crime de fuga do local do acidente foi mantida. O caso evidencia a importância da análise detalhada das provas e a aplicação do princípio jurídico que favorece o réu diante de dúvidas na comprovação dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico confirma aumento de salário e multa de Bruninho, revelação de 17 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b14d6fec5593cca6329aaaae8b93a2019dcf00bd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:47:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b14d6fec5593cca6329aaaae8b93a2019dcf00bd]]></guid>
<description><![CDATA[O Athletico anunciou o aumento do salário do meia-atacante Bruninho, de 17 anos, e o reajuste proporcional da multa para sua saída do clube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Athletico anunciou o aumento do salário do meia-atacante Bruninho, de 17 anos, e o reajuste proporcional da multa para sua saída do clube. Bruninho participou de nove das dez partidas do Athletico em 2026, marcando quatro gols. O clube confirmou que o aumento salarial veio acompanhado de um acréscimo na multa rescisória, que era uma preocupação para a diretoria.</p>
<p>Embora o clube não tenha divulgado oficialmente o novo valor da multa, estima-se que ela tenha dobrado, passando de 6 milhões de euros para aproximadamente 10 milhões de euros, o que equivale a cerca de 62 milhões de reais atualmente. O vínculo do jogador, renovado no ano passado, permanece válido até 2028.</p>
<p>Bruninho pode estar disponível para a próxima partida da equipe de aspirantes, que enfrentará o Londrina fora de casa pela semifinal do Paranaense. O aditivo contratual reforça o compromisso do Athletico com a jovem promessa, garantindo maior proteção ao clube diante de possíveis negociações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre zagueiro campeão com o Coritiba na década de 1970]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9b06964f9a06fd75a2ba2b5a1b26dcdbc7e249d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:46:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9b06964f9a06fd75a2ba2b5a1b26dcdbc7e249d4]]></guid>
<description><![CDATA[Eduardo Angelo Tonetti, ex-jogador do Coritiba e campeão estadual na década de 1970, faleceu aos 73 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eduardo Angelo Tonetti, ex-jogador do Coritiba e campeão estadual na década de 1970, faleceu aos 73 anos. Eduardo Angelo Tonetti atuou pelo Coritiba na década de 1970, conquistando o Campeonato Paranaense em 1978 e 1979. Ele disputou 138 partidas pelo clube, sendo conhecido pela torcida como Eduardo Katchaca.</p>
<p>Revelado pelo Pinheiros, Eduardo também jogou pelo São Paulo, Criciúma, Esportivo e São Luiz, do Rio Grande do Sul. Durante sua carreira, marcou apenas um gol, com a camisa do Coritiba.</p>
<p>O sepultamento de Eduardo aconteceu no Cemitério Municipal do Água Verde. O ex-zagueiro deixa lembranças marcantes para a torcida do Coritiba, clube pelo qual teve grande destaque na década de 1970.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[André Mendonça assume relatoria do caso Banco Master no STF após saída de Toffoli]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_450542fe8edbd2cca3a75cdfd007963f5f560b3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:12:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:450542fe8edbd2cca3a75cdfd007963f5f560b3c]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro André Mendonça foi sorteado para ser o novo relator do caso Banco Master no Supremo Tribunal Federal, substituindo Dias Toffoli, que pediu para deixar a investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro André Mendonça foi sorteado para ser o novo relator do caso Banco Master no Supremo Tribunal Federal, substituindo Dias Toffoli, que pediu para deixar a investigação. A decisão pela troca na relatoria foi tomada em reunião com todos os ministros do STF, que, por consenso, decidiram não aceitar o pedido de suspeição contra Toffoli feito pela Polícia Federal, mas concordaram com sua saída do caso.</p>
<p>André Mendonça também é responsável por outro inquérito de grande repercussão, que investiga descontos indevidos em aposentadorias e pensões do INSS, tema que também está sob análise de uma Comissão Parlamentar Mista de Inquérito.</p>
<p>A saída de Toffoli ocorreu após seu nome ser citado em conversas apreendidas pela Polícia Federal nos celulares do dono do Banco Master, além de pressões devido a decisões polêmicas tomadas durante a investigação e revelações sobre ligações pessoais e empresariais com pessoas investigadas no caso.</p>
<p>A retirada de Toffoli da relatoria, sem que sua suspeição fosse aceita, evita a anulação das medidas já tomadas na investigação, como depoimentos, acareações e mandados de busca cumpridos pela Polícia Federal.</p>
<p>Com a nova relatoria, o STF mantém o andamento da investigação sobre o Banco Master sem retrocessos processuais decorrentes da troca de ministro responsável pelo caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atacante Tiquinho Soares opta por Mirassol após recusar proposta do Coritiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_645f05532d23aa56b3dfa3f66f3681635192535d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:31:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:645f05532d23aa56b3dfa3f66f3681635192535d]]></guid>
<description><![CDATA[Tiquinho Soares, atacante do Santos, está próximo de ser emprestado ao Mirassol para a temporada, após rejeitar oferta do Coritiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tiquinho Soares, atacante do Santos, está próximo de ser emprestado ao Mirassol para a temporada, após rejeitar oferta do Coritiba. O jogador de 35 anos, que marcou sete gols em 40 partidas pelo Santos, não vinha atuando regularmente no clube. O Mirassol disputará a Libertadores pela primeira vez em sua história, e Tiquinho deve reforçar a equipe até o fim da temporada.</p>
<p>O Coritiba chegou a cogitar a contratação do atacante para a temporada de 2026, mas a negociação não avançou devido ao alto salário e à falta de interesse do atleta. Durante quase dois meses, o nome de Tiquinho Soares foi especulado no clube paranaense, que buscava reforços para o ataque.</p>
<p>Antes da decisão pelo Mirassol, Tiquinho também esteve próximo de acertar com o Remo, mas o negócio não se concretizou. O Santos seguirá pagando parte do salário do jogador durante o empréstimo.</p>
<p>Tiquinho Soares teve destaque no futebol português pelo Porto e recentemente conquistou títulos importantes pelo Botafogo, incluindo o Campeonato Brasileiro e a Libertadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Luizinho Lopes avalia início no Operário e projeta semifinal contra Coritiba: “Quero agressividade”]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c3b4639f60494efb5926ae9f949a6f610bc8b27a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c3b4639f60494efb5926ae9f949a6f610bc8b27a]]></guid>
<description><![CDATA[Luizinho Lopes, treinador do Operário, destaca o bom começo no comando do time e projeta uma semifinal agressiva contra o Coritiba no Campeonato Paranaense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Luizinho Lopes, treinador do Operário, destaca o bom começo no comando do time e projeta uma semifinal agressiva contra o Coritiba no Campeonato Paranaense. Com 44 anos e no décimo ano de carreira, Luizinho Lopes trabalha pela primeira vez no Paraná ao assumir o Operário, atual campeão paranaense. O treinador já atuou em diversos estados brasileiros e chegou ao Fantasma em um momento de crise técnica e de resultados, substituindo Alex. Com duas vitórias em três jogos, Luizinho conduziu o time à classificação para o mata-mata do Campeonato Paranaense.</p>
<p>Nas quartas de final, o Operário venceu o Azuriz duas vezes por 2 a 0, garantindo vaga na semifinal contra o Coritiba. O primeiro jogo será no estádio Germano Kruger, com o Operário buscando manter um tabu de não perder para o adversário em casa desde 2011. Luizinho Lopes enfatizou a importância de um time agressivo, com controle de bola, eficiência nas finalizações e marcação intensa.</p>
<p>O técnico elogiou o elenco, destacando a predisposição e humildade dos jogadores para assimilar seus métodos e resgatar a confiança. Ele também ressaltou a dificuldade do confronto, mencionando a qualidade do Coritiba e a necessidade de o Operário atuar com personalidade, coragem e organização para avançar à final do campeonato.</p>
<p>O Operário enfrenta o Coritiba nos próximos dois sábados, em busca da vaga na final do Campeonato Paranaense, com Luizinho Lopes confiante na aplicação de seu estilo agressivo e estratégico para superar o adversário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem suspeito de roubos a farmácias morre em confronto com a PM na Vila Torres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_12382ac833d3e94dc0878b63b2b0ae1d62aa9f3d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:42:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:12382ac833d3e94dc0878b63b2b0ae1d62aa9f3d]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de aproximadamente 25 anos morreu em confronto armado com policiais militares na Vila Torres, em Curitiba. A Polícia Militar afirma que ele estava envolvido em uma série de roubos a farmácias, mas moradores contestam a versão oficial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de aproximadamente 25 anos morreu em confronto armado com policiais militares na Vila Torres, em Curitiba. A Polícia Militar afirma que ele estava envolvido em uma série de roubos a farmácias, mas moradores contestam a versão oficial.</p>
<p>A Polícia Militar do Paraná informou que o jovem era investigado por participação em mais de dez assaltos a farmácias nas últimas semanas, que faziam parte de uma série de mais de 40 roubos atribuídos a uma quadrilha monitorada desde novembro de 2025 nos bairros Prado Velho, Uberaba e Água Verde. Durante a abordagem na Vila Torres, o suspeito teria reagido sacando uma pistola, o que resultou em seu disparo e morte no local. Nenhum policial foi atingido.</p>
<p>Parte dos roubos teria sido registrada por câmeras de segurança e formalizada em boletins de ocorrência. A Polícia Militar informou que o caso será investigado por inquérito policial militar para apurar as circunstâncias do confronto e garantir a legalidade da ação.</p>
<p>Moradores da Vila Torres relataram revolta e contestaram a versão da polícia, afirmando que o jovem estaria desarmado no momento da abordagem. Uma moradora disse que a polícia permaneceu por um tempo no local antes do disparo e que havia pessoas filmando a ocorrência. Equipes policiais permanecerão na região para reforçar o patrulhamento enquanto as investigações continuam.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer os fatos e as circunstâncias do confronto entre o jovem suspeito e a Polícia Militar na Vila Torres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná Clube esclarece regras sobre novo programa de sócios e migração de planos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e97cf07a2aa7517f4615ef5d875a426155224e90/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e97cf07a2aa7517f4615ef5d875a426155224e90]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná Clube divulgou um comunicado para esclarecer os direitos dos sócios e o processo de migração para os novos planos no contexto da implementação da SAF.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná Clube divulgou um comunicado para esclarecer os direitos dos sócios e o processo de migração para os novos planos no contexto da implementação da SAF. O clube reforçou que a mudança ocorre em um momento de transição e que os direitos dos sócios adimplentes serão preservados. Os torcedores que aderirem a um novo plano da SAF, mas que não eram sócios adimplentes anteriormente, não terão direito político, Para ter direito a voto e participação política, é necessário estar vinculado a um plano da Associação do Paraná Clube.</p>
<p>Os sócios adimplentes que mantiveram o plano antigo ativo não precisam realizar alterações, bastando continuar com o pagamento das mensalidades para manter integralmente os direitos políticos. Esses associados passam a ter acesso automático ao Plano Legado Tricolor, que oferece benefícios como prioridade no check-in, acesso ao clube de vantagens e ingressos para convidados.</p>
<p>O Portal do Sócio Guerreiro Valente estará disponível a partir do dia 17 de fevereiro, após adequações à nova política de sócios. A camisa exclusiva do programa poderá ser adquirida na Central de Sócio-Torcedor ou na Loja Oficial do clube. No caso dos sócios que cancelaram o plano antigo e aderiram a um novo plano da SAF, os direitos políticos permanecem garantidos por meio de um encontro de contas entre a SAF e a Associação, previsto no acordo de acionistas.</p>
<p>O Paraná Clube reforça o compromisso com a transparência e o respeito aos direitos dos seus sócios durante o processo de implementação da SAF.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
