<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 17:26:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Início do julgamento do Caso Marielle no STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4bdee01710dd496514221394110b89171523b6af/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:12:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4bdee01710dd496514221394110b89171523b6af]]></guid>
<description><![CDATA[Começou no Supremo Tribunal Federal o julgamento dos cinco réus acusados do homicídio da vereadora Marielle Franco, de seu motorista e da tentativa de homicídio de uma assessora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou no Supremo Tribunal Federal o julgamento dos cinco réus acusados do homicídio da vereadora Marielle Franco, de seu motorista e da tentativa de homicídio de uma assessora. A sessão de abertura contou com a manifestação do subprocurador-geral da República, que pediu a condenação integral dos réus. A Procuradoria-Geral da República afirmou que a autoria dos crimes está comprovada e solicitou a fixação de indenização por danos morais e materiais às famílias das vítimas.</p>
<p>O julgamento ocorre na Primeira Turma do STF, após a leitura do relatório pelo ministro relator da ação penal. Foram ouvidas as sustentações orais dos assistentes de acusação, e a sessão da tarde será dedicada às defesas dos réus.</p>
<p>Estão sendo julgados Domingos Brazão, João Francisco Brazão, Rivaldo Barbosa, Ronald Paulo de Alves e Robson Calixto Fonseca, acusados de homicídio qualificado, tentativa de homicídio e organização criminosa. A acusação sustenta que os irmãos Brazão foram os mandantes dos crimes, que teriam sido motivados por motivo torpe e mediante promessa de recompensa.</p>
<p>O julgamento segue até a quarta-feira, com a expectativa de novas manifestações das defesas dos réus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alzheimer pode causar incontinência urinária e exige cuidados específicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_30e195dc3800ecd0daac279fab8ba25f0a974af7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:58:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:30e195dc3800ecd0daac279fab8ba25f0a974af7]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Fevereiro Roxo, especialistas destacam a incontinência urinária como sintoma comum em pacientes com Alzheimer e reforçam a importância do cuidado integral para o bem-estar desses pacientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Fevereiro Roxo, especialistas destacam a incontinência urinária como sintoma comum em pacientes com Alzheimer e reforçam a importância do cuidado integral para o bem-estar desses pacientes.</p>
<p>A incontinência urinária, caracterizada pela perda involuntária de urina, pode surgir com o avanço do comprometimento cognitivo em pessoas com Alzheimer. Essa condição está relacionada à dificuldade dos pacientes em reconhecer sinais do próprio corpo, como a vontade de urinar, e em utilizar adequadamente o banheiro, devido ao declínio cognitivo e à perda gradual de mobilidade.</p>
<p>Os cuidados essenciais incluem manter a pele limpa e seca para evitar irritações, utilizar produtos específicos para proteção cutânea, realizar trocas frequentes de absorventes ou fraldas e observar sinais de vermelhidão ou lesões. Além disso, estabelecer horários regulares para ir ao banheiro, manter o ambiente iluminado e sinalizado, facilitar o acesso ao sanitário e usar comunicação calma e respeitosa contribuem para o conforto do paciente.</p>
<p>A escolha dos produtos para incontinência deve considerar o nível de mobilidade do paciente. Absorventes para incontinência ou roupas íntimas descartáveis são indicados para pessoas ativas ou semidependentes, enquanto fraldas geriátricas são recomendadas para pacientes com mobilidade reduzida ou acamados.</p>
<p>O Fevereiro Roxo também destaca a importância do diagnóstico precoce do Alzheimer, o acesso à informação e o acompanhamento médico adequado. Embora não exista cura, o tratamento pode retardar a progressão da doença e melhorar a qualidade de vida do paciente e de sua família.</p>
<p>A atenção aos sintomas e o manejo adequado da incontinência urinária são fundamentais para garantir o conforto e a dignidade das pessoas com Alzheimer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leilão do Festval oferece equipamentos usados a partir de R$ 200]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a0676627d663d22845ccf59b0f185017bb603dfd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:32:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a0676627d663d22845ccf59b0f185017bb603dfd]]></guid>
<description><![CDATA[A rede de mercados Festval realiza leilão com equipamentos usados em suas lojas, com lances iniciais a partir de R$ 200, oferecendo oportunidade para quem deseja montar ou modernizar negócios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede de mercados Festval realiza leilão com equipamentos usados em suas lojas, com lances iniciais a partir de R$ 200, oferecendo oportunidade para quem deseja montar ou modernizar negócios.</p>
<p>O leilão acontecerá no dia 3 de março e conta com itens como caixas de self-service, ar-condicionados, ventiladores, climatizadores, embaladeiras, máquinas seladoras, além de peças em ferro e inox. Os equipamentos foram utilizados em unidades da rede e agora podem ser adquiridos para novos empreendimentos.</p>
<p>Os objetos estarão disponíveis para visitação no dia 2 de março, das 9h ao meio-dia, mediante agendamento prévio de 48 horas pelo WhatsApp. A expectativa é de grande disputa por itens essenciais para operações comerciais, oferecendo um custo-benefício atrativo para interessados.</p>
<p>O leilão é organizado pela Topo Leilões, que disponibiliza todos os detalhes completos para os participantes interessados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil fecha acordos bilionários com Coreia do Sul para produção de medicamentos e fortalecimento do SUS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_01d75e1ec4cd95fd35928347694a405888c6186c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:26:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:01d75e1ec4cd95fd35928347694a405888c6186c]]></guid>
<description><![CDATA[A visita oficial do presidente Luiz Inácio Lula da Silva à Coreia do Sul resultou na assinatura de parcerias estratégicas que envolvem investimentos bilionários, transferência de tecnologia e cooperação em saúde digital, beneficiando o Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A visita oficial do presidente Luiz Inácio Lula da Silva à Coreia do Sul resultou na assinatura de parcerias estratégicas que envolvem investimentos bilionários, transferência de tecnologia e cooperação em saúde digital, beneficiando o Sistema Único de Saúde.</p>
<p>Os acordos firmados durante a missão oficial em Seul somam cerca de R$ 1,1 bilhão em investimentos e incluem a produção nacional de medicamentos biológicos de alto custo, como Bevacizumabe, Eculizumabe e Aflibercepte. Essas parcerias envolvem instituições públicas brasileiras e empresas privadas, incluindo a sul-coreana Samsung Bioepis Co., Ltd., com o objetivo de reduzir a dependência externa e ampliar o acesso da população a terapias complexas.</p>
<p>Além da produção farmacêutica, foi assinado um memorando entre a Agência Nacional de Vigilância Sanitária e o Ministério de Segurança de Alimentos e Medicamentos da Coreia para harmonização regulatória, intercâmbio técnico e cooperação em testes laboratoriais, ensaios clínicos e vigilância pós-mercado. Também houve acordos para desenvolvimento de diagnósticos avançados e tecnologias digitais para o SUS, incluindo plataformas de PCR e testes rápidos para diversas doenças.</p>
<p>A cooperação se estende à saúde digital e hospitais inteligentes, com o Brasil buscando aproveitar a experiência da Coreia do Sul em digitalização da saúde para acelerar a transformação do SUS. A agenda bilateral ainda contempla ações para enfrentar impactos das mudanças climáticas na saúde e a participação em iniciativas internacionais ligadas à adaptação e inovação em saúde.</p>
<p>Os acordos firmados posicionam o Brasil como protagonista na produção de tecnologias em saúde na América Latina, fortalecendo a base industrial nacional e promovendo avanços significativos para o Sistema Único de Saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
