<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 01:26:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Confronto policial no Cajuru termina com dois mortos e provoca manifestações]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1943de991e4d93ffe7245ba6ba65f44c457e652d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:38:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1943de991e4d93ffe7245ba6ba65f44c457e652d]]></guid>
<description><![CDATA[Após confronto entre policiais e dois homens que resultou em mortes, moradores do bairro Cajuru realizaram manifestações com queima de pneus e incêndio em veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após confronto entre policiais e dois homens que resultou em mortes, moradores do bairro Cajuru realizaram manifestações com queima de pneus e incêndio em veículo. Na manhã desta segunda-feira, um confronto entre policiais militares do Batalhão de Rondas Ostensivas de Natureza Especial e dois homens terminou com a morte dos suspeitos na comunidade Vila Nova, no Cajuru. A ocorrência foi registrada às margens da Avenida Presidente Affonso Camargo.</p>
<p>Durante o dia, moradores do bairro realizaram manifestações, queimando pneus no cruzamento das ruas dos Ferroviários e da Trindade. Equipes da polícia acompanharam a situação e acionaram o Corpo de Bombeiros para controlar as chamas. À noite, os bombeiros também combateram o incêndio de um carro na Rua dos Ferroviários, próximo à linha do trem.</p>
<p>A ação policial foi motivada por uma denúncia de tráfico de drogas e intensa movimentação de usuários e suspeitos no local. Durante a abordagem, os dois homens entraram em confronto com a equipe e foram baleados, vindo a falecer no local. Nenhuma pessoa foi presa durante as manifestações.</p>
<p>As autoridades mantêm o acompanhamento da situação no bairro após os eventos decorrentes do confronto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
