<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 18:26:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de 2 meses cai de carrinho dentro de ônibus em Curitiba e preocupa passageiros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0fe5416c83c1ff96291a6139474b50b61a45ee9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:52:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0fe5416c83c1ff96291a6139474b50b61a45ee9d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma bebê de dois meses caiu do carrinho dentro de um ônibus no bairro São Lourenço, em Curitiba, causando preocupação entre os passageiros. A criança foi encaminhada para avaliação médica, mas não sofreu ferimentos graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma bebê de dois meses caiu do carrinho dentro de um ônibus no bairro São Lourenço, em Curitiba, causando preocupação entre os passageiros. A criança foi encaminhada para avaliação médica, mas não sofreu ferimentos graves.</p>
<p>O incidente ocorreu no início da tarde de domingo, quando a mãe estava a caminho de um passeio com suas duas filhas. O ônibus, que fazia a linha Interbairros 2, seguia pela Rua Mateus Leme quando a bebê caiu do carrinho durante uma curva considerada leve.</p>
<p>Passageiros que estavam no veículo prestaram os primeiros socorros à criança e pediram para o motorista parar o ônibus. A bebê chorou pouco e ficou sonolenta, o que aumentou a preocupação dos presentes. A mãe tentou manter a filha acordada enquanto aguardavam o atendimento.</p>
<p>Uma ambulância foi acionada e a equipe médica encaminhou a bebê e a mãe ao Hospital Universitário Evangélico Mackenzie para avaliação. A criança saiu do hospital em condições estáveis, e o caso foi considerado um susto.</p>
<p>Apesar do susto, a bebê passa bem e segue em observação médica após o acidente dentro do transporte coletivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
