<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 10:59:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos é encontrado próximo à rodoviária de Morretes após quase 30 horas desaparecido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" width="1200" height="675"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" type="image/jpeg" medium="image" width="1200" height="675"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg"/></p>
<p>Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira. Após o registro do desaparecimento, buscas foram realizadas ao longo do dia, envolvendo equipes policiais que trocaram informações durante as buscas.</p>
<p>O adolescente foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira, quase 30 horas após seu desaparecimento. Depois dos procedimentos necessários, ele foi entregue aos responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias que envolveram o desaparecimento do adolescente.</p>
<p>A atuação integrada das equipes foi fundamental para a localização do adolescente, que ocorreu nas proximidades da rodoviária de Morretes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é trancado em banheiro durante roubo em casa no Balneário Albatroz, Matinhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois criminosos armados invadiram uma residência, trancaram um adolescente de 14 anos e roubaram um carro e vários pertences da família.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" width="1200" height="675"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" type="image/jpeg" medium="image" width="1200" height="675"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg"/></p>
<p>Dois criminosos armados invadiram uma residência, trancaram um adolescente de 14 anos e roubaram um carro e vários pertences da família. O crime ocorreu por volta das 15h30 no Balneário Albatroz, em Matinhos, litoral do Paraná. Os responsáveis pelo adolescente não estavam na casa no momento da invasão, devido a motivos de saúde.</p>
<p>Os suspeitos renderam o adolescente e o mantiveram trancado em um banheiro enquanto recolhiam celulares, televisões, calçados, malas com roupas para revenda e o veículo da família.</p>
<p>A polícia foi acionada e iniciou buscas na região. Cerca de três horas após o roubo, o carro foi encontrado abandonado em uma área de mata, com todos os objetos dentro. O veículo foi levado para a Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar.</p>
<p>As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do roubo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado caído em rua do Hauer após ser agredido e esfaqueado; suspeito fugiu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" width="1200" height="675"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" type="image/jpeg" medium="image" width="1200" height="675"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg"/></p>
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, apresentando ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão. O socorro foi rápido devido à proximidade do 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná.</p>
<p>Após os primeiros socorros prestados pelo Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica. O autor das agressões ainda não foi localizado.</p>
<p>Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao ver o homem ferido, que estava acordado no momento do socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de usar arma e distintivo para roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco; uma mulher também foi detida.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" width="1200" height="675"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" type="image/jpeg" medium="image" width="1200" height="675"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg"/></p>
<p>Policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco; uma mulher também foi detida. Um policial civil é suspeito de utilizar arma de fogo e distintivo da corporação para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná. A operação “Off-Label” foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco).</p>
<p>As investigações começaram após a localização, no dia 27 de janeiro, de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida dentro de um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes. No dia seguinte à apreensão, o policial afastado teria ido até a empresa de transportes e, usando a arma e o distintivo, coagiou funcionários para retirar a carga recolhida.</p>
<p>Além do policial, uma passageira responsável por deixar o pacote no ônibus também foi presa. Mandados de prisão temporária foram cumpridos, assim como mandados de busca e apreensão em 11 endereços ligados a seis investigados em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista.</p>
<p>São investigados indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais. A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral da corporação, que também conduz um Procedimento Administrativo Disciplinar para apurar a conduta do servidor preso.</p>
<p>A Polícia Civil reafirmou o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público, garantindo que desvios sejam tratados com seriedade e respeito ao contraditório e à ampla defesa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
