<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) multi-temas reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:12:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente de frente com carro na BR-476, na Lapa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_09545bb8477ec762108d1c5678046548977444be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:46:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:09545bb8477ec762108d1c5678046548977444be]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após colidir de frente com um carro na BR-476, no município da Lapa, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após colidir de frente com um carro na BR-476, no município da Lapa, na Região Metropolitana de Curitiba. O acidente ocorreu no km 188 da rodovia, durante a noite de domingo. A motocicleta trafegava no sentido Araucária quando teria invadido a contramão e colidido com o automóvel. Os ocupantes do carro não sofreram ferimentos.</p>
<p>A pista ficou totalmente interditada enquanto equipes realizavam a perícia do local e a remoção do corpo pelo Instituto Médico-Legal. A vítima não foi identificada. O acidente causou lentidão no trecho devido ao bloqueio da rodovia durante os trabalhos das autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave envolvendo motociclistas e motorista de aplicativo deixa jovem em estado grave na RMC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c1c6e0fa5a62daa1f375d42931e8a470fd185c41/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:12:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c1c6e0fa5a62daa1f375d42931e8a470fd185c41]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois motociclistas e um carro de motorista de aplicativo deixou um jovem de 24 anos em estado grave em Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois motociclistas e um carro de motorista de aplicativo deixou um jovem de 24 anos em estado grave em Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba.</p>
<p>A colisão ocorreu na Avenida São Cristóvão e mobilizou equipes de resgate, incluindo o helicóptero aeromédico. O motociclista de 24 anos sofreu traumatismo cranioencefálico e fratura no fêmur, sendo encaminhado ao Hospital do Trabalhador em Curitiba.</p>
<p>O motorista do carro relatou que os motociclistas trafegavam em alta velocidade e que tentou mudar de faixa para evitar a batida, mas não conseguiu devido à rapidez das motos. Um dos motociclistas, de 19 anos, não possuía Carteira Nacional de Habilitação e fugiu do local após o acidente, retirando a motocicleta que ficou presa ao carro.</p>
<p>O motorista do automóvel sofreu ferimentos leves e lamentou a situação, afirmando que perderá o carro devido ao acidente. O caso evidencia os riscos do trânsito e a importância do respeito às leis de trânsito para garantir a segurança de todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro capota após batida em cruzamento do Rebouças em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c23907c1db6be8f09e011750a2d122a3fe281f59/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:47:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c23907c1db6be8f09e011750a2d122a3fe281f59]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre dois veículos resultou no capotamento de um deles na manhã desta segunda-feira no bairro Rebouças, em Curitiba. O motorista do Renault Kwid não se feriu, mas o passageiro sofreu uma lesão no braço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre dois veículos resultou no capotamento de um deles na manhã desta segunda-feira no bairro Rebouças, em Curitiba. O motorista do Renault Kwid não se feriu, mas o passageiro sofreu uma lesão no braço.</p>
<p>O acidente ocorreu no cruzamento das ruas Baltazar Carrasco dos Reis e Felipe Camarão. O condutor do Kwid relatou que trafegava pela via preferencial quando foi atingido pelo Honda Fit, que não parou no sinal de 'pare' e estava com velocidade acima do limite permitido.</p>
<p>Após a colisão, o Kwid foi levantado, bateu em uma árvore e capotou. O passageiro que estava no banco de trás teve um ferimento no braço, mas recusou atendimento médico. O motorista do Kwid afirmou estar abalado com o acidente e relatou que ainda estava tremendo após o ocorrido. O trânsito no local ficou lento e a via parcialmente bloqueada até a última atualização.</p>
<p>O caso reforça a importância de respeitar sinais de trânsito e limites de velocidade para evitar acidentes graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedestre morre atropelado por carreta na BR-277 em Palmeira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bb08113186802545ebc64711d1bbc64981d3cd8b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:14:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bb08113186802545ebc64711d1bbc64981d3cd8b]]></guid>
<description><![CDATA[Um pedestre morreu ao ser atropelado por uma carreta na BR-277, em Palmeira, na noite de domingo. O motorista realizou teste do bafômetro, que deu negativo para consumo de álcool.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pedestre morreu ao ser atropelado por uma carreta na BR-277, em Palmeira, na noite de domingo. O motorista realizou teste do bafômetro, que deu negativo para consumo de álcool. A carreta Scania R440, com placas de Loanda, trafegava no sentido interior quando atingiu o pedestre que estava sobre a faixa de rolamento. O trecho onde ocorreu o acidente possui uma terceira faixa e não conta com acostamento no sentido em que a carreta seguia.</p>
<p>A vítima ainda não foi identificada e morreu no local do atropelamento. O condutor da carreta foi submetido ao teste do etilômetro, que não indicou ingestão de álcool. Após os procedimentos realizados no local, o corpo do pedestre foi recolhido e encaminhado ao Instituto Médico Legal de Ponta Grossa.</p>
<p>O acidente reforça a necessidade de atenção redobrada em trechos sem acostamento nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na PR-554 mata duas pessoas que viajavam para comemoração de aniversário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ca312f1e553f9231720934d9d961bd55825463b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:45:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ca312f1e553f9231720934d9d961bd55825463b7]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas morreram e outras duas ficaram gravemente feridas em um acidente na PR-554 envolvendo um veículo que seguia para uma festa de aniversário no noroeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas morreram e outras duas ficaram gravemente feridas em um acidente na PR-554 envolvendo um veículo que seguia para uma festa de aniversário no noroeste do Paraná. Uma família que viajava em comboio para celebrar o aniversário de um idoso de 96 anos sofreu um grave acidente na PR-554, entre Presidente Castelo Branco e São Jorge do Ivaí. O veículo onde estavam as vítimas vinha por último no comboio e perdeu contato visual com os demais familiares.</p>
<p>Ao retornarem para verificar o que havia acontecido, os parentes encontraram o carro acidentado. No veículo estavam cinco pessoas, das quais duas morreram no local: um homem de 86 anos e uma mulher de 70. Outras duas pessoas ficaram gravemente feridas e foram levadas para hospitais da região.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e um aeromédico foram acionados para atender a ocorrência. O motorista teria perdido o controle da direção, mas as causas exatas ainda serão investigadas.</p>
<p>As vítimas fatais foram identificadas como Gildásio Alves de Araújo e Maria das Graças da Silva Dias, que serão sepultados no Cemitério Municipal de Paranacity.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher com medida protetiva é morta a tiros pelo ex-marido em frente a casa noturna no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2799bad006ac27f8375fbc3f155f42bc8c2158b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:47:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2799bad006ac27f8375fbc3f155f42bc8c2158b0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos foi assassinada com tiros na cabeça em frente a uma casa noturna em Toledo, no oeste do Paraná. O ex-marido, contra quem havia medida protetiva, é apontado como autor do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 30 anos foi assassinada com tiros na cabeça em frente a uma casa noturna em Toledo, no oeste do Paraná. O ex-marido, contra quem havia medida protetiva, é apontado como autor do crime.</p>
<p>O crime ocorreu na manhã de domingo, quando o suspeito surpreendeu a vítima por volta das 5h e atirou à queima-roupa com um revólver calibre .38. A mulher morreu no local antes da chegada do socorro.</p>
<p>Durante o ataque, uma segunda mulher foi atingida de raspão na cabeça, recebeu atendimento e foi encaminhada ao hospital sem risco de morte. Um policial à paisana que estava nas proximidades interveio, reagiu e baleou o suspeito, que foi socorrido e permanece em estado grave sob escolta no hospital.</p>
<p>Equipes das polícias Científica e Civil estiveram no local, a arma usada no crime foi apreendida e o corpo da vítima encaminhado ao Instituto Médico Legal de Toledo. A Polícia Civil investiga o descumprimento da medida protetiva e as circunstâncias do crime.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer todos os detalhes e responsabilidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-277 deixa três mortos, entre eles mãe e filho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d6df0fd882ac9d868cd0d234f8339b590d189a81/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:04:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d6df0fd882ac9d868cd0d234f8339b590d189a81]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão envolvendo dois carros e um caminhão carregado com frango causou a morte de três pessoas e deixou um homem gravemente ferido na BR-277, em Candói, no centro-sul do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão envolvendo dois carros e um caminhão carregado com frango causou a morte de três pessoas e deixou um homem gravemente ferido na BR-277, em Candói, no centro-sul do Paraná. O acidente ocorreu quando um Renault Kwid invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com um caminhão Volvo. Com o impacto, o caminhoneiro perdeu o controle do veículo, que atravessou para a pista oposta e atingiu de frente um Ford Ecosport.</p>
<p>As três vítimas fatais estavam no Ford Ecosport, entre elas uma mãe de 56 anos e seu filho de 19 anos. A terceira pessoa no veículo ainda não foi identificada. O condutor do Renault Kwid sofreu ferimentos graves e foi levado ao hospital, enquanto o motorista do caminhão não se feriu.</p>
<p>A colisão provocou a interdição parcial da BR-277, que operou no sistema 'pare e siga' durante o atendimento às vítimas e a remoção dos veículos. As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente para esclarecer todos os detalhes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Paranaense 2026 define vagas para Série D e Copa do Brasil 2027]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_351d1be51454482db30ec5d0d42d6b7f14900836/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:351d1be51454482db30ec5d0d42d6b7f14900836]]></guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Paranaense 2026 está próximo da decisão e já definiu os primeiros representantes do Paraná nas competições nacionais de 2027, incluindo vagas para a Série D e a Copa do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Campeonato Paranaense 2026 está próximo da decisão e já definiu os primeiros representantes do Paraná nas competições nacionais de 2027, incluindo vagas para a Série D e a Copa do Brasil.</p>
<p>Pelo desempenho no Estadual, os clubes São Joseense, Azuriz e Foz do Iguaçu garantiram vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027. Essas vagas foram asseguradas com base na classificação geral do Paranaense, considerando critérios técnicos para equipes que não disputam as Séries A, B ou C do Campeonato Brasileiro.</p>
<p>Na Copa do Brasil 2027, Athletico, Coritiba, Londrina e Operário, que estão nas semifinais do Campeonato Paranaense, já garantiram presença pelo critério estadual. O regulamento da Confederação Brasileira de Futebol permite que, caso Athletico e Coritiba permaneçam na Série A do Brasileirão, suas vagas conquistadas no Estadual sejam redistribuídas, abrindo até duas novas vagas para clubes do Paraná.</p>
<p>Além disso, se Londrina e Operário alcançarem o acesso à Série A, suas vagas na Copa do Brasil via Estadual também poderão ser redistribuídas, ampliando o número de representantes do Estado. A Copa Sul-Sudeste e os títulos das Séries C e D do Campeonato Brasileiro também podem aumentar o total de vagas para o Paraná na Copa do Brasil, dependendo dos resultados das equipes paranaenses nessas competições.</p>
<p>Dessa forma, o Paraná já tem representantes garantidos nas principais competições nacionais de 2027, com possibilidade de ampliar o número de vagas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operário vence Azuriz e avança à semifinal do Campeonato Paranaense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_050b9bf944c9e727029e544872c2fbc2073fbdee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:28:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:050b9bf944c9e727029e544872c2fbc2073fbdee]]></guid>
<description><![CDATA[O Operário garantiu vaga na semifinal do Campeonato Paranaense ao vencer o Azuriz por 2 a 0 em Pato Branco, ampliando a vantagem do jogo de ida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Operário garantiu vaga na semifinal do Campeonato Paranaense ao vencer o Azuriz por 2 a 0 em Pato Branco, ampliando a vantagem do jogo de ida. O Operário abriu o placar aos 32 minutos do primeiro tempo com um gol de Edwin Torres, que recebeu lançamento nas costas da defesa e marcou por cobertura. Na etapa final, Boschilia ampliou o marcador após aproveitar um erro defensivo do Azuriz, repetindo o placar da partida anterior e assegurando a classificação do Fantasma.</p>
<p>Durante o jogo, o Azuriz pressionou principalmente no início, buscando reverter o placar agregado, mas encontrou dificuldades para superar a defesa do Operário. O time visitante controlou a partida, especialmente após as expulsões de Maranhão e Gabriel Zeca, que deixaram o Azuriz com dois jogadores a menos.</p>
<p>Com a classificação garantida, o Operário enfrentará o Coritiba na semifinal do Campeonato Paranaense. O primeiro jogo será em Ponta Grossa, no Estádio Germano Krüger, e a partida de volta ocorrerá no Couto Pereira, em Curitiba.</p>
<p>O Operário confirmou sua vaga entre os quatro melhores do Campeonato Paranaense com uma atuação segura e eficiente contra o Azuriz, consolidando sua presença na próxima fase da competição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparece durante passeio na Pedreira do Orleans em Campo Magro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c643dbfb99767d07c9c1833463f34f92ccfe3334/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:01:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c643dbfb99767d07c9c1833463f34f92ccfe3334]]></guid>
<description><![CDATA[Bruno César Fernandes de Almeida, de 29 anos, está desaparecido desde sábado após sair para passear na Pedreira do Orleans. Equipes do Corpo de Bombeiros continuam as buscas no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bruno César Fernandes de Almeida, de 29 anos, está desaparecido desde sábado após sair para passear na Pedreira do Orleans. Equipes do Corpo de Bombeiros continuam as buscas no local.</p>
<p>O homem foi visto pela última vez no sábado, quando saiu de casa de bicicleta com destino ao lago da pedreira para passear e tomar banho. Desde então, não retornou para casa nem respondeu às tentativas de contato feitas pela família.</p>
<p>O Grupo de Operações de Socorro Tático (Gost) iniciou as buscas no domingo, contando com o auxílio de drones e um cão farejador. Informações coletadas indicam que Bruno esteve na área da represa e foi visto saindo do local com a mesma bicicleta preta com a qual havia saído de casa.</p>
<p>O lago da pedreira possui profundidades que variam entre 14 e 30 metros, o que torna as buscas aquáticas complexas. Além disso, equipes também procuram na região de mata próxima ao local.</p>
<p>A irmã de Bruno, Gabriela Almeida, fez um apelo para que qualquer informação sobre o paradeiro do irmão seja comunicada às autoridades. Ela destacou que a família mantém a esperança de encontrá-lo e que ele volte para casa.</p>
<p>As buscas continuam sem novas informações sobre o paradeiro de Bruno César Fernandes de Almeida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
