<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 23:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sanepar constrói maior reservatório de aço da América Latina em Curitiba]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/sanepar-constroi-o-maior-reservatorio-em-aco-da-america-latina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:71a1115a512933cacdc8ed593b08bcdb818f6984]]></guid>
<description><![CDATA[A Companhia de Saneamento do Paraná avança na ampliação do Centro de Reservação Tatuquara com um reservatório de aço de 10 milhões de litros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Companhia de Saneamento do Paraná avança na ampliação do Centro de Reservação Tatuquara com um reservatório de aço de 10 milhões de litros. O novo reservatório, que utiliza tecnologia de dupla camada, integra o Sistema de Abastecimento de Água de Curitiba e Região Metropolitana. A obra recebeu investimento aproximado de R$ 40 milhões e permitirá a operação conjunta dos reservatórios Miringuava, Passaúna e Iguaçu.</p>
<p>Projetado para atender ao crescimento populacional em áreas como Campo do Santana e Fazenda Rio Grande, o empreendimento quase dobra a capacidade de reservação local, que atualmente é de 15 milhões de litros.</p>
<p>Para viabilizar a integração do sistema, haverá uma parada programada no abastecimento na terça-feira (10), com normalização prevista para a madrugada de quarta-feira (11). A entrega desta etapa está prevista para meados de 2026.</p>
<p>A ampliação do Centro de Reservação Tatuquara representa um avanço significativo na infraestrutura de abastecimento de água para Curitiba e região metropolitana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Paraná publica edital para leilão de desestatização da Celepar]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/governo-do-parana-publica-edital-para-leilao-de-desestatizacao-da-celepar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:a175167ac46939a448577c4dffb724e80cd42c66]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Paraná publicou o edital para a venda integral das ações da Celepar, com leilão marcado para 17 de março e valor mínimo de R$ 1,3 bilhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo do Paraná publicou o edital para a venda integral das ações da Celepar, com leilão marcado para 17 de março e valor mínimo de R$ 1,3 bilhão. O leilão da desestatização da Companhia de Tecnologia da Informação e Comunicação do Paraná será realizado na B3. Poderão participar empresas nacionais e estrangeiras, fundos e instituições financeiras que comprovem capacidade técnica e regularidade jurídica, fiscal e econômico-financeira para atuar em serviços de tecnologia com grau de complexidade equivalente ao da estatal.</p>
<p>Mesmo com a transferência do controle, o Estado manterá uma golden share, garantindo poder de veto em decisões estratégicas, como mudança de sede ou deslocamento da infraestrutura de dados, que deverá permanecer no Paraná por ao menos dez anos.</p>
<p>O edital exige a continuidade dos serviços, o cumprimento da Lei Geral de Proteção de Dados e a observância das diretrizes de governança digital, buscando assegurar estabilidade operacional durante a transição.</p>
<p>O leilão representa um passo importante na reorganização da Celepar, com regras que garantem a manutenção da infraestrutura e dos serviços no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
