<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 17:33:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sanepar constrói maior reservatório de aço da América Latina em Curitiba]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/sanepar-constroi-o-maior-reservatorio-em-aco-da-america-latina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:71a1115a512933cacdc8ed593b08bcdb818f6984]]></guid>
<description><![CDATA[A Sanepar avança na ampliação do Centro de Reservação Tatuquara com a construção de um reservatório de aço para 10 milhões de litros de água tratada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Sanepar avança na ampliação do Centro de Reservação Tatuquara com a construção de um reservatório de aço para 10 milhões de litros de água tratada. O novo reservatório, o maior da América Latina em aço, faz parte do Sistema de Abastecimento de Água de Curitiba e Região Metropolitana. A obra recebeu investimento aproximado de R$ 40 milhões e utiliza tecnologia de dupla camada.</p>
<p>Com a integração dos reservatórios Miringuava, Passaúna e Iguaçu, o empreendimento vai praticamente dobrar a capacidade de reservação local, que atualmente é de 15 milhões de litros. O projeto foi pensado para atender ao crescimento populacional de áreas como Campo do Santana e Fazenda Rio Grande.</p>
<p>Para viabilizar a integração do sistema, haverá uma parada programada no abastecimento na terça-feira (10), com normalização prevista para a madrugada de quarta (11). A entrega desta etapa está prevista para meados de 2026.</p>
<p>A ampliação do Centro de Reservação Tatuquara reforça o compromisso com a melhoria do abastecimento de água para Curitiba e Região Metropolitana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Paraná abre edital para leilão de desestatização da Celepar]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/governo-do-parana-publica-edital-para-leilao-de-desestatizacao-da-celepar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:a175167ac46939a448577c4dffb724e80cd42c66]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Paraná publicou o edital para a venda integral das ações da Celepar, com leilão marcado para 17 de março e valor mínimo de R$ 1,3 bilhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo do Paraná publicou o edital para a venda integral das ações da Celepar, com leilão marcado para 17 de março e valor mínimo de R$ 1,3 bilhão. Empresas nacionais e estrangeiras, fundos e instituições financeiras poderão participar do leilão, desde que comprovem capacidade técnica e regularidade jurídica, fiscal e econômico-financeira para atuar em serviços de tecnologia com grau de complexidade equivalente ao da estatal.</p>
<p>Apesar da transferência do controle, o Estado manterá uma golden share, garantindo poder de veto em decisões estratégicas, incluindo mudanças de sede ou deslocamento da infraestrutura de dados, que deverá permanecer no Paraná por pelo menos dez anos.</p>
<p>O edital também exige a continuidade dos serviços, o cumprimento da Lei Geral de Proteção de Dados e a observância das diretrizes de governança digital, visando assegurar a estabilidade operacional durante o processo de transição.</p>
<p>O leilão da Celepar representa um passo importante na desestatização da empresa, com regras claras para garantir a manutenção dos serviços e a proteção dos dados no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCE-PR realiza primeira capacitação presencial de 2026 em Curitiba]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/tce-pr-promove-primeira-capacitacao-presencial-de-2026-nos-dias-25-e-26-de-fevereiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:1e22087f532309fa1d615a1dfa8aa46d37a34201]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas do Estado do Paraná promove nos dias 25 e 26 de fevereiro a primeira capacitação presencial do ano, com foco em transparência e controle na gestão pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado do Paraná promove nos dias 25 e 26 de fevereiro a primeira capacitação presencial do ano, com foco em transparência e controle na gestão pública. A Escola de Gestão Pública do TCE-PR organiza o ciclo TCE-PR Conecta – Dados e Soluções para a Gestão Pública, que terá início em Curitiba e será itinerante, passando por oito cidades do Paraná. O evento oferece participação gratuita e está com inscrições abertas.</p>
<p>A capacitação é resultado de uma parceria com o Senado Federal, Interlegis, Defesa Civil do Paraná e OAB-PR, destinada a gestores, servidores e cidadãos interessados no controle social. A programação inclui apresentações de sistemas para fiscalização e gestão pública, além de debates sobre avaliação de políticas públicas, planos de contingência para desastres climáticos, mudanças na Lei de Responsabilidade Fiscal, regras eleitorais e impactos da Reforma Tributária.</p>
<p>Após a etapa em Curitiba, o ciclo seguirá para Toledo, Umuarama, Guarapuava, Francisco Beltrão, Londrina, Jacarezinho e Maringá, ampliando a qualificação para diversas regiões do estado.</p>
<p>A iniciativa visa fortalecer a transparência e o controle social por meio de tecnologia e ferramentas inovadoras na gestão pública paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
