<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 16:27:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nutricionista dá orientações para recuperação do corpo após o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_db11ae6d5a53b21b0e7cc345b7d4f03e8348c20c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:03:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:db11ae6d5a53b21b0e7cc345b7d4f03e8348c20c]]></guid>
<description><![CDATA[Após o Carnaval, o corpo pode apresentar cansaço, inchaço e desconfortos digestivos devido ao calor, álcool e alimentação fora da rotina. Especialista indica hábitos simples para ajudar na recuperação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após o Carnaval, o corpo pode apresentar cansaço, inchaço e desconfortos digestivos devido ao calor, álcool e alimentação fora da rotina. Especialista indica hábitos simples para ajudar na recuperação.</p>
<p>O organismo possui mecanismos naturais, especialmente pelo fígado, para eliminar os excessos acumulados durante o Carnaval. Não existem sucos, receitas ou suplementos que substituam essa função do corpo, que pode estar sobrecarregado, mas continua atuando normalmente.</p>
<p>Para facilitar a recuperação, é essencial focar na reposição de nutrientes e na hidratação. O consumo de frutas, verduras, carboidratos e proteínas deve ser equilibrado, sem cortes radicais ou dietas restritivas. Evitar gorduras pesadas ajuda a não retardar a digestão e o metabolismo.</p>
<p>A hidratação é fundamental, com ingestão abundante de água, sucos naturais sem açúcar e água de coco. Esses líquidos ajudam a repor vitaminas e minerais perdidos durante os dias de festa, calor e consumo de álcool.</p>
<p>Adotar esses hábitos simples contribui para a recuperação natural do corpo após o período de folia, sem a necessidade de medidas extremas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba anuncia contratação do lateral-esquerdo Felipe Jonatan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c3232ac1dbc45aad8c594823a40d58ff10365195/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:30:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c3232ac1dbc45aad8c594823a40d58ff10365195]]></guid>
<description><![CDATA[O Coritiba confirmou a chegada do lateral-esquerdo Felipe Jonatan, de 28 anos, que estava emprestado ao Mirassol pelo Fortaleza, como o 13º reforço para a temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Coritiba confirmou a chegada do lateral-esquerdo Felipe Jonatan, de 28 anos, que estava emprestado ao Mirassol pelo Fortaleza, como o 13º reforço para a temporada. Felipe Jonatan já estava em Curitiba desde a última quinta-feira e chega para reforçar o sistema defensivo do Coritiba, trazendo qualidade e experiência para a equipe. O jogador passou por clubes como Ceará, Fortaleza e Santos, onde atuou de 2019 a 2023 e participou da campanha que levou o time ao vice-campeonato da Libertadores em 2020.</p>
<p>No ano anterior, Felipe Jonatan integrou a campanha do Mirassol, que terminou em quarto lugar no Campeonato Brasileiro, disputando oito jogos e dando uma assistência. A contratação do lateral-esquerdo é a décima terceira do Coritiba para a temporada, que já havia contratado zagueiro, laterais, meias e atacantes, além da chegada do técnico Fernando Seabra.</p>
<p>O Coritiba deu as boas-vindas ao novo reforço por meio de suas redes sociais, destacando a expectativa de que Felipe Jonatan contribua significativamente para a sequência da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
