<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 21:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Irmãos se entregam e confessam morte de grávida em Ponta Grossa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a20186734a711aa51c5d6feeb9c65d7c4b61bd56/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:10:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a20186734a711aa51c5d6feeb9c65d7c4b61bd56]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens confessaram ter atirado em mulher grávida, alegando erro de alvo e motivação por vingança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens confessaram ter atirado em mulher grávida, alegando erro de alvo e motivação por vingança. Susana Correia, de 40 anos e grávida de quatro meses, foi baleada dentro de sua casa e morreu dois dias após o ataque. Inicialmente, o caso era tratado como tentativa de assalto, mas a investigação mudou após a entrega dos suspeitos à polícia.</p>
<p>Os irmãos que confessaram o crime afirmaram que o alvo era o marido da vítima, motivados por uma vingança relacionada à morte do pai deles em 2006. A defesa destacou que Susana foi atingida por engano.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná informou que, com os suspeitos detidos, a investigação está em fase de conclusão do inquérito. O caso segue sob investigação para esclarecimento completo dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TJ-PR e MP-PR gastam mais com benefícios do que com salários, aponta levantamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e4cabf4cbf4ca982f902893cbfc2da366a480f85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:59:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e4cabf4cbf4ca982f902893cbfc2da366a480f85]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal de Justiça do Paraná e Ministério Público do Paraná tiveram despesas maiores com benefícios do que com salários entre novembro de 2025 e janeiro de 2026,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal de Justiça do Paraná e Ministério Público do Paraná tiveram despesas maiores com benefícios do que com salários entre novembro de 2025 e janeiro de 2026, No período analisado, o Tribunal de Justiça do Paraná pagou R$ 285 milhões em vantagens eventuais, indenizações e vantagens pessoais a desembargadores e juízes, enquanto as despesas com salários somaram R$ 113 milhões. Os benefícios incluem adicionais por tempo de serviço, abonos, auxílios diversos e vantagens transitórias, que muitas vezes elevam os ganhos mensais acima do teto salarial do funcionalismo público, fixado em R$ 46,3 mil.</p>
<p>No Ministério Público do Paraná, os promotores e procuradores receberam R$ 99 milhões em benefícios, como abono de permanência e verbas indenizatórias, enquanto os salários totalizaram cerca de R$ 95 milhões no mesmo período. A remuneração mensal desses membros varia entre R$ 34 mil e R$ 41 mil.</p>
<p>O Tribunal de Contas do Estado do Paraná apresentou situação diferente, com despesas em benefícios inferiores aos gastos com remunerações. Entre novembro de 2025 e janeiro de 2026, o tribunal pagou R$ 2,5 milhões em salários e aproximadamente R$ 554 mil em vantagens transitórias e abono de permanência.</p>
<p>Os pagamentos de penduricalhos estão suspensos por liminares do Supremo Tribunal Federal, que proibiram a criação de novos benefícios não previstos em lei. O Ministério Público e o Tribunal de Contas se manifestaram por meio de notas, ressaltando o cumprimento da legislação vigente, enquanto o Tribunal de Justiça do Paraná não se pronunciou até o momento.</p>
<p>O tema dos benefícios acima do teto salarial segue em discussão no Supremo Tribunal Federal, que deve julgar as liminares que suspendem esses pagamentos, e aguarda definições do Congresso Nacional para a criação de uma política de transição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trio armado invade casa, faz família refém e foge pelo mato em Apucarana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4d5b94e353db8f588991b13becfa86044f83e5fd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:50:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4d5b94e353db8f588991b13becfa86044f83e5fd]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens armados invadiram uma residência, mantiveram uma família refém e fugiram pela mata após confronto com a polícia na madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três homens armados invadiram uma residência, mantiveram uma família refém e fugiram pela mata após confronto com a polícia na madrugada. O assalto ocorreu em uma casa no Jardim Belvedere, onde os criminosos procuravam por um suposto cofre. Durante a ação, um dos moradores foi agredido e encontrado ferido em um dos quartos quando as equipes policiais chegaram ao local.</p>
<p>Com a chegada da polícia, dois suspeitos fugiram para uma área de mata próxima, enquanto um terceiro apontou um revólver contra os policiais antes de também fugir. Uma mulher que estava refém nas proximidades da vegetação foi libertada sem ferimentos durante a abordagem.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas intensas na região com apoio de equipes especializadas e drones com câmera térmica, mas até o momento nenhum suspeito foi preso. A Polícia Científica esteve na residência para recolher vestígios que possam ajudar na identificação dos autores.</p>
<p>O morador ferido foi atendido pelo Samu e encaminhado ao hospital para avaliação médica. As buscas continuam para localizar os envolvidos no crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desembargador reverte absolvição e condena homem por estupro de menina de 12 anos em Minas Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b8b4585d0ccd4d8d72dff4b959567321bd50120a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:40:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b8b4585d0ccd4d8d72dff4b959567321bd50120a]]></guid>
<description><![CDATA[Após recurso do Ministério Público, o desembargador Magid Nauef Láuar, do Tribunal de Justiça de Minas Gerais, decidiu pela condenação de um homem acusado de estuprar uma menina de 12 anos, revertendo decisão anterior que o absolveu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após recurso do Ministério Público, o desembargador Magid Nauef Láuar, do Tribunal de Justiça de Minas Gerais, decidiu pela condenação de um homem acusado de estuprar uma menina de 12 anos, revertendo decisão anterior que o absolveu.</p>
<p>O julgamento do caso ocorreu em fevereiro, quando o réu foi condenado em primeira instância a nove anos de prisão por ter relação sexual com a menor. Inicialmente, o desembargador havia absolvido o acusado, alegando que a criança não seria vulnerável devido a supostas relações anteriores com outros adultos e considerando a formação de uma 'família' na relação, o que justificaria a aplicação desproporcional da lei.</p>
<p>Após o recurso do Ministério Público, o magistrado suspendeu o acórdão anterior e determinou a condenação do homem, além de aplicar pena à mãe da criança. O mandado de prisão do condenado já foi expedido.</p>
<p>A decisão inicial do desembargador gerou críticas de órgãos como os Ministérios dos Direitos Humanos, da Cidadania e das Mulheres, que ressaltaram a importância do Estado e da sociedade na proteção dos direitos da criança, rejeitando a ideia de que vínculos familiares possam relativizar violações. A Ordem dos Advogados do Brasil também repudiou a decisão, afirmando que 'criança não é esposa, criança é vítima' e anunciou que tomará providências.</p>
<p>O desembargador Magid Nauef Láuar está sendo investigado pelo Conselho Nacional de Justiça e pelo Tribunal de Minas Gerais em razão da decisão. O Ministério Público deve recorrer da decisão de condenação, mantendo o processo em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
