<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:27:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas fortes e enchentes aumentam risco de doenças infecciosas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c3224c0911ae8ed26aa4f3f0bab2e4fc0ff01f67/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:23:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c3224c0911ae8ed26aa4f3f0bab2e4fc0ff01f67]]></guid>
<description><![CDATA[Períodos de alagamento elevam a transmissão de leptospirose, dengue, chikungunya e hepatite A, exigindo cuidados para evitar contaminação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Períodos de alagamento elevam a transmissão de leptospirose, dengue, chikungunya e hepatite A, exigindo cuidados para evitar contaminação. Ambientes alagados favorecem a proliferação de micro-organismos e vetores, aumentando o risco de diversas doenças. A leptospirose, transmitida pela urina de animais infectados, pode entrar no organismo pela pele, principalmente em ferimentos, e a dengue e chikungunya são propagadas pelo mosquito Aedes aegypti, que se reproduz em água parada. A hepatite A tem maior risco quando a água destinada ao consumo é contaminada durante enchentes.</p>
<p>Para prevenir essas doenças, é recomendado evitar contato com água de enchentes, eliminar criadouros de mosquitos, usar proteção adequada como botas e luvas ao limpar sujeira, consumir água tratada ou fervida e manter higiene rigorosa de alimentos e utensílios. Objetos, alimentos e medicamentos atingidos pela água devem ser descartados.</p>
<p>Sintomas como febre persistente, vômitos intensos, manchas ou sangramentos, dor abdominal forte, sinais de desidratação e pele ou olhos amarelados indicam a necessidade de atendimento médico imediato. Cuidados simples podem evitar complicações graves após períodos de alagamento.</p>
<p>A atenção redobrada da população é fundamental para minimizar os impactos das chuvas intensas na saúde pública, prevenindo doenças e protegendo a comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por estuprar e engravidar adolescente é preso na Região Metropolitana de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fcad472833273ee3d4cbc678d064fa3912c5de9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:02:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fcad472833273ee3d4cbc678d064fa3912c5de9c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi preso em Cerro Azul, na Região Metropolitana de Curitiba, após ser condenado por estuprar e engravidar uma adolescente de 14 anos em 2020.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 30 anos foi preso em Cerro Azul, na Região Metropolitana de Curitiba, após ser condenado por estuprar e engravidar uma adolescente de 14 anos em 2020. O crime ocorreu em 2020, quando a vítima tinha 14 anos e acabou engravidando em decorrência do abuso. O acusado foi condenado a 16 anos de prisão.</p>
<p>Com o mandado de prisão em aberto, as equipes da Polícia Civil localizaram e prenderam o homem. Após os procedimentos, ele foi encaminhado ao sistema penitenciário para o cumprimento da pena.</p>
<p>O preso permanece à disposição da Justiça. Em casos de violência sexual, denúncias podem ser feitas de forma anônima pelo telefone 181, do Disque-Denúncia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fala Curitiba 2026 abre consulta para moradores sugerirem destino do dinheiro público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_06494238cd398f3cfd09272054f8b7d6428e9140/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:01:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:06494238cd398f3cfd09272054f8b7d6428e9140]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 2 de março, moradores de Curitiba podem participar da consulta pública do programa Fala Curitiba 2026, que permite sugerir obras, melhorias e serviços para o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de 2 de março, moradores de Curitiba podem participar da consulta pública do programa Fala Curitiba 2026, que permite sugerir obras, melhorias e serviços para o município.</p>
<p>A consulta pública é a primeira etapa do programa e será realizada por meio de formulário online e das unidades móveis do Fala Móvel, que visitarão diferentes bairros da cidade. O programa é organizado pelo Instituto Municipal de Administração Pública em parceria com a Secretaria do Governo Municipal e tem como objetivo envolver a população no planejamento e na destinação dos recursos públicos da capital.</p>
<p>Durante a primeira fase, que ocorre de 2 a 31 de março, serão coletadas as demandas que orientarão a elaboração da Lei de Diretrizes Orçamentárias. Na segunda etapa, entre 1º de abril e 3 de junho, a população poderá detalhar sugestões para a Lei Orçamentária Anual, incluindo participação em reuniões presenciais de priorização nas Administrações Regionais. A fase final, em julho e agosto, definirá as ações prioritárias que integrarão o orçamento municipal de 2027.</p>
<p>As ações escolhidas pelos moradores serão oficialmente incluídas na Lei Orçamentária Anual de 2027, tornando-se compromissos do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta extremo misterioso volta a ser recebido em celulares de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c844f689f7b789aa8f4ae1f871c615e31d4c665e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:47:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c844f689f7b789aa8f4ae1f871c615e31d4c665e]]></guid>
<description><![CDATA[Um alerta classificado como 'extremo' com a mensagem 'TEST warning message A-B' foi recebido por celulares em Curitiba em dois dias consecutivos, gerando dúvidas sobre sua origem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um alerta classificado como 'extremo' com a mensagem 'TEST warning message A-B' foi recebido por celulares em Curitiba em dois dias consecutivos, gerando dúvidas sobre sua origem. A mensagem de alerta emergencial apareceu nos celulares na manhã de quarta-feira (25) e voltou a ser recebida na quinta-feira (26), causando surpresa entre os moradores da capital paranaense. O aviso foi acompanhado do som característico de emergências, apesar de não haver nenhum evento climático severo ou desastre em andamento no momento do disparo.</p>
<p>A Coordenadoria Estadual de Defesa Civil (Cedec) informou que as mensagens não fazem parte do sistema oficial Defesa Civil Alerta, que utiliza a tecnologia cell broadcast para emitir alertas em casos de eventos severos ou extremos desde 2024. O Simepar e a Defesa Civil Municipal também negaram envolvimento no envio dessas mensagens.</p>
<p>Os casos foram reportados à Anatel e à Secretaria Nacional de Defesa Civil, que está investigando as causas e a origem do alerta. Relatos indicam que usuários das operadoras TIM, VIVO e Claro receberam a mensagem, mas ainda não há confirmação sobre a autoria ou se o alerta foi resultado de um teste interno, falha técnica ou erro de configuração.</p>
<p>Enquanto a origem do alerta não é esclarecida, o episódio continua gerando preocupação entre os moradores de Curitiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-prefeito de Lajeado é preso em operação contra fraude nas obras pós-enchentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_afc553305164477c9538b28a8b847807408b763a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:04:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:afc553305164477c9538b28a8b847807408b763a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu temporariamente o ex-prefeito de Lajeado, Marcelo Caumo, durante a segunda fase da operação que investiga desvios de recursos destinados à reconstrução da cidade após as enchentes de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu temporariamente o ex-prefeito de Lajeado, Marcelo Caumo, durante a segunda fase da operação que investiga desvios de recursos destinados à reconstrução da cidade após as enchentes de 2024.</p>
<p>A prisão temporária tem validade de cinco dias, com possibilidade de prorrogação. A ação faz parte da segunda fase da operação Lamaçal, que apura supostos desvios de recursos públicos federais do Fundo Nacional de Assistência Social em contratos firmados pela Prefeitura de Lajeado com uma empresa prestadora de serviços. Além do ex-prefeito, uma empresária também foi presa durante a operação.</p>
<p>A investigação aponta que a empresa contratada, Arki Serviços, foi contratada com dispensa de licitação sob a justificativa de calamidade pública, por valores superiores aos praticados no mercado, para fornecer profissionais terceirizados. Os contratos somam cerca de R$ 120 milhões. Foram cumpridos 20 mandados de busca e apreensão em diversos municípios da região.</p>
<p>Os investigados podem responder por crimes como desvio ou aplicação indevida de recursos públicos, contratação direta ilegal, fraude em licitação, corrupção passiva e ativa, associação criminosa e lavagem de dinheiro. A investigação não tem relação com a atual gestão municipal.</p>
<p>O ex-prefeito Marcelo Caumo negou anteriormente as acusações de irregularidades. A defesa dele não respondeu aos contatos até o momento da publicação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
