<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 23:27:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pagamento por aproximação é implementado em ônibus da Região Metropolitana de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ae0ff8667b2b1373ec468f92ff94a5e56ab160c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:09:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ae0ff8667b2b1373ec468f92ff94a5e56ab160c3]]></guid>
<description><![CDATA[Usuários do transporte coletivo metropolitano da Região Metropolitana de Curitiba passam a poder pagar a passagem com cartões de crédito e débito por aproximação, a partir de 23 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Usuários do transporte coletivo metropolitano da Região Metropolitana de Curitiba passam a poder pagar a passagem com cartões de crédito e débito por aproximação, a partir de 23 de fevereiro de 2026.</p>
<p>A Agência de Assuntos Metropolitanos do Paraná (Amep) implantou uma nova modalidade de pagamento nas linhas metropolitanas integradas a Curitiba, permitindo que passageiros efetuem o pagamento da tarifa aproximando seus cartões de crédito ou débito diretamente no validador do ônibus, sem a necessidade de senha para transações dentro dos limites estabelecidos pelas operadoras.</p>
<p>A iniciativa visa reduzir o tempo de embarque, minimizar filas e simplificar a experiência dos usuários, além de reforçar a segurança das transações e fortalecer a integração do transporte metropolitano ao ambiente digital. A medida também facilita o deslocamento de visitantes e turistas, que não precisarão adquirir um cartão específico para o pagamento.</p>
<p>A tarifa para quem utiliza o cartão Metrocard permanece em R$ 5,90, enquanto o pagamento em dinheiro custa R$ 6,00. Para pagamentos com cartões por aproximação, o valor é de R$ 6,13, refletindo os custos operacionais e financeiros da transação eletrônica.</p>
<p>A modernização do sistema de pagamento é parte de um esforço para tornar o transporte coletivo mais competitivo, seguro e eficiente, beneficiando diariamente os usuários e contribuindo para o planejamento e sustentabilidade do sistema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-príncipe Andrew é solto após 11 horas sob custódia no Reino Unido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f813b21118e1327a44d4c095f3c7805e9cc94196/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:48:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f813b21118e1327a44d4c095f3c7805e9cc94196]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-príncipe Andrew foi liberado da delegacia de Aylsham, no condado de Norfolk, após permanecer cerca de 11 horas detido, seguindo sob investigação por acusações relacionadas ao caso Epstein.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-príncipe Andrew foi liberado da delegacia de Aylsham, no condado de Norfolk, após permanecer cerca de 11 horas detido, seguindo sob investigação por acusações relacionadas ao caso Epstein.</p>
<p>Andrew Mountbatten-Windsor, irmão do Rei Charles III, foi preso na manhã do dia em que completou 66 anos. A polícia britânica informou que ele foi liberado por volta das 19h, mas continua sob investigação por suposta má conduta no exercício do cargo público, relacionada às ligações com o bilionário Jeffrey Epstein.</p>
<p>As buscas realizadas no condado de Norfolk foram concluídas, Pela legislação do Reino Unido, suspeitos podem ser mantidos detidos por até 24 horas sem acusação formal, prazo que pode ser estendido por decisão judicial.</p>
<p>Ainda no mesmo dia, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, comentou o caso, classificando a prisão como algo &quot;muito triste&quot; e negativo para a família real britânica. O ex-príncipe Andrew segue sob investigação, enquanto as autoridades continuam apurando as circunstâncias relacionadas ao caso Epstein.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
