<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 12:26:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Contador de Curitiba morre ao cair de 30 metros em cachoeira nos Campos Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bd51db79eaa63289ba0b97c9db367264af58cbc9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:11:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bd51db79eaa63289ba0b97c9db367264af58cbc9]]></guid>
<description><![CDATA[Um contador de 35 anos, natural de Curitiba, morreu após cair de aproximadamente 30 metros na Cachoeira do São Jorge, em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um contador de 35 anos, natural de Curitiba, morreu após cair de aproximadamente 30 metros na Cachoeira do São Jorge, em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná. O acidente ocorreu quando a vítima tentava tirar uma foto próxima à queda d’água e acabou se desequilibrando. Equipes de resgate foram acionadas e se deslocaram até o local, mas o homem não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O corpo estava em uma área de difícil acesso, o que exigiu um trabalho técnico específico para a remoção. O Instituto Médico Legal de Ponta Grossa realizou o recolhimento do corpo e os exames de necropsia.</p>
<p>A Polícia Científica do Paraná investigará as circunstâncias exatas do acidente. O caso segue sob investigação para esclarecer os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tempo instável segue em Curitiba e Defesa Civil recomenda atenção aos alertas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1377cee406b853f16bdb4e7bd5b078553aed3cff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:39:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1377cee406b853f16bdb4e7bd5b078553aed3cff]]></guid>
<description><![CDATA[A instabilidade no tempo permanece em Curitiba e Região Metropolitana, com possibilidade de chuva isolada no domingo e continuidade do cenário instável na segunda-feira. A Defesa Civil orienta a população a se cadastrar para receber avisos meteorológicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A instabilidade no tempo permanece em Curitiba e Região Metropolitana, com possibilidade de chuva isolada no domingo e continuidade do cenário instável na segunda-feira. A Defesa Civil orienta a população a se cadastrar para receber avisos meteorológicos.</p>
<p>No domingo, o tempo em Curitiba deve apresentar chuva isolada, principalmente durante as horas mais quentes do dia. No interior do Paraná, a probabilidade de tempestades é menor. No Litoral e na Região Metropolitana de Curitiba, os ventos trazem umidade do oceano, mantendo o céu encoberto, temperaturas estáveis e possibilidade de chuva ocasional.</p>
<p>Na segunda-feira, a instabilidade se mantém em todo o estado devido à presença de ar quente e úmido. A Defesa Civil Estadual acompanha as condições meteorológicas 24 horas e recomenda que a população esteja atenta aos alertas emitidos.</p>
<p>Para receber os avisos gratuitamente, é possível cadastrar-se via SMS enviando o CEP para o número 40199 ou pelo WhatsApp adicionando o número (61) 2034-2611 e informando CEP, município ou localização. Em casos extremos, os alertas podem ser enviados por tecnologia cell broadcast, sem necessidade de cadastro.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às atualizações e recomendações da Defesa Civil para garantir segurança diante das condições meteorológicas instáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
