<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ric RECORD transmite jogo entre Athletico e Corinthians pela segunda rodada do Brasileirão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_01ee05c2512fea841cf086fcef6fee4172d71ae7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:30:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:01ee05c2512fea841cf086fcef6fee4172d71ae7]]></guid>
<description><![CDATA[Athletico e Corinthians se enfrentam na Arena da Baixada em partida atrasada da segunda rodada do Brasileirão, com transmissão da Ric RECORD a partir das 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Athletico e Corinthians se enfrentam na Arena da Baixada em partida atrasada da segunda rodada do Brasileirão, com transmissão da Ric RECORD a partir das 19h. O confronto entre Athletico e Corinthians acontece nesta quinta-feira, às 19h30, na Arena da Baixada. O jogo é válido pela segunda rodada do Brasileirão e pode alterar a liderança da competição, caso o Athletico vença. O Corinthians, por sua vez, pode avançar na tabela e entrar no G5 com uma vitória.</p>
<p>A transmissão será feita pela Ric RECORD, no canal 7.1, iniciando às 19h, logo após o Jornal da Record. A narração ficará por conta de Cléber Machado, com comentários de Dodô e Maurício Noriega.</p>
<p>Desde 2025, a Ric RECORD detém os direitos de transmissão do Brasileirão, exibindo uma partida por rodada. O contrato foi renovado até 2029, e esta será a primeira partida do Athletico transmitida pela emissora.</p>
<p>O próximo jogo do Athletico a ser transmitido pela Ric RECORD será contra o Cruzeiro, no dia 18 de março, também na Arena da Baixada, às 19h30. A partida entre Athletico e Corinthians promete ser decisiva na competição e terá ampla cobertura pela Ric RECORD.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dermatologista explica causas e prevenção das espinhas nas costas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e20265eb877b273fbbac235ad9fc33ced5c0fbb6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:26:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e20265eb877b273fbbac235ad9fc33ced5c0fbb6]]></guid>
<description><![CDATA[As espinhas nas costas, conhecidas como 'bacne', podem causar dor, inflamação e manchas permanentes. A condição está relacionada a fatores hormonais, suor, atrito e uso de produtos inadequados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As espinhas nas costas, conhecidas como 'bacne', podem causar dor, inflamação e manchas permanentes. A condição está relacionada a fatores hormonais, suor, atrito e uso de produtos inadequados.</p>
<p>As espinhas nas costas surgem devido à inflamação dos folículos pilosos, causada pela obstrução dos poros por oleosidade, células mortas e bactérias. A região possui muitas glândulas sebáceas, o que facilita o aparecimento da acne. Entre os fatores que contribuem para o problema estão alterações hormonais, suor excessivo, atrito da pele por mochilas ou roupas apertadas, uso de produtos capilares que escorrem durante o banho, cosméticos com ingredientes que obstruem os poros, além do estresse e ansiedade, que aumentam a produção de sebo.</p>
<p>Para evitar o surgimento das espinhas, é recomendado tomar banho logo após atividades físicas ou situações de suor intenso, usar roupas leves e de tecidos respiráveis, e manter a higiene frequente de roupas íntimas, toalhas, lençóis e fronhas. A escolha de cosméticos não comedogênicos é importante para não obstruir os poros, evitando cremes corporais muito oleosos, óleos hidratantes e alguns protetores solares na região das costas.</p>
<p>Espremer as espinhas pode agravar o problema, causando inflamação mais profunda, infecção e manchas difíceis de remover. O tratamento varia A consulta com um dermatologista é fundamental para identificar a causa e indicar o tratamento adequado, prevenindo complicações como cicatrizes permanentes.</p>
<p>Manter cuidados diários e buscar orientação profissional são medidas essenciais para controlar e prevenir as espinhas nas costas, garantindo a saúde e a aparência da pele.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
