<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 20:27:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cajuru recebe primeira edição do Assembleia nos Bairros de 2026 com diversos serviços à população]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_97c8c12327ce47c47f5cfd9553b77d1e8e83fd4c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:12:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:97c8c12327ce47c47f5cfd9553b77d1e8e83fd4c]]></guid>
<description><![CDATA[A Regional Cajuru, em Curitiba, será o local da primeira edição do programa Assembleia nos Bairros de 2026, que oferece atendimento gratuito em várias áreas por meio da parceria entre a Assembleia Legislativa e a Prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Regional Cajuru, em Curitiba, será o local da primeira edição do programa Assembleia nos Bairros de 2026, que oferece atendimento gratuito em várias áreas por meio da parceria entre a Assembleia Legislativa e a Prefeitura.</p>
<p>O evento ocorrerá na Rua da Cidadania do Cajuru, das 13h às 17h, com sessão especial marcada para as 15h, contando com a presença de deputados estaduais. A iniciativa visa aproximar os serviços públicos da população, reunindo órgãos municipais, estaduais e instituições parceiras para disponibilizar atendimentos essenciais.</p>
<p>Entre os serviços oferecidos estão atendimentos jurídicos gratuitos em diversas áreas pela Defensoria Pública, apoio a microempreendedores individuais pelo Espaço Empreendedor Móvel, oferta de vagas de emprego e encaminhamentos para o mercado de trabalho. Na área social, a Fundação de Ação Social prestará orientações e realizará atualizações no Cadastro Único, enquanto a Cohab fornecerá informações sobre programas habitacionais.</p>
<p>Serviços públicos como atendimento da Copel, Sanepar, Urbs Móvel e do canal E-Cidadão estarão disponíveis. Na educação, haverá plantão do Sistema Estadual de Registro Escolar, atividades culturais, espaço recreativo para crianças e adolescentes, além de ações ambientais promovidas pela Secretaria Municipal do Meio Ambiente e o Horto Municipal.</p>
<p>Na área da saúde, a população poderá realizar exames, receber orientações sobre prevenção de doenças, vacinação e participar de atividades relacionadas à alimentação saudável e agricultura urbana. O evento também contará com feira de artesanato e divulgação de serviços turísticos.</p>
<p>O programa Assembleia nos Bairros, que teve cinco edições em 2025, continua a levar atendimento e cultura diretamente às comunidades de Curitiba, fortalecendo a integração entre a população e os órgãos públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem aplica golpe do Pix falso e causa prejuízo de quase R$ 2 mil em bar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_153612b825e42b998dd28dd8d687a9d7e8555b61/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:54:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:153612b825e42b998dd28dd8d687a9d7e8555b61]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem utilizou comprovantes falsos de transferência via Pix para pagar consumos em um bar, deixando um prejuízo estimado em R$ 1.600 aos proprietários do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem utilizou comprovantes falsos de transferência via Pix para pagar consumos em um bar, deixando um prejuízo estimado em R$ 1.600 aos proprietários do estabelecimento. O suspeito frequentou o bar por cerca de 15 dias, realizando consumos elevados e pagando rodadas de chopp para outros clientes e colaboradores. Ele sempre afirmava que faria o pagamento por Pix, enviando comprovantes que não eram conferidos imediatamente na conta bancária do bar.</p>
<p>A gerente do bar percebeu a irregularidade ao analisar o último comprovante enviado, que parecia falso. Ao verificar a conta bancária, os proprietários confirmaram que os pagamentos não haviam sido efetuados. O homem chegou a justificar a recusa em usar o QR Code da máquina de cartão do bar alegando problemas no leitor do celular.</p>
<p>O comportamento do suspeito, que incluía chamar garçons para fazer pedidos destinados a outras mesas, não havia levantado suspeitas até o momento da descoberta do golpe. Os proprietários registraram boletim de ocorrência e aguardam providências para tentar recuperar o valor perdido.</p>
<p>O caso segue em investigação para identificar e responsabilizar o suspeito pelo golpe aplicado no bar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico retoma futebol feminino com parceria após um ano de pausa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3c3f1367279ca20944a7863a63201828e15d43b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3c3f1367279ca20944a7863a63201828e15d43b2]]></guid>
<description><![CDATA[O Athletico anunciou a retomada do futebol feminino para a temporada de 2026, firmando parceria com o Imperial Futebol Clube para disputar as competições da categoria principal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Athletico anunciou a retomada do futebol feminino para a temporada de 2026, firmando parceria com o Imperial Futebol Clube para disputar as competições da categoria principal. A equipe feminina do Athletico havia encerrado suas atividades após o rebaixamento do time masculino para a Série B em 2024, quando o clube optou por suspender a categoria. A última partida da equipe ocorreu em dezembro daquele ano.</p>
<p>O Imperial Futebol Clube, que mantinha parceria com o Coritiba até o final de 2025, agora se une ao Athletico para fortalecer o futebol feminino dentro de um modelo sustentável e de longo prazo. A equipe atuará sob a marca do Athletico, buscando evolução competitiva imediata e construção das bases para um projeto próprio.</p>
<p>O Athletico possui histórico de sucesso no futebol feminino, tendo conquistado o Campeonato Paranaense da categoria principal em cinco anos consecutivos, de 2020 a 2024. O clube reafirma seu compromisso com o desenvolvimento do futebol feminino e a construção de um modelo sólido e alinhado às melhores práticas de gestão esportiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
