<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 18:26:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é encontrado morto carbonizado ao lado de carro destruído pelo fogo em Tijucas do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c1323f0bcef72d369b8a719cf1eaa58a63cb72f8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:14:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c1323f0bcef72d369b8a719cf1eaa58a63cb72f8]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso foi encontrado morto parcialmente carbonizado ao lado de um carro completamente destruído pelo fogo na entrada de uma chácara no km 648 da BR-376, em Tijucas do Sul, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso foi encontrado morto parcialmente carbonizado ao lado de um carro completamente destruído pelo fogo na entrada de uma chácara no km 648 da BR-376, em Tijucas do Sul, na Região Metropolitana de Curitiba.</p>
<p>Um caminhoneiro que passava pela região percebeu o ocorrido e alertou uma equipe da Polícia Rodoviária Federal, que realizava vistoria de rotina e monitoramento da rodovia. As equipes acionaram a concessionária responsável pelo trecho e o Corpo de Bombeiros para controlar o fogo no veículo, que ainda soltava fumaça quando os socorristas chegaram ao local.</p>
<p>A vítima, um homem de 68 anos, foi identificada e seria taxista em São José dos Pinhais, também na Região Metropolitana de Curitiba. Apesar da gravidade do incidente, a pista da BR-376 não precisou ser bloqueada, pois o veículo estava fora da rodovia.</p>
<p>As circunstâncias do ocorrido estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Entidades empresariais do Paraná manifestam preocupação com proposta de redução da jornada de trabalho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_60b7315887c4f5a338e9f518a2662ee93d94e320/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:14:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:60b7315887c4f5a338e9f518a2662ee93d94e320]]></guid>
<description><![CDATA[O grupo das sete maiores entidades empresariais do Paraná expressou preocupação com as propostas em discussão no Congresso que visam reduzir a jornada de trabalho de 44 para 36 horas semanais e acabar com a escala 6×1.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O grupo das sete maiores entidades empresariais do Paraná expressou preocupação com as propostas em discussão no Congresso que visam reduzir a jornada de trabalho de 44 para 36 horas semanais e acabar com a escala 6×1.</p>
<p>As entidades destacam que a redução da jornada, sem a resolução de problemas estruturais como falta de infraestrutura, alta carga tributária, complexidade regulatória e baixa qualificação dos trabalhadores, pode aumentar o custo por hora trabalhada, afetando negativamente o faturamento das empresas, os empregos formais e a massa salarial.</p>
<p>O grupo alerta para possíveis impactos negativos, incluindo aumento dos preços de produtos e serviços, pressão inflacionária, aceleração da automação, crescimento da informalidade, precarização das relações de trabalho e expansão da pejotização. Também há risco de ampliação indireta da carga de trabalho, caso os trabalhadores busquem atividades complementares para recompor a renda.</p>
<p>O coordenador do grupo ressaltou a necessidade de uma discussão equilibrada, baseada em dados técnicos e sem viés político, e defendeu ampla análise dos impactos, valorização da negociação coletiva e coordenação entre políticas trabalhistas, econômicas e tributárias.</p>
<p>O grupo das sete maiores entidades empresariais do Paraná reforça a importância de responsabilidade na condução do debate sobre a redução da jornada de trabalho, destacando os riscos para a economia e o mercado de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista desvia caminhão carregado com soja para canteiro central e evita acidente grave na BR-116]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5ec36ebf24cbac3b46c3aeafa14f3ba4de78a23e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:45:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5ec36ebf24cbac3b46c3aeafa14f3ba4de78a23e]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro evitou uma colisão em sequência ao desviar seu veículo carregado com soja para o canteiro central no Contorno Leste da BR-116, em Curitiba, após redução brusca do trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro evitou uma colisão em sequência ao desviar seu veículo carregado com soja para o canteiro central no Contorno Leste da BR-116, em Curitiba, após redução brusca do trânsito.</p>
<p>O caminhão seguia em direção ao Porto de Paranaguá quando o fluxo de veículos diminuiu repentinamente próximo ao viaduto Eduardo Pinto da Rocha. Para evitar uma batida, o motorista jogou o caminhão para a esquerda, subindo no canteiro central.</p>
<p>O veículo acabou atolado na lama do canteiro central e parte da carga de soja foi derramada. Apesar do incidente e dos danos materiais, ninguém ficou ferido gravemente. Equipes da concessionária responsável pelo trecho prestaram atendimento no local. O motorista sofreu apenas escoriações leves na cabeça e recusou encaminhamento ao hospital.</p>
<p>O desvio do caminhão para o canteiro central foi fundamental para evitar um acidente mais grave no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
