<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 11:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, um adolescente de 12 anos foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase 30 horas desaparecido, um adolescente de 12 anos foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino havia sido visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira e foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira. Buscas foram realizadas durante todo o dia para localizar o adolescente.</p>
<p>Após os procedimentos necessários, o adolescente foi entregue aos seus responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias que levaram ao desaparecimento. A atuação integrada das equipes policiais foi fundamental para o êxito na localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é trancado em banheiro durante roubo a residência em Matinhos]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois criminosos armados invadiram uma casa no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente e roubaram um carro e diversos pertences da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois criminosos armados invadiram uma casa no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente e roubaram um carro e diversos pertences da família. O crime ocorreu por volta das 15h30, quando os responsáveis pelo adolescente não estavam no imóvel. Os suspeitos renderam o jovem de 14 anos e o mantiveram trancado em um banheiro enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram levados celulares, televisões, calçados, malas com roupas e um carro. A polícia foi acionada e iniciou buscas na região. Cerca de três horas depois, o veículo roubado foi encontrado abandonado em uma área de mata, com todos os pertences no interior.</p>
<p>O carro foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A polícia continua trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no Hauer]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima, de aproximadamente 30 anos, foi encontrada caída na rua por testemunhas e apresentava ferimentos no rosto, outras partes do corpo e um corte superficial na mão. O atendimento foi realizado rapidamente pelo Corpo de Bombeiros, devido à proximidade com um posto da Polícia Militar.</p>
<p>Após os primeiros socorros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica. O autor das agressões não foi localizado até o momento. Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao encontrar o homem ferido e testemunhou que ele estava consciente no momento do socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de usar arma e distintivo para roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente por suspeita de usar arma de fogo e distintivo da corporação para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná, durante a operação Off-Label.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial civil foi preso temporariamente por suspeita de usar arma de fogo e distintivo da corporação para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná, durante a operação Off-Label.</p>
<p>A operação Off-Label foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco). As investigações começaram após a localização de um pacote com centenas de ampolas de medicamentos para emagrecimento e anabolizantes de origem desconhecida dentro de um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial civil afastado teria usado a arma e o distintivo para coagir funcionários de uma empresa de transportes e retirar a carga recolhida. Além do policial, uma passageira apontada como responsável pelo pacote também foi presa. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista.</p>
<p>São investigados indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos destinados a fins terapêuticos ou medicinais. A operação visou apreender medicamentos de origem estrangeira, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações do Gaeco e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>A operação segue em andamento com o objetivo de esclarecer todos os fatos e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
