<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 09:48:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado caído após ser agredido e esfaqueado no Hauer]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, apresentando ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão. O atendimento foi rápido devido à proximidade com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná.</p>
<p>Após os primeiros socorros prestados pelo Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica. O autor das agressões não foi localizado até o momento.</p>
<p>Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao encontrar o homem ferido e relatou que ele estava consciente no momento do socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/policial-civil-roubo-carga-remedios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente sob suspeita de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná. Uma mulher também foi detida durante a operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial civil foi preso temporariamente sob suspeita de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná. Uma mulher também foi detida durante a operação.</p>
<p>A operação &quot;Off-Label&quot; foi deflagrada pelo Gaeco em Londrina e investiga o caso após a localização de um pacote com centenas de ampolas de medicamentos para emagrecimento e anabolizantes em um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. No dia seguinte à apreensão, o policial afastado teria usado a arma e o distintivo para coagir funcionários e retirar a carga da empresa de transportes.</p>
<p>Mandados de prisão temporária foram cumpridos contra o policial e uma passageira apontada como responsável pelo pacote. Foram realizados ainda mandados de busca e apreensão em endereços em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. As investigações analisam indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma e comércio ilegal de produtos medicinais.</p>
<p>A Polícia Civil informou que colabora com as investigações e conduz um Procedimento Administrativo Disciplinar para apurar a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral, visando apreender medicamentos de origem estrangeira, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
