<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 14:27:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menino com câncer recebe máscara do Flash para tratamento de radioterapia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_43f281360229883842f5fbcb8197f4e8a32d1429/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:15:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:43f281360229883842f5fbcb8197f4e8a32d1429]]></guid>
<description><![CDATA[Vitor Gabriel de Souza, de 10 anos, ganhou uma máscara personalizada com o tema do seu super-herói favorito para tornar o tratamento contra o câncer mais leve.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vitor Gabriel de Souza, de 10 anos, ganhou uma máscara personalizada com o tema do seu super-herói favorito para tornar o tratamento contra o câncer mais leve. Vitor Gabriel utiliza a máscara durante as sessões de radioterapia na região da cabeça e pescoço, procedimento que exige imobilidade para proteger os tecidos saudáveis e garantir que o feixe de radiação atinja apenas a área afetada pelo câncer.</p>
<p>A máscara foi personalizada por colaboradoras do setor de radioterapia da Unidade de Tratamento do Câncer do Hospital da Providência, com o objetivo de reduzir o medo e a ansiedade do menino durante o tratamento, tornando o processo mais atrativo e acolhedor.</p>
<p>Feita de plástico termoplástico moldável, a máscara é ajustada ao rosto do paciente e fixada na mesa durante as sessões, garantindo precisão e segurança no procedimento. Vitor Gabriel expressou seu desejo de seguir seus sonhos após o tratamento e destacou que gosta do Flash porque é rápido igual a ele.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba terá céu encoberto e chance de chuva no fim de semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8049f5f434797fe61d4977d859dee8476ac3cb94/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:04:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8049f5f434797fe61d4977d859dee8476ac3cb94]]></guid>
<description><![CDATA[O fim de semana em Curitiba será marcado por céu encoberto, possibilidade de chuviscos e temperaturas amenas, devido à influência da umidade vinda do oceano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O fim de semana em Curitiba será marcado por céu encoberto, possibilidade de chuviscos e temperaturas amenas, devido à influência da umidade vinda do oceano. A capital do Paraná começa o dia com céu encoberto e possibilidade de chuviscos, principalmente pela manhã e à noite. A presença de nebulosidade baixa ocorre devido à circulação marítima em baixos níveis, que transporta ar úmido do oceano e favorece a formação de nuvens na Região Metropolitana de Curitiba e no Litoral.</p>
<p>Entre a manhã e a tarde, a nebulosidade tende a se dissipar gradualmente, mas pode permanecer mais persistente em algumas áreas, com possibilidade de chuva fraca e ocasional. A máxima prevista para Curitiba é de 24°C.</p>
<p>No restante do estado, pancadas de chuva isoladas podem ocorrer nas regiões sudoeste, centro e sul, devido à presença de um cavado em níveis médios da atmosfera e ao transporte de umidade. No Oeste e Noroeste, o calor e a baixa umidade relativa do ar, que pode cair abaixo dos 30%, exigem atenção com hidratação e exposição ao sol.</p>
<p>No início da próxima semana, o tempo deve permanecer estável na maior parte do Paraná, com predomínio de tempo firme e ocorrência de chuva apenas de forma isolada, provocada pela combinação de calor e umidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após agredir e quebrar a perna do pai cadeirante em Londrina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bbda3bab62f55ff2a1a2e6e48aa67a5c49e9cc66/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:59:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bbda3bab62f55ff2a1a2e6e48aa67a5c49e9cc66]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em flagrante em Londrina após agredir o próprio pai, um idoso cadeirante de 80 anos, durante um desentendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido em flagrante em Londrina após agredir o próprio pai, um idoso cadeirante de 80 anos, durante um desentendimento. O ataque ocorreu na tarde de quinta-feira, quando o filho, com histórico de problemas relacionados ao consumo de bebidas alcoólicas, agrediu o pai, que possui deficiência física, resultando em uma fratura na perna da vítima.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e, ao chegar ao local, encontrou o idoso ferido. Devido à condição do homem, equipes especializadas do Siate e do Samu também foram chamadas para prestar atendimento.</p>
<p>Familiares confirmaram que o conflito entre pai e filho precedeu a agressão. O homem foi encaminhado à Central de Flagrantes de Londrina, onde o caso passou a ser investigado pela Polícia Civil como lesão corporal grave e violência doméstica, considerando a idade e deficiência da vítima.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-prefeito de Quedas do Iguaçu é condenado por abuso de poder na eleição de 2024]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4bc42216e1f6e6e975244748b0f19a9be07883dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:56:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4bc42216e1f6e6e975244748b0f19a9be07883dd]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça Eleitoral condenou o ex-prefeito de Quedas do Iguaçu e seu candidato a vice por abuso de poder e outras condutas ilegais durante a eleição de 2024, resultando na cassação dos diplomas, inelegibilidade por oito anos e multas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça Eleitoral condenou o ex-prefeito de Quedas do Iguaçu e seu candidato a vice por abuso de poder e outras condutas ilegais durante a eleição de 2024, resultando na cassação dos diplomas, inelegibilidade por oito anos e multas.</p>
<p>Os candidatos utilizaram a máquina pública para distribuir massivamente bens em ano eleitoral, sem respaldo legal. Entre as irregularidades, destacam-se o evento &quot;Páscoa Encantada&quot;, que distribuiu mais de 5.500 ovos de chocolate e 4.101 brinquedos para crianças da rede municipal, além da entrega de centenas de cestas básicas em estabelecimentos comerciais.</p>
<p>Também foram distribuídos kits de higiene com documentação fraudulenta, apresentando quantidades superiores às efetivamente entregues. Foi constatada ainda a antecipação do pagamento do 13º salário ao funcionalismo público às vésperas da eleição, com o objetivo de influenciar o pleito.</p>
<p>Apesar das irregularidades e da caracterização de abuso de poder político, os candidatos não foram eleitos. Ambos tiveram os registros ou diplomas cassados, estão inelegíveis por oito anos a partir das eleições de 2024 e foram multados em R$ 14 mil cada.</p>
<p>A decisão reforça o combate às práticas ilegais que comprometem a lisura das eleições no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná terá primeira quadra profissional de tênis em grama natural]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_95fb762a001f59b3b2ae90949aa66d9b057cc35e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:55:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:95fb762a001f59b3b2ae90949aa66d9b057cc35e]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná inaugura a primeira quadra profissional de tênis com piso de grama natural, localizada em Campo Magro, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná inaugura a primeira quadra profissional de tênis com piso de grama natural, localizada em Campo Magro, na Região Metropolitana de Curitiba. A nova quadra profissional de tênis em grama natural será aberta no Lawn Tennis Club, situado no bairro Passaúna, em Campo Magro. Essa superfície é tradicional no esporte e utilizada em torneios históricos, como Wimbledon Championships.</p>
<p>As atividades na quadra serão organizadas em turmas com duração de uma hora e limite de seis participantes, divididos A programação ocorrerá das 10h às 17h. A inauguração contará com uma clínica de tênis conduzida pelos ex-tenistas profissionais Antônio Prieto Jr. e Gisele Miró. O evento será exclusivo para sócios e convidados do clube, com participação gratuita e prioridade para os sócios.</p>
<p>A iniciativa marca um avanço na infraestrutura esportiva do Paraná, oferecendo uma nova opção para a prática do tênis em uma superfície tradicional do esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diretor de presídio é preso por suspeita de troca de favores por carnes nobres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_08b27331335b72416e3641055a3e194ae5fb006f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:40:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:08b27331335b72416e3641055a3e194ae5fb006f]]></guid>
<description><![CDATA[Diretor do Presídio Masculino de Lages foi preso preventivamente sob suspeita de conceder benefícios irregulares a detento em troca de cortes de carne.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Diretor do Presídio Masculino de Lages foi preso preventivamente sob suspeita de conceder benefícios irregulares a detento em troca de cortes de carne. A prisão ocorreu após investigação que apontou que o diretor teria recebido peças de picanha, filé mignon e contrafilé entre março e outubro de 2025, em troca de vantagens administrativas para um detento.</p>
<p>As apurações indicam que o diretor mantinha uma relação indireta com o preso por meio da companheira dele, intervindo reiteradamente em procedimentos ligados à execução penal. A operação que resultou na prisão, denominada Carne Fraca, investiga crimes como corrupção, violação do sigilo funcional e advocacia administrativa dentro da unidade prisional.</p>
<p>O caso está sob sigilo e a investigação foi conduzida pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas. O diretor permanece preso preventivamente enquanto as investigações continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa Regulariza Paraná é prorrogado até o fim de março para quitação de dívidas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_eace7c63994b578b30469dd946e315aa805e1863/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:26:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:eace7c63994b578b30469dd946e315aa805e1863]]></guid>
<description><![CDATA[O prazo para adesão ao Programa Regulariza Paraná foi estendido, permitindo que os contribuintes paranaenses renegociem débitos tributários com condições facilitadas e descontos significativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prazo para adesão ao Programa Regulariza Paraná foi estendido, permitindo que os contribuintes paranaenses renegociem débitos tributários com condições facilitadas e descontos significativos.</p>
<p>O Governo do Paraná ampliou o prazo para adesão ao Programa Regulariza Paraná, que agora vai até 27 de março para parcelamento e até 31 de março para pagamento em parcela única. O decreto oficial com efeito retroativo será publicado em breve.</p>
<p>O programa possibilita a renegociação de dívidas referentes a IPVA, ICMS, multas e créditos inscritos em dívida ativa, com condições especiais como redução de 95% da multa e 60% dos juros para débitos com fato gerador até 31 de dezembro de 2024, desde que o pagamento seja à vista.</p>
<p>Para aderir, os contribuintes devem acessar o site dos Programas Especiais de Regularização de Débitos do Estado do Paraná, que oferece informações detalhadas, simulações e a possibilidade de adesão de forma prática e segura.</p>
<p>Lançado em dezembro de 2025, o programa já recuperou mais de R$ 380 milhões para os cofres públicos e auxiliou milhares de contribuintes a regularizarem sua situação fiscal. A prorrogação do Programa Regulariza Paraná reforça o compromisso do Estado em facilitar a regularização fiscal e ampliar o acesso dos contribuintes às condições especiais de pagamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
