<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:27:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista fica ferido na cabeça após ser atropelado em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1369f74e641884419f9ece69a5505baa30841793/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:08:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1369f74e641884419f9ece69a5505baa30841793]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclista foi atropelado por um carro no cruzamento das ruas Almirante Didio Costa e Eduardo Coulter, no bairro Jardim das Américas, em Curitiba, e sofreu ferimentos na cabeça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclista foi atropelado por um carro no cruzamento das ruas Almirante Didio Costa e Eduardo Coulter, no bairro Jardim das Américas, em Curitiba, e sofreu ferimentos na cabeça. O acidente ocorreu na manhã de uma sexta-feira, quando o ciclista acessava a Rua Eduardo Coulter pela Rua Almirante Didio Costa e foi atingido por um veículo Hyundai. A motorista, que usava uniforme e seguia para o trabalho, permaneceu no local e não forneceu detalhes sobre a colisão.</p>
<p>O ciclista apresentava sangramento intenso na cabeça e foi atendido rapidamente pelas equipes de socorro. Após receber os primeiros cuidados e ser estabilizado, ele foi encaminhado ao Hospital Universitário Cajuru. Familiares estiveram no local para prestar apoio.</p>
<p>A motorista do veículo permaneceu no local após o acidente, que mobilizou equipes de socorro para atendimento imediato da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alpinista é condenado a cinco meses de prisão por deixar namorada morrer em montanha na Áustria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2d504eed118281777b0adb2b55c5c71ab77d85dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:49:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2d504eed118281777b0adb2b55c5c71ab77d85dd]]></guid>
<description><![CDATA[Thomas Plamberger foi condenado por homicídio culposo após abandonar a namorada em estado de exaustão e hipotermia durante escalada em condições extremas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Thomas Plamberger foi condenado por homicídio culposo após abandonar a namorada em estado de exaustão e hipotermia durante escalada em condições extremas. O alpinista Thomas Plamberger, de 37 anos, recebeu uma sentença de cinco meses de prisão em liberdade condicional e uma multa de 9.400 euros por negligência grave que resultou na morte da namorada durante uma escalada ao Grossglockner, a montanha mais alta da Áustria, com 3.798 metros de altitude.</p>
<p>A vítima morreu de hipotermia após ser deixada sozinha em estado de exaustão próximo ao cume da montanha, onde as condições climáticas eram severas, com temperaturas de até -20 °C, ventos fortes e baixa visibilidade. O acusado não prestou socorro adequado, não utilizou o saco de dormir nem a manta térmica disponíveis, e demorou para acionar o resgate.</p>
<p>Imagens registraram duas lanternas subindo a montanha e apenas uma descendo, indicando que Thomas Plamberger teria abandonado a namorada durante a escalada. O resgate só chegou ao local horas depois, quando a mulher já havia falecido.</p>
<p>A condenação ocorreu mais de um ano após o incidente, ressaltando a responsabilidade do alpinista em situações de risco durante atividades em ambientes extremos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudante de escola pública no Paraná recebe prótese de mão personalizada com tema de unicórnio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8417c08132fd76d593b1733f6d9c8979936fc6e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:37:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8417c08132fd76d593b1733f6d9c8979936fc6e9]]></guid>
<description><![CDATA[Maria Vitória, aluna do 5º ano da Escola Municipal Barzotto, ganhou uma prótese de mão impressa em 3D com design escolhido por ela, refletindo sua personalidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maria Vitória, aluna do 5º ano da Escola Municipal Barzotto, ganhou uma prótese de mão impressa em 3D com design escolhido por ela, refletindo sua personalidade. A estudante nasceu com uma má formação em um dos braços e participou de uma visita à Carreta da Inovação do Governo do Estado, onde conheceu o funcionamento da impressora 3D que foi utilizada para criar sua prótese.</p>
<p>O desenvolvimento da prótese foi realizado em parceria entre a Secretaria da Inovação e Inteligência Artificial e a Secretaria de Inovação de Mamborê, utilizando modelagem e impressão 3D com as cores escolhidas pela aluna para personalizar o acessório.</p>
<p>O processo envolveu o envio de imagens e medidas dos braços da estudante, escaneamento 3D para precisão, impressão que dura cerca de 24 horas e montagem que leva em média uma semana. A prótese possui partes rígidas para sustentação e partes flexíveis para a palma da mão e articulações dos dedos.</p>
<p>A adaptação ao braço mais fino da estudante exigiu ajustes específicos para garantir conforto e funcionalidade. A primeira versão da prótese foi entregue para uso inicial e passará por novos ajustes.</p>
<p>A entrega da prótese ocorreu no dia 19 de fevereiro, realizada pelo secretário estadual da Inovação e Inteligência Artificial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba mira atacante pouco aproveitado no Corinthians para reforçar ataque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bc3548223a953d613b4bea481e6a833d8d725788/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bc3548223a953d613b4bea481e6a833d8d725788]]></guid>
<description><![CDATA[Com a janela de transferências chegando ao fim, o Coritiba busca um centroavante e tem como opção o atacante Pedro Raul, atualmente no Corinthians, que pouco tem sido utilizado na temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com a janela de transferências chegando ao fim, o Coritiba busca um centroavante e tem como opção o atacante Pedro Raul, atualmente no Corinthians, que pouco tem sido utilizado na temporada.</p>
<p>Pedro Raul, de 29 anos, pertence ao Corinthians e participou de apenas sete partidas na atual temporada, sendo titular em uma delas, totalizando 105 minutos em campo. Ele ocupa a terceira posição na preferência do técnico Dorival Júnior para a função de centroavante, atrás de Yuri Alberto e Gui Negão.</p>
<p>O atacante foi emprestado ao Ceará em 2025, onde atuou em 45 jogos, marcou 17 gols e deu duas assistências, mas retornou ao Corinthians neste ano. O Coritiba já sondou o jogador, mas não fez proposta formal até o momento.</p>
<p>Pedro Raul foi contratado pelo Corinthians em 2024 por R$ 25 milhões, vindo do Toluca, do México, mas não conseguiu se firmar no clube paulista. Em sua carreira, teve temporadas de destaque, como em 2022 no Goiás, quando foi vice-artilheiro do Brasileirão com 19 gols.</p>
<p>A negociação com o Coritiba pode ser dificultada pelo alto salário do jogador, estimado em cerca de R$ 700 mil, e pela concorrência de outros clubes da Série A, como o Internacional, que também demonstraram interesse.</p>
<p>O Coritiba segue em busca de um centroavante para a temporada 2026, avaliando as possibilidades dentro do prazo restante da janela de transferências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Torcedores do Athletico protestam pela morte de Leandro Souza em frente à Arena da Baixada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_87fc2a8d149d4f4cc41bb2694b157c811539f1f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:87fc2a8d149d4f4cc41bb2694b157c811539f1f7]]></guid>
<description><![CDATA[Manifestantes da organizada Os Fanáticos realizaram protesto com fogo em pneus e faixas em frente à Arena da Baixada, pedindo justiça pela morte do torcedor Leandro Souza, ocorrida há uma semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Manifestantes da organizada Os Fanáticos realizaram protesto com fogo em pneus e faixas em frente à Arena da Baixada, pedindo justiça pela morte do torcedor Leandro Souza, ocorrida há uma semana.</p>
<p>O protesto ocorreu na esquina das ruas Buenos Aires e Getúlio Vargas, onde torcedores expressaram indignação contra a atuação da Polícia Militar, que resultou na morte de Leandro Souza. Gritos contra a PM e faixas com mensagens como &quot;não foi confronto&quot; marcaram a manifestação. Dentro do estádio, mulheres vestiram camisetas com a frase &quot;Justiça por Leandro&quot; e a foto do torcedor falecido.</p>
<p>Desde o ocorrido, os protestos envolvendo torcedores do Athletico têm se intensificado. No dia seguinte à morte, houve queima de pneus e manifestações na sede da Fanáticos. Em outro momento, membros das organizadas Fanáticos e Falange Azul realizaram uma caminhada até o estádio do Café, onde fizeram uma oração e exibiram faixas pedindo justiça.</p>
<p>A morte de Leandro Souza aconteceu após um tumulto registrado na altura do Boqueirão, quando ele buscou abrigo pulando muros. A Polícia Militar afirmou que o torcedor estava armado, teria reagido à abordagem e morreu em confronto, com a arma apreendida e encaminhada à Central de Flagrantes. Familiares e amigos negam essa versão e afirmam que ele foi executado.</p>
<p>O caso segue gerando mobilização e protestos entre os torcedores do Athletico, que clamam por esclarecimentos e justiça em relação à morte de Leandro Souza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
