<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 22:26:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo desiste de aumento do Imposto de Importação para smartphones e outros produtos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b0916bfe4bb2e83c731367ebb5673cedf951708e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:55:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b0916bfe4bb2e83c731367ebb5673cedf951708e]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal decidiu recuar da medida que aumentou as alíquotas do Imposto de Importação para 15 itens de informática e telecomunicações, incluindo smartphones, notebooks e processadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo Federal decidiu recuar da medida que aumentou as alíquotas do Imposto de Importação para 15 itens de informática e telecomunicações, incluindo smartphones, notebooks e processadores.</p>
<p>A decisão inicial, tomada no final de janeiro pelo Comitê Executivo da Câmara de Comércio Exterior (Camex), elevou o imposto para 1.252 itens, com a expectativa de aumentar a arrecadação em R$ 14 bilhões até o final de 2025. O ministro da Fazenda afirmou que o objetivo não era aumentar a arrecadação, mas proteger a indústria local contra concorrência estrangeira.</p>
<p>A medida recebeu apoio da Abinee, que representa fabricantes de eletrônicos, e foi considerada um incentivo para a indústria nacional. No entanto, gerou reclamações de associações dos setores de máquinas e eletroeletrônicos, causando desgaste político e críticas do varejo.</p>
<p>Na reunião da Camex realizada em 27 de fevereiro, além do recuo do aumento para os 15 itens de informática, foi aprovada a isenção temporária de alíquota para outros 105 itens de bens de capital, informática e telecomunicações, com alíquota zerada por 120 dias.</p>
<p>Com a reversão da medida, os produtos voltam às alíquotas anteriores, encerrando a controvérsia em torno do aumento do Imposto de Importação para esses segmentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
