<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:40:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 3 anos recupera movimento dos pés após cirurgia inovadora no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4f57abe138a6526aed83e4df38030035d68a5d28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:27:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4f57abe138a6526aed83e4df38030035d68a5d28]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 3 anos, nascida com mielomeningocele, voltou a mexer os pés após um procedimento cirúrgico realizado no Paraná, que eliminou a tração da medula espinhal causada por uma cicatriz de cirurgia anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 3 anos, nascida com mielomeningocele, voltou a mexer os pés após um procedimento cirúrgico realizado no Paraná, que eliminou a tração da medula espinhal causada por uma cicatriz de cirurgia anterior.</p>
<p>A condição congênita chamada mielomeningocele compromete a medula espinhal, afetando nervos, a mobilidade e funções vitais como intestino e bexiga. No caso da criança, o crescimento fez com que a medula ficasse presa à cicatriz de uma cirurgia anterior, provocando uma tração medular que resultou na perda progressiva dos movimentos das pernas.</p>
<p>Diante da piora do quadro e do diagnóstico de seringomielia, a família buscou tratamento especializado no Paraná, organizando rifas e vaquinhas online para custear o procedimento. Em Londrina, um médico propôs uma técnica cirúrgica inovadora para soltar os nervos presos e tentar restaurar os movimentos.</p>
<p>A cirurgia foi considerada um sucesso completo pela equipe médica, eliminando a tração da medula e reduzindo os riscos de complicações futuras. Após o procedimento, a criança começou a reabilitação com perspectivas de melhora na qualidade de vida, e a mãe relatou a urgência do tratamento ao perceber a perda progressiva dos movimentos da filha.</p>
<p>O caso demonstra avanços importantes na área da saúde para o tratamento de malformações congênitas que afetam a medula espinhal, oferecendo novas esperanças para pacientes com condições semelhantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três irmãos morrem em colisão entre carro e caminhão no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9fb6030fafbfade5786bd21a19dd213297de9840/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:54:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9fb6030fafbfade5786bd21a19dd213297de9840]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre um carro e um caminhão na BR-373, em Chopinzinho, resultou na morte de três irmãos na manhã de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre um carro e um caminhão na BR-373, em Chopinzinho, resultou na morte de três irmãos na manhã de sábado. O acidente ocorreu em uma batida transversal na rodovia e envolveu um carro com três irmãos e um caminhão. As vítimas foram duas irmãs gêmeas de 27 anos e o irmão mais velho de 37 anos, moradores de Coronel Vivida.</p>
<p>O motorista do caminhão sofreu apenas ferimentos leves, recebeu atendimento no local e não precisou ser encaminhado para hospital. As autoridades estão investigando as causas do acidente.</p>
<p>A tragédia causou comoção na população local devido à perda repentina dos três membros da mesma família. As investigações continuam para esclarecer as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partida da Royal Cup termina em goleada na Arena Mundo Ric em Matinhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b653706af60944be04d5cb7eff2dea0d9af6dd19/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:04:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b653706af60944be04d5cb7eff2dea0d9af6dd19]]></guid>
<description><![CDATA[A Arena Mundo Ric, em Matinhos, recebeu uma partida da Royal Cup, campeonato amador de futebol de sete inspirado na Kings League, que terminou com vitória do Espartanos por 14 a 2 sobre o Tanck.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Arena Mundo Ric, em Matinhos, recebeu uma partida da Royal Cup, campeonato amador de futebol de sete inspirado na Kings League, que terminou com vitória do Espartanos por 14 a 2 sobre o Tanck.</p>
<p>O evento esportivo ocorreu na manhã do domingo, integrando a programação na Praia Brava de Caiobá e reunindo atletas, dirigentes e público local. A Royal Cup, organizada por equipes de Curitiba, adota o formato de futebol de sete com jogos mais curtos e regras adaptadas, promovendo uma competição dinâmica e voltada para o entretenimento.</p>
<p>O presidente do Espartanos, Edimar Funke, destacou a importância do esporte e lazer para movimentar a comunidade e elogiou o apoio da Arena Mundo Ric na realização do evento. O caráter amistoso e festivo da partida foi ressaltado por representantes do Tanck, enfatizando a participação e o entretenimento para todos os envolvidos.</p>
<p>A Kings League, criada em 2022, combina competição esportiva com elementos de entretenimento digital e ganhou destaque no Brasil após a conquista do título mundial em 2026. A Royal Cup segue essa inspiração, atraindo jovens universitários e adaptando o futebol ao comportamento do público jovem, que prefere jogos mais curtos com maior ação.</p>
<p>A partida entre Espartanos e Tanck na Arena Mundo Ric proporcionou um espetáculo esportivo e de lazer, reforçando o crescimento do futebol de sete e a valorização de eventos que unem esporte e entretenimento no litoral do Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
