<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:27:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem grávida sofre tentativa de estupro e companheiro é preso em Pontal do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a6e883e82d54c479f174ab092f3f8f8fbeac7c74/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:22:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a6e883e82d54c479f174ab092f3f8f8fbeac7c74]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 29 anos, grávida de quatro meses, foi vítima de tentativa de estupro pelo companheiro, que foi preso em flagrante após agressões e ameaças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 29 anos, grávida de quatro meses, foi vítima de tentativa de estupro pelo companheiro, que foi preso em flagrante após agressões e ameaças. Na madrugada desta sexta-feira, no Balneário Shangri-Lá, litoral do Paraná, o companheiro da jovem tentou forçá-la a manter relações sexuais. Após a recusa, ele a agrediu fisicamente, com socos, puxões de cabelo e rasgou suas roupas. A vítima conseguiu fugir e buscar ajuda em uma Unidade de Pronto Atendimento.</p>
<p>O homem, de 42 anos, também teria furtado o celular da vítima para comprar drogas e bebidas alcoólicas. Durante a perseguição, ele usou uma faca e fez ameaças de morte. A mulher relatou ainda que já havia sido agredida anteriormente, tendo sido espancada até desmaiar e quase enterrada viva.</p>
<p>A polícia localizou o suspeito em um bar próximo, onde ele resistiu à prisão e desacatou os policiais. Ele foi preso em flagrante pelos crimes de lesão corporal, violência doméstica, tentativa de estupro, ameaça, injúria, resistência e desacato.</p>
<p>A vítima solicitou medidas protetivas de urgência, incluindo o afastamento do agressor do lar e a proibição de contato com ela, seus familiares e local de trabalho. A polícia busca garantir a integridade da mulher com a conversão do flagrante em prisão preventiva.</p>
<p>As autoridades reforçam a importância da denúncia de violência doméstica, que pode ser feita de forma anônima por canais específicos disponíveis para atendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Testes genéticos antes da gravidez identificam riscos de doenças raras e Síndrome de Down]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c2274d3ad7dbee91da4b15dc5f56c98bb333356a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:21:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c2274d3ad7dbee91da4b15dc5f56c98bb333356a]]></guid>
<description><![CDATA[Exames genéticos pré-concepcionais permitem que casais planejem a gestação com mais segurança ao identificar riscos para condições hereditárias, como Síndrome de Down e fibrose cística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Exames genéticos pré-concepcionais permitem que casais planejem a gestação com mais segurança ao identificar riscos para condições hereditárias, como Síndrome de Down e fibrose cística.</p>
<p>A avaliação genética antes da concepção tem se tornado uma etapa importante no planejamento da gravidez no Brasil. Testes específicos conseguem detectar riscos para diversas doenças hereditárias, incluindo Síndrome de Down, Síndrome do X Frágil, fibrose cística e atrofia muscular espinhal, fornecendo informações essenciais para decisões reprodutivas mais seguras.</p>
<p>Essas doenças, embora consideradas raras individualmente, afetam milhões de pessoas globalmente. No Brasil, aproximadamente 13 milhões convivem com algum tipo de doença rara, e um dos principais desafios é o diagnóstico tardio, que pode levar anos para ser confirmado. A investigação genética pré-concepcional é recomendada especialmente para casais com histórico familiar, idade materna avançada, abortos de repetição ou filhos com doenças hereditárias.</p>
<p>Além dos testes pré-concepcionais, a medicina reprodutiva oferece o Teste Genético Pré-implantacional (PGT), realizado junto à fertilização in vitro. Esse exame analisa embriões antes da transferência para o útero, possibilitando a seleção de embriões sem alterações genéticas identificadas, aumentando a previsibilidade e segurança do processo.</p>
<p>O aconselhamento genético também é importante para condições como o Transtorno do Espectro Autista, que possui forte componente genético, embora não dependa de um único gene. A ampliação do acesso a esses exames e ao aconselhamento pode reduzir o tempo até o diagnóstico definitivo, evitar complicações e contribuir para um planejamento reprodutivo consciente.</p>
<p>O diagnóstico genético pré-concepção deve ser encarado como parte da medicina preventiva moderna, auxiliando famílias a tomar decisões informadas e promovendo uma gestação mais segura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Documentos revelam cultivo de planta usada para produzir 'droga-zumbi' por Jeffrey Epstein]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4d2dbd52267902c974304bbab7a7590fae85a0dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:31:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4d2dbd52267902c974304bbab7a7590fae85a0dc]]></guid>
<description><![CDATA[Novos arquivos indicam que Jeffrey Epstein mantinha plantas usadas para produzir escopolamina, substância capaz de anular a vontade das vítimas, em propriedade afastada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Novos arquivos indicam que Jeffrey Epstein mantinha plantas usadas para produzir escopolamina, substância capaz de anular a vontade das vítimas, em propriedade afastada. Os documentos vinculados ao Departamento de Justiça dos Estados Unidos mostram que Epstein cultivava flores conhecidas como 'trombetas', associadas à produção da escopolamina, uma droga que afeta severamente o sistema nervoso central. Ele demonstrava interesse direto no cultivo dessas plantas e questionava assistentes sobre o estado delas em um viveiro.</p>
<p>A escopolamina, principal composto ativo extraído das trombetas, provoca perda de memória, desorientação e reduz a capacidade de resistência das pessoas. Relatos indicam que vítimas sob efeito da substância seguiam instruções sem questionar, chegando a entregar bens pessoais ou permitir acesso às residências sem resistência.</p>
<p>Especialistas explicam que a droga atua bloqueando neurotransmissores, causando vulnerabilidade extrema, alucinações, paralisia e até risco de morte em níveis elevados. Seu uso é considerado perigoso e difícil de detectar em exames convencionais.</p>
<p>A divulgação desses documentos intensifica a pressão por novas investigações sobre o círculo de contatos de Epstein, com autoridades analisando milhões de páginas relacionadas ao caso, que permanece em investigação.</p>
<p>O material divulgado reforça a complexidade do caso e o interesse das autoridades em aprofundar as apurações sobre as atividades e associações do empresário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
