<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 17:27:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banco Pleno é liquidado pelo Banco Central, gerando rombo de R$ 5,4 bilhões em CDBs]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9a5f9d685f8f93ce33a5672869c4cc4e85ac0ab9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:56:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9a5f9d685f8f93ce33a5672869c4cc4e85ac0ab9]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno, que deixou um rombo de R$ 5,4 bilhões em Certificados de Depósito Bancário (CDBs), a serem honrados pelo Fundo Garantidor de Crédito até o limite de R$ 250 mil por CPF.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central decretou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno, que deixou um rombo de R$ 5,4 bilhões em Certificados de Depósito Bancário (CDBs), a serem honrados pelo Fundo Garantidor de Crédito até o limite de R$ 250 mil por CPF.</p>
<p>O Banco Pleno, que até julho de 2025 fez parte do conglomerado Master, teve sua liquidação decretada pelo Banco Central devido a dificuldades financeiras e problemas de caixa. A instituição estava proibida de emitir novos CDBs e buscava recursos de investidores para continuar operando. O banco representava 0,04% do ativo total e 0,05% das captações do Sistema Financeiro Nacional.</p>
<p>A liquidação do Banco Pleno ocorre na sequência de outras instituições ligadas ao caso Banco Master, que também foram fechadas pelo Banco Central. O rombo gerado pela liquidação do Pleno, estimado em R$ 5,4 bilhões, será coberto pelo Fundo Garantidor de Crédito, com limite de cobertura por CPF.</p>
<p>O banco passou por várias reestruturações ao longo dos anos, incluindo mudanças de nome e controle acionário. Inicialmente voltado ao financiamento de empresas e do agronegócio, o banco se tornou digital e foi adquirido pelo Master em 2024. Em 2025, após autorização do Banco Central, o controle foi transferido para Augusto Lima, que investiu recursos próprios para tentar manter a instituição, sem sucesso.</p>
<p>A liquidação do Banco Pleno reforça o impacto das investigações e dificuldades enfrentadas pelas instituições ligadas ao Banco Master, evidenciando os desafios no setor financeiro e a atuação do Banco Central para proteger os depositantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem atira com arma medieval na cabeça da irmã em Long Island]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1c3e0843e0a30e680cfa211c4f1c1785452e233a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:54:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1c3e0843e0a30e680cfa211c4f1c1785452e233a]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 21 anos foi preso após disparar uma flecha de besta contra a irmã de 28 anos, causando ferimento grave no rosto dela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 21 anos foi preso após disparar uma flecha de besta contra a irmã de 28 anos, causando ferimento grave no rosto dela. O ataque ocorreu na noite de sexta-feira, quando a vítima tentava fechar a porta da garagem de casa. O suspeito aguardava dentro de um carro do outro lado da rua e disparou a flecha que atingiu o lado direito do rosto da irmã, partindo a orelha dela ao meio.</p>
<p>O jovem confessou à polícia que planejava o crime desde o Natal e que a motivação inicial seria uma rivalidade entre os irmãos, que discutiam frequentemente, principalmente sobre a temperatura da casa onde moravam.</p>
<p>Durante a investigação, foram apreendidos no quarto do suspeito uma caixa de besta, uma espada samurai, um MacBook e uma flecha cravada na parede dos fundos da garagem. O jovem foi acusado de tentativa de homicídio em A vítima foi hospitalizada e não corre risco grave, enquanto uma ordem de proteção foi emitida em seu favor.</p>
<p>O caso segue sob investigação e o suspeito permanece à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Semáforos com inteligência artificial são instalados no Sítio Cercado para melhorar segurança no trânsito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1bea0ea6c2d91b1405b57b0e71451e19511c52c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:45:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1bea0ea6c2d91b1405b57b0e71451e19511c52c3]]></guid>
<description><![CDATA[Novos semáforos inteligentes foram implantados em cruzamento movimentado do bairro Sítio Cercado, utilizando tecnologia para ajustar o tempo dos sinais]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Novos semáforos inteligentes foram implantados em cruzamento movimentado do bairro Sítio Cercado, utilizando tecnologia para ajustar o tempo dos sinais Os equipamentos foram instalados no encontro das ruas Izaac Ferreira da Cruz, Sertaneja e João Socha, área com grande circulação devido à presença de escolas, comércios, academias, condomínios e pontos de transporte coletivo. A região era considerada crítica pela alta densidade de veículos, o que motivou a implantação dos semáforos inteligentes.</p>
<p>O sistema utiliza sensores, câmeras e algoritmos de inteligência artificial para ajustar automaticamente o tempo dos sinais em tempo real, Essa tecnologia permite a mudança dos ciclos dos semáforos.</p>
<p>A revitalização do cruzamento contou com investimento de mais de R$ 223 mil, incluindo melhorias de acessibilidade e instalação de semáforos para pedestres, parte de um investimento maior na modernização da sinalização semafórica da cidade. Moradores e trabalhadores da região relataram que o tempo de espera diminuiu e a travessia ficou mais segura após a implantação do sistema.</p>
<p>A tecnologia já em funcionamento em outras vias da cidade visa organizar o fluxo viário e garantir maior segurança no trânsito, beneficiando toda a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
