<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:33:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governador Ratinho Junior anuncia novo concurso para a Polícia Civil do Paraná ainda este ano]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/governo-do-parana/governador-ratinho-junior-anuncia-novo-concurso-da-policia-civil-para-este-ano/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:01:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:248bc0ffbb09a40661757d6b449a6b71492d8d63]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Carlos Massa Ratinho Junior autorizou a abertura de um novo concurso para a Polícia Civil do Paraná, com o objetivo de ampliar o efetivo e fortalecer a segurança no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Carlos Massa Ratinho Junior autorizou a abertura de um novo concurso para a Polícia Civil do Paraná, com o objetivo de ampliar o efetivo e fortalecer a segurança no estado.</p>
<p>O anúncio foi realizado durante a entrega de 243 drones a todas as forças de segurança do Paraná, no Parque Barigui, em Curitiba. O concurso abrangerá todas as carreiras da Polícia Civil, incluindo delegados, agentes da polícia judiciária e papiloscopistas.</p>
<p>O processo de organização do certame será iniciado imediatamente, com previsão de realização no A validade do último concurso termina em junho, o que torna necessária a seleção de novos candidatos para a corporação.</p>
<p>O secretário da Segurança Pública do Paraná destacou a redução dos índices de criminalidade no estado, resultado da combinação de investimentos em tecnologia e trabalho humano. O delegado geral da Polícia Civil ressaltou o planejamento para reposição de vagas e ampliação do quadro, visando melhor atendimento à população.</p>
<p>Ainda não foi definido o número de vagas, e todos os aprovados integrarão um cadastro de reserva válido por dois anos, podendo ser prorrogado por mais dois, O novo concurso reforça o compromisso do governo do Paraná em investir na segurança pública e na formação dos profissionais que atuam na área.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desvio de linhas na Eufrásio Correia amplia integrações para passageiros em Curitiba]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/curitiba/passageiros-terao-mais-42-possibilidades-de-integracao-com-desvio-de-linhas-da-eufrasio-correia-para-a-rui-barbosa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:48:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:38550c3fa1741c8d743b4d1f073038b0e0d19e06]]></guid>
<description><![CDATA[A desativação temporária da estação-tubo Eufrásio Correia, no Centro de Curitiba, provoca o desvio de linhas para a Praça Rui Barbosa, aumentando as possibilidades de integração para os passageiros sem custo adicional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A desativação temporária da estação-tubo Eufrásio Correia, no Centro de Curitiba, provoca o desvio de linhas para a Praça Rui Barbosa, aumentando as possibilidades de integração para os passageiros sem custo adicional.</p>
<p>A partir deste sábado, linhas que paravam na estação Eufrásio Correia passarão a atender duas estações-tubo na Praça Rui Barbosa. Essa mudança oferece aos passageiros 42 novas possibilidades de integração entre linhas, além das conexões já existentes. A integração temporal é feita por meio do cartão-transporte Urbs e permite a troca de estações-tubo e conexão com as 39 linhas convencionais que atendem a praça, sem a necessidade de pagar uma nova passagem.</p>
<p>O desvio afeta linhas como 203-Sta Cândida/Capão Raso, 250 Ligeirão Norte/Sul, 302-Centenário/Rui Barbosa e 303-Centenário/Campo Comprido, entre outras. Também será criada a linha especial X48-Eufrásio/Rui Barbosa, que começará a operar na segunda-feira e funcionará durante o período das obras. As estações-tubo na Praça Rui Barbosa passam a atender os passageiros em diferentes sentidos, ampliando as opções de integração.</p>
<p>A integração temporal permite que o passageiro valide o cartão na origem, passe novamente em um validador de integração na saída da estação e depois embarque na próxima linha ou estação sem custo adicional. O tempo máximo para integração entre expressos e linhas convencionais é de uma hora, e entre estações-tubo é de 15 minutos. Essa mudança possibilita integrações inéditas, como entre os expressos no sentido Santa Cândida com Campo Comprido e Pinheirinho com Centenário.</p>
<p>da população por integrações em todos os sentidos. A desativação temporária da estação Eufrásio Correia é necessária para o avanço das obras do Ligeirão Leste/Oeste, garantindo melhorias no transporte coletivo da capital paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
