<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 11:28:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Professora é atropelada a caminho do trabalho em Curitiba; motorista foge do local]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ef17a79112a22dc9af3b3ca6f9108d9d3d24b3e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:24:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ef17a79112a22dc9af3b3ca6f9108d9d3d24b3e3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma professora foi atropelada enquanto atravessava a rua para chegar ao ponto de ônibus em Curitiba. O motorista fugiu sem prestar socorro, e a vítima foi encontrada caída pelo marido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma professora foi atropelada enquanto atravessava a rua para chegar ao ponto de ônibus em Curitiba. O motorista fugiu sem prestar socorro, e a vítima foi encontrada caída pelo marido.</p>
<p>O acidente ocorreu no bairro Boa Vista, quando a professora, que trabalha em Campo Largo, atravessava a rua para pegar o ônibus. Com o forte impacto, ela foi arremessada e caiu ao lado de um muro, sobre galhos de árvores recentemente cortadas.</p>
<p>O marido da vítima ouviu o barulho da batida e o grito da mulher, correu até o local e a encontrou caída. A professora apresentava diversos ferimentos pelo corpo, incluindo lesões na cabeça, nas mãos, nas pernas e um corte profundo no pé direito.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros e do Samu prestaram os primeiros socorros no local. O motorista do veículo fugiu sem prestar socorro. O estado de saúde da professora não foi informado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem foragido por tráfico morre em confronto com Guarda Municipal em Sarandi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8a4a0091f3333f2c727b8f0a46ab31c7db0892e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:58:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8a4a0091f3333f2c727b8f0a46ab31c7db0892e3]]></guid>
<description><![CDATA[André do Prado, de 40 anos, morreu após atirar contra agentes da Guarda Civil Municipal durante tentativa de abordagem em Sarandi, no norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>André do Prado, de 40 anos, morreu após atirar contra agentes da Guarda Civil Municipal durante tentativa de abordagem em Sarandi, no norte do Paraná. Durante patrulhamento, a Guarda Civil Municipal avistou um homem armado saindo de uma casa. Ao perceber a presença da viatura, ele fugiu para uma edícula nos fundos do imóvel.</p>
<p>Os agentes tentaram realizar a abordagem, mas o suspeito atirou contra a equipe, que reagiu e o atingiu. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado, mas o homem morreu no local.</p>
<p>André do Prado possuía mandado de prisão em aberto por tráfico de drogas e tinha várias passagens pela polícia no estado do Mato Grosso. O caso ocorreu no domingo à tarde e envolveu confronto armado entre o foragido e a Guarda Civil Municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Irmãos suspeitos de matar grávida com tiro na cabeça em Ponta Grossa são presos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_43ec82ca9bcea99a02f4a66223f77f2ec9b99a5f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:37:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:43ec82ca9bcea99a02f4a66223f77f2ec9b99a5f]]></guid>
<description><![CDATA[Dois irmãos suspeitos de assassinar uma mulher grávida de quatro meses foram presos após se apresentarem à delegacia em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois irmãos suspeitos de assassinar uma mulher grávida de quatro meses foram presos após se apresentarem à delegacia em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná. Os irmãos Samuel da Silva Gravonski e Mario Gravonski Junior estavam foragidos desde o início do mês e são apontados como os executores do assassinato de Susana Ferreira Correia, de 40 anos. A dupla compareceu à delegacia acompanhada de advogados e colocou-se à disposição da Justiça.</p>
<p>A investigação indica que os irmãos invadiram a casa de Susana, localizada no bairro Neves, com o objetivo de capturar o marido dela em um suposto acerto de contas. Durante a ação, Susana foi baleada na cabeça ao tentar impedir a agressão contra o marido.</p>
<p>A Polícia Civil já possuía provas técnicas que apontavam os irmãos como principais suspeitos. Em depoimento, um dos investigados manifestou arrependimento e afirmou que o objetivo não era atingir Susana.</p>
<p>No início do mês, um dos homens investigados teve liberdade provisória concedida após a apresentação de provas de que não estava no local do crime no momento do ocorrido. Susana foi socorrida, mas morreu no Hospital Universitário Regional dos Campos Gerais.</p>
<p>O caso segue sob investigação, com os irmãos à disposição da Justiça para esclarecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois jovens são mortos a tiros em possível emboscada às margens de rodovia no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0218ed56b63bf349e75238310abb249f9879962e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:36:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0218ed56b63bf349e75238310abb249f9879962e]]></guid>
<description><![CDATA[Dois jovens de 19 anos foram mortos a tiros às margens da rodovia PR-458, em Santa Fé, no Norte do Paraná, em um crime que está sendo investigado como possível emboscada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois jovens de 19 anos foram mortos a tiros às margens da rodovia PR-458, em Santa Fé, no Norte do Paraná, em um crime que está sendo investigado como possível emboscada. As vítimas foram identificadas como Daniel Henrique Patrocínio e Walyffer Henrique Carneiro de Souza, moradores de Lobato, cidade vizinha a Santa Fé. Durante a perícia no local, diversas cápsulas de pistola calibre 9 milímetros foram recolhidas.</p>
<p>O corpo de uma das vítimas foi encontrado próximo à motocicleta, enquanto o outro estava alguns metros à frente, o que sugere que ele tentou fugir, mas foi atingido pelos disparos. O celular de Daniel foi encontrado no local, mas o aparelho de Walyffer não foi localizado.</p>
<p>A Polícia Civil investiga o caso para apurar a motivação do crime e localizar os autores. As investigações continuam em andamento para esclarecer as circunstâncias do crime e identificar os responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa do Coritiba apresenta fragilidades no início da temporada 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a6f1d275dd4f36ec259a1bba36361ab104793063/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a6f1d275dd4f36ec259a1bba36361ab104793063]]></guid>
<description><![CDATA[Após uma temporada anterior com defesa sólida, o Coritiba enfrenta dificuldades defensivas no começo de 2026, sofrendo gols em boa parte dos jogos disputados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após uma temporada anterior com defesa sólida, o Coritiba enfrenta dificuldades defensivas no começo de 2026, sofrendo gols em boa parte dos jogos disputados. O Coritiba sofreu sete gols nos últimos três jogos, refletindo uma queda de desempenho em seu sistema defensivo em comparação com a temporada anterior. Em 13 jogos entre Campeonato Paranaense e Campeonato Brasileiro, o time foi vazado na maioria das partidas e conseguiu apenas quatro jogos sem sofrer gols.</p>
<p>Essa fragilidade defensiva tem impactado o rendimento geral do time, dificultando a manutenção de resultados positivos e a transformação de boas atuações ofensivas em vitórias. Em partidas recentes contra a Chapecoense e o Operário, o Coritiba chegou a abrir vantagem de dois gols, mas cedeu o empate.</p>
<p>Em 2025, o Coritiba sustentou sua campanha com uma defesa sólida, sofrendo 36 gols em 52 jogos, com média inferior a um gol por partida, o que contribuiu para sequências de invencibilidade e controle das partidas. Em 2026, a maior exposição defensiva indica mudança clara no comportamento da equipe.</p>
<p>Por outro lado, o ataque do Coritiba tem apresentado evolução, com média de gols marcados superior à do ano anterior. Até o momento, o time marcou 19 gols em 13 jogos, com maior participação dos atacantes, o que mantém a equipe competitiva mesmo diante das dificuldades defensivas.</p>
<p>O equilíbrio entre o ataque mais produtivo e a defesa fragilizada será fundamental para a evolução do Coritiba ao longo da temporada, com um desafio importante na próxima rodada contra o São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico enfrenta baixa eficiência ofensiva com apenas 3,5% de conversão de finalizações em gols]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_dd92a80e42a1c6348e433ba2f4068ba74c86f98b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:dd92a80e42a1c6348e433ba2f4068ba74c86f98b]]></guid>
<description><![CDATA[Nos últimos três jogos, o Athletico acumulou muitas finalizações, mas teve baixa efetividade, convertendo apenas 3,57% das finalizações em gols, o que contribuiu para resultados negativos no Paranaense e no Brasileirão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nos últimos três jogos, o Athletico acumulou muitas finalizações, mas teve baixa efetividade, convertendo apenas 3,57% das finalizações em gols, o que contribuiu para resultados negativos no Paranaense e no Brasileirão.</p>
<p>O Athletico apresentou grande volume ofensivo nas partidas contra Londrina, Corinthians e Santos, totalizando 56 finalizações. Entretanto, o time marcou apenas duas vezes, ambas na vitória por 2 a 1 sobre o Santos, enquanto sofreu derrotas por 1 a 0 para Londrina e Corinthians.</p>
<p>Considerando apenas as finalizações que levaram perigo ao goleiro, o número cai para 15, o que representa 26,79% de aproveitamento em chutes certos. Desses, apenas dois foram convertidos em gol, um índice de 13,33% de conversão das finalizações no alvo.</p>
<p>Após a eliminação no Paranaense, o técnico Odair Hellmann destacou a necessidade de melhorar a capacidade de definição e manter a tranquilidade em situações adversas, ressaltando que em jogos mais difíceis, como no Brasileirão, os erros podem ter consequências ainda maiores.</p>
<p>A má pontaria do ataque do Athletico tem impactado diretamente nos resultados recentes, evidenciando a necessidade de ajustes para aumentar a eficiência ofensiva nas próximas partidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
