<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 15:27:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospitais de Curitiba abrem vagas para voluntários no ambiente hospitalar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7e08c641dd33318b0d58f46a73b19d26df5bc0d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:24:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7e08c641dd33318b0d58f46a73b19d26df5bc0d7]]></guid>
<description><![CDATA[Hospitais Universitário Cajuru e São Marcelino Champagnat, em Curitiba, buscam voluntários para atuar no apoio a pacientes e familiares, reforçando a humanização no atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Hospitais Universitário Cajuru e São Marcelino Champagnat, em Curitiba, buscam voluntários para atuar no apoio a pacientes e familiares, reforçando a humanização no atendimento. Os programas de voluntariado dos hospitais Universitário Cajuru e São Marcelino Champagnat são reconhecidos em Curitiba por sua longa atuação, com quase 20 anos e cerca de 400 voluntários integrados às equipes assistenciais. Os voluntários desempenham diversas funções, como acompanhamento de pacientes durante internações e procedimentos, orientação sobre serviços hospitalares, visitas solidárias e atividades de acolhimento com contação de histórias, música e ações lúdicas.</p>
<p>Para participar do programa, é necessário ter 18 anos ou mais e estar apto física e emocionalmente para atuar em ambiente hospitalar. Os interessados devem agendar entrevista pelo telefone ou site disponibilizados pelos hospitais. Após a entrevista, o candidato participa do Programa Acolher, que inclui integração e conhecimento das normas e rotinas da instituição. A atuação voluntária respeita um limite máximo de 15 horas semanais,.</p>
<p>A idealizadora do programa, que esteve à frente por 19 anos, foi homenageada com uma música personalizada criada com inteligência artificial, parte do projeto “Som da Vida”, que utiliza a música para humanizar o atendimento hospitalar. A coordenação do programa agora está sob responsabilidade de outra profissional que acompanha a iniciativa desde sua criação.</p>
<p>O programa de voluntariado dos hospitais de Curitiba representa uma oportunidade para quem deseja contribuir com o cuidado e acolhimento no ambiente hospitalar, fortalecendo a humanização e o apoio a pacientes e suas famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF determina que MEC pode decidir sobre abertura de cursos de medicina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_984670c9f89409bb63015cee345d73a10ced1e83/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:51:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:984670c9f89409bb63015cee345d73a10ced1e83]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal concluiu que o Ministério da Educação tem competência para definir a abertura de cursos e vagas de medicina,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal concluiu que o Ministério da Educação tem competência para definir a abertura de cursos e vagas de medicina, A decisão do STF foi publicada no Diário Oficial da União e resultou de uma Ação Direta de Inconstitucionalidade movida por entidades representativas de universidades brasileiras. O tribunal entendeu que não há inconstitucionalidade na atribuição ao MEC de estabelecer critérios técnicos para a criação de novos cursos de medicina.</p>
<p>O Ministério da Educação havia lançado um edital para a criação de novos cursos de medicina em instituições privadas, com previsão de até 5.700 vagas. No entanto, o governo revogou o edital em edição extra do Diário Oficial da União, após adiamentos anteriores.</p>
<p>Com a decisão do STF, o MEC mantém a prerrogativa de definir a abertura de cursos e vagas de graduação em medicina no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedro Morisco se aproxima do centésimo jogo como profissional pelo Coritiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f216123e31c4f3a0033467b5b8358e9ea30bd5cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:37:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f216123e31c4f3a0033467b5b8358e9ea30bd5cf]]></guid>
<description><![CDATA[O goleiro Pedro Morisco está próximo de alcançar a marca de 100 partidas pelo Coritiba, consolidando-se como titular do clube desde 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O goleiro Pedro Morisco está próximo de alcançar a marca de 100 partidas pelo Coritiba, consolidando-se como titular do clube desde 2024. Revelado pelas categorias de base do Coritiba, Pedro Morisco fará seu centésimo jogo como profissional na partida contra o São Paulo, no Couto Pereira. O jovem goleiro ganhou espaço em 2023 e desde então tem mantido a posição de titular, demonstrando evolução e confiança da comissão técnica.</p>
<p>Ao longo da carreira profissional, Morisco acumulou 108 partidas pelo clube, incluindo jogos pelo sub-20. Em 2024, teve sua temporada com maior volume de jogos, participando de 52 partidas, com 22 jogos sem sofrer gols e uma média inferior a um gol sofrido por partida. Em 2025, jogou 41 vezes, melhorando sua média para 0,5 gol sofrido por jogo.</p>
<p>No início de 2026, o goleiro segue como titular, atuando em competições estaduais e nacionais. Até o momento, disputou 8 jogos, sofreu 10 gols e teve dois jogos sem sofrer gols. Os números refletem a importância de Morisco para o time e sua trajetória ascendente no clube.</p>
<p>A marca de 100 jogos representa um marco importante na carreira de Pedro Morisco, que vem se firmando como peça fundamental no Coritiba desde sua estreia como profissional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bora de Bike Curitiba reúne esporte, família e espaços urbanos em passeio ciclístico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8ecbd80a03f6598e580d1e7acd426d45ded9a801/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:33:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8ecbd80a03f6598e580d1e7acd426d45ded9a801]]></guid>
<description><![CDATA[No dia 15 de março, Curitiba recebe o 1º Bora de Bike Curitiba, um passeio ciclístico que promove saúde, integração e conexão com a natureza nos espaços urbanos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 15 de março, Curitiba recebe o 1º Bora de Bike Curitiba, um passeio ciclístico que promove saúde, integração e conexão com a natureza nos espaços urbanos da cidade. O evento terá concentração e largada às 7h30 na sede do Grupo Ric, localizada na Rua Amauri Lange Silvério, 516, no Pilarzinho. A chegada será no Parque Barigui, um dos principais cartões-postais de Curitiba. O passeio é aberto a todos que desejam participar, sem necessidade de inscrição prévia, bastando comparecer com a bicicleta.</p>
<p>O percurso passa por diversas ruas e avenidas da cidade, promovendo a ocupação dos espaços urbanos com saúde e consciência. Os primeiros 1.900 participantes a chegarem no ponto de largada receberão um kit exclusivo com camiseta e sacochila personalizada. No Parque Barigui, haverá atrações especiais e atividades no palco, além da presença dos apresentadores da Ric RECORD.</p>
<p>A organização destaca a importância do uso de equipamentos de segurança como capacete e luvas, além do respeito à sinalização de trânsito, ressaltando que bicicletas são veículos e a convivência harmoniosa entre ciclistas, pedestres e motoristas é fundamental.</p>
<p>O passeio incentiva hábitos saudáveis, contribuindo para o condicionamento físico, redução do estresse e ansiedade, além de promover a sustentabilidade e a integração social entre famílias e amigos.</p>
<p>O Bora de Bike Curitiba é uma iniciativa que une esporte, lazer e cuidado com o meio ambiente, convidando a população a celebrar a qualidade de vida e os espaços urbanos da capital paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Engavetamento na Linha Verde envolvendo oito carros e uma moto deixa jovem ferido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c3f2a71fa35221f709c182afd0efef81b7104134/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:57:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c3f2a71fa35221f709c182afd0efef81b7104134]]></guid>
<description><![CDATA[Um engavetamento na Linha Verde, em Curitiba, envolvendo oito carros e uma moto deixou um homem de 28 anos ferido na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um engavetamento na Linha Verde, em Curitiba, envolvendo oito carros e uma moto deixou um homem de 28 anos ferido na manhã desta quarta-feira. O acidente ocorreu em um trecho da Linha Verde, no Bairro Alto, por volta das 7h, em meio ao sistema de trânsito 'pare e siga' devido às obras no local. A colisão resultou na interdição de duas faixas da via, causando congestionamentos que duraram mais de uma hora.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) prestou atendimento no local, e o único ferido foi o condutor da motocicleta, que foi encaminhado ao Hospital do Trabalhador com ferimentos moderados. Os veículos envolvidos foram removidos por guincho às 8h30, e o trânsito foi totalmente liberado às 9h.</p>
<p>O engavetamento causou transtornos no trânsito da Linha Verde, mas após a remoção dos veículos, o tráfego voltou à normalidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois acidentes na Estrada da Ribeira deixam quatro feridos e causam congestionamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_831fe6bb23cc75db142747c4b6b1fcc97c2fc244/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:33:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:831fe6bb23cc75db142747c4b6b1fcc97c2fc244]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas ficaram feridas em dois acidentes registrados com poucos metros de distância na Estrada da Ribeira, em Colombo, na Região Metropolitana de Curitiba, na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas ficaram feridas em dois acidentes registrados com poucos metros de distância na Estrada da Ribeira, em Colombo, na Região Metropolitana de Curitiba, na manhã desta quarta-feira.</p>
<p>Os acidentes ocorreram em pontos opostos da rodovia, separados por cerca de 150 a 200 metros. No primeiro acidente, um Ford Ka colidiu com uma motocicleta no sentido Bocaiúva do Sul. A condutora do carro atingiu a moto conduzida por uma jovem de 19 anos, que sofreu ferimentos e foi encaminhada para avaliação médica em uma unidade hospitalar.</p>
<p>No A passageira da moto, uma mulher de 40 anos, sofreu ferimentos e foi levada ao Hospital Angelina Caron. O piloto da motocicleta teve ferimentos leves e recusou atendimento hospitalar. O ciclista, apesar da bicicleta ter sido destruída, não apresentava lesões graves e também optou por não ser encaminhado ao hospital.</p>
<p>Os acidentes causaram congestionamento nos dois sentidos da Estrada da Ribeira, afetando o trânsito na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
