<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 05:18:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Clínica de estética fecha sem aviso e deixa centenas de clientes no prejuízo na Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bc005c0a43d59cce2b9a51553b9f91056fcd7d23/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:35:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bc005c0a43d59cce2b9a51553b9f91056fcd7d23]]></guid>
<description><![CDATA[Clientes de uma clínica de estética em Pinhais, na Região Metropolitana de Curitiba, denunciam o fechamento repentino do estabelecimento, que deixou centenas de pessoas sem os procedimentos contratados e sem reembolso dos valores pagos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Clientes de uma clínica de estética em Pinhais, na Região Metropolitana de Curitiba, denunciam o fechamento repentino do estabelecimento, que deixou centenas de pessoas sem os procedimentos contratados e sem reembolso dos valores pagos.</p>
<p>A clínica, que funcionava há pelo menos cinco anos em uma região movimentada, encerrou as atividades de forma inesperada. Equipamentos foram retirados, móveis desmontados e funcionários, assim como o proprietário, não foram mais vistos no local.</p>
<p>Clientes relatam que os cancelamentos começaram ainda em dezembro de 2025, com agendamentos sendo desmarcados sucessivamente até o fechamento definitivo. Muitas pessoas adquiriram pacotes de tratamentos que não foram realizados, gerando frustração e prejuízo financeiro.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná investiga o caso, que é tratado inicialmente como estelionato. Até o momento, 12 vítimas registraram boletim de ocorrência, e o número de clientes prejudicados é estimado em centenas.</p>
<p>A empresa responsável pela clínica ainda não se posicionou sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista é preso após atropelar e matar mulher durante briga em Guaratuba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b2f59956ffa8646af54fd91f9d007bf79723bf55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:57:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b2f59956ffa8646af54fd91f9d007bf79723bf55]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante após atropelar e causar a morte de uma mulher de 55 anos durante uma briga generalizada na praia de Caieiras, em Guaratuba, litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em flagrante após atropelar e causar a morte de uma mulher de 55 anos durante uma briga generalizada na praia de Caieiras, em Guaratuba, litoral do Paraná. A confusão começou na faixa de areia da praia, onde cerca de 20 a 30 pessoas estavam envolvidas em uma briga que teve início após um desentendimento entre dois amigos e terceiros. Os participantes consumiam bebidas alcoólicas desde o início da manhã.</p>
<p>Na tentativa de sair do local, o suspeito deu ré com a caminhonete, colidiu com veículos estacionados e avançou atropelando a mulher, que tentava acalmar os ânimos durante a briga. Equipes do Corpo de Bombeiros, Polícia Civil e Polícia Militar foram acionadas para prestar socorro.</p>
<p>O motorista foi autuado por homicídio culposo na direção de veículo automotor, com agravante por embriaguez ao volante. Ele foi preso em flagrante e encaminhado à delegacia, onde permaneceu em silêncio durante o interrogatório. A Justiça foi acionada e as investigações seguem para esclarecer os fatos.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para apurar todas as circunstâncias que envolveram o atropelamento e a morte da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparecido é encontrado morto na Pedreira do Orleans em Campo Magro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fc38b17e2abf9745418d8ccc9a78599dd6dddca4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:42:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fc38b17e2abf9745418d8ccc9a78599dd6dddca4]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros confirmou a identificação do corpo encontrado no lago da Pedreira do Orleans como sendo de Bruno Cézar Fernandes de Almeida, de 29 anos, que estava desaparecido desde sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros confirmou a identificação do corpo encontrado no lago da Pedreira do Orleans como sendo de Bruno Cézar Fernandes de Almeida, de 29 anos, que estava desaparecido desde sábado.</p>
<p>Bruno Cézar Fernandes de Almeida saiu de casa no último sábado informando que iria tomar banho na Pedreira do Orleans, mas não retornou. Desde então, equipes do Corpo de Bombeiros realizaram buscas na região, que contaram com o apoio de cães farejadores e mergulhadores especializados.</p>
<p>Na manhã desta segunda-feira, durante um mergulho na represa, os bombeiros localizaram o corpo de Bruno no interior do lago, cuja profundidade varia entre 14 e 30 metros. A causa da morte ainda não foi divulgada.</p>
<p>Bruno era estudante de Educação Física e realizava estágio em duas academias localizadas no bairro Campo de Santana, em Curitiba, onde residia. Informações sobre velório e sepultamento ainda não foram divulgadas.</p>
<p>As buscas foram retomadas pelo Grupo de Operações de Socorro Tático do Corpo de Bombeiros, que confirmou a identificação do corpo encontrado na represa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso condenado por exploração sexual de menores é preso no norte do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_44cba6758e125b2069cf0cdbddeb97486a7f4701/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:41:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:44cba6758e125b2069cf0cdbddeb97486a7f4701]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 69 anos, condenado por exploração sexual de menores, foi preso em Santo Antônio da Platina após estar foragido da Justiça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 69 anos, condenado por exploração sexual de menores, foi preso em Santo Antônio da Platina após estar foragido da Justiça. O idoso foi condenado a 13 anos e quatro meses de prisão por crimes cometidos contra quatro meninas menores de 14 anos. A investigação teve início em 2024 no município de Jacarezinho, onde os crimes ocorreram.</p>
<p>Durante as investigações, foi apurado que o condenado pagava entre R$ 20 e R$ 30 para realizar programas sexuais com as vítimas. Após o julgamento, ele foi sentenciado a cumprir pena em regime fechado.</p>
<p>O mandado de prisão definitiva foi expedido pela Vara Criminal de Jacarezinho. A prisão ocorreu em uma residência no bairro Jardim Moralina, em Santo Antônio da Platina, após trabalho conjunto de investigação e inteligência policial.</p>
<p>Após a captura, o idoso foi encaminhado ao sistema penitenciário para o cumprimento da pena. A ação policial contou com o repasse de informações entre as equipes de Jacarezinho e Santo Antônio da Platina, o que permitiu a localização e prisão do condenado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é agredido brutalmente à noite e socorro é acionado horas depois em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_66bb2f5990832b56e220df7b956fce1063dc20d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:52:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:66bb2f5990832b56e220df7b956fce1063dc20d1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos ficou gravemente ferido após ser agredido na Rua Manoel Martins de Abreu, no bairro Prado Velho, em Curitiba. A principal lesão foi na cabeça e o socorro só foi acionado no dia seguinte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos ficou gravemente ferido após ser agredido na Rua Manoel Martins de Abreu, no bairro Prado Velho, em Curitiba. A principal lesão foi na cabeça e o socorro só foi acionado no dia seguinte.</p>
<p>A agressão ocorreu durante a noite, mas o atendimento de emergência foi solicitado apenas no início da tarde do dia seguinte. A vítima foi levada ao Hospital Cajuru após receber os primeiros socorros no local.</p>
<p>Moradores informaram que o homem foi agredido com pedaços de madeira. A vítima relatou sentir muita dor na região do crânio e já recebeu atendimento inicial antes de ser encaminhada para avaliação médica.</p>
<p>O caso está sob investigação para apurar as circunstâncias e motivações da agressão. As autoridades seguem acompanhando o caso para garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnico do Coritiba destaca resiliência e qualidade da Chapecoense para duelo no Brasileirão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f9b0abbb1705e8227797bacf0525eaefd4e94a4f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f9b0abbb1705e8227797bacf0525eaefd4e94a4f]]></guid>
<description><![CDATA[Após garantir vaga na semifinal do Paranaense, técnico do Coritiba já foca no próximo confronto pelo Brasileirão contra a Chapecoense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após garantir vaga na semifinal do Paranaense, técnico do Coritiba já foca no próximo confronto pelo Brasileirão contra a Chapecoense. O técnico Fernando Seabra comentou sobre o próximo desafio do Coritiba no Brasileirão, que será contra a Chapecoense, fora de casa. O treinador afirmou que o material sobre o adversário já está preparado e que irá aprofundar a análise para o jogo, previsto para quarta-feira às 19h.</p>
<p>Seabra ressaltou a dificuldade do confronto, destacando a resiliência da Chapecoense e a qualidade das chances criadas pelo time catarinense nas primeiras rodadas do campeonato. Ele mencionou que a equipe adversária sofreu muitas finalizações, mas mantém uma forte capacidade defensiva e aproveita bem as oportunidades que cria.</p>
<p>O treinador também lembrou que a Chapecoense conta com um trabalho de longo prazo sob o comando de Gilmar Dal Pozzo, que está há um ano e meio no cargo em sua quarta passagem pelo clube. Para Seabra, o planejamento para o jogo será fundamental, exigindo assertividade desde o início e versatilidade durante a partida.</p>
<p>Fernando Seabra reforçou a importância de um plano de jogo bem definido para enfrentar a Chapecoense, destacando que o Coritiba precisa se preparar para um cenário específico e estar pronto para adaptações ao longo dos 90 minutos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atacante Enzo Vagner faz sua melhor partida pelo Coritiba e recebe elogios do técnico Fernando Seabra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_07f7ccd888e0ad02dabc605e24abe7d1d5cbfcf7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:07f7ccd888e0ad02dabc605e24abe7d1d5cbfcf7]]></guid>
<description><![CDATA[Enzo Vagner, atacante de 19 anos e filho do jogador Vagner Love, teve atuação destacada na vitória do Coritiba por 2 a 0 sobre o Cianorte, sendo elogiado pelo treinador Fernando Seabra pela evolução apresentada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Enzo Vagner, atacante de 19 anos e filho do jogador Vagner Love, teve atuação destacada na vitória do Coritiba por 2 a 0 sobre o Cianorte, sendo elogiado pelo treinador Fernando Seabra pela evolução apresentada.</p>
<p>Na partida realizada no Couto Pereira, Enzo Vagner sofreu um pênalti que, apesar de não ter sido convertido, foi fundamental para o gol marcado pelo próprio jogador no O técnico Fernando Seabra ressaltou a diferença no desempenho do atleta em relação a jogos anteriores, destacando sua capacidade de retenção, pivô e movimentos de ruptura.</p>
<p>Seabra atribuiu a evolução de Enzo ao alto nível de esforço nos treinamentos e ressaltou a importância de acompanhar a consistência dessa melhora ao longo da temporada. Além de Enzo, outros jogadores também foram destacados pelo treinador, como os laterais Felipe Guimarães e João Almeida, o meia Fernando Sobral e o volante Wallisson, que tiveram atuações importantes na partida.</p>
<p>O desempenho do Coritiba contra o Cianorte evidenciou a evolução de jovens atletas e reforçou o otimismo do técnico Fernando Seabra em relação ao potencial do elenco para a sequência da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atacante do Athletico completa 250 dias sem marcar gols]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_76aa9cbd4d1757e5163063a7033433f9211b7ed7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:76aa9cbd4d1757e5163063a7033433f9211b7ed7]]></guid>
<description><![CDATA[Gonzalo Mastriani vive momento difícil na carreira ao passar mais de oito meses sem balançar as redes, acumulando um jejum que começou em junho de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gonzalo Mastriani vive momento difícil na carreira ao passar mais de oito meses sem balançar as redes, acumulando um jejum que começou em junho de 2025. A fase negativa do atacante do Athletico se estende desde a temporada passada, quando marcou apenas um gol em 24 partidas. Em 2026, o jogador ainda não conseguiu marcar nos quatro jogos disputados até o momento.</p>
<p>O desempenho atual contrasta com anos anteriores, especialmente 2023, quando teve seu melhor rendimento pelo América-MG, com 21 gols em 42 jogos e destaque como artilheiro da Copa Sul-Americana. Em 2024, pelo Athletico, manteve números semelhantes, mas com menor impacto no Campeonato Brasileiro.</p>
<p>O técnico João Correia defendeu o centroavante, ressaltando que ele ficou seis meses afastado devido a uma lesão muscular e que a avaliação do jogador vai além dos gols, destacando sua contribuição na pressão alta e no trabalho coletivo.</p>
<p>Mastriani tem sido utilizado em um esquema que exige maior participação defensiva e na recuperação de bolas, o que tem sido valorizado pela comissão técnica, apesar da busca pela retomada da eficiência ofensiva que marcou sua carreira.</p>
<p>O atacante segue trabalhando para superar o momento e ajudar a equipe, enquanto busca voltar a apresentar o desempenho que o projetou nacionalmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
