<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 23:27:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 83 anos morre após espancamento em tentativa de assalto na Vila Industrial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_11caaf9a9b59a33c796dc74a0362ff988540dc22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:40:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:11caaf9a9b59a33c796dc74a0362ff988540dc22]]></guid>
<description><![CDATA[Ary Alípio Klein foi agredido com socos, chutes e golpes de madeira durante tentativa de assalto em Toledo, no oeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ary Alípio Klein foi agredido com socos, chutes e golpes de madeira durante tentativa de assalto em Toledo, no oeste do Paraná. O ataque ocorreu na tarde de segunda-feira, quando o idoso foi vítima de uma agressão brutal. Moradores da região presenciaram cenas de extrema violência, com o agressor desferindo socos, chutes e utilizando um pedaço de madeira para golpear a vítima repetidamente.</p>
<p>A intervenção de populares conseguiu interromper a agressão, e o suspeito, de 31 anos, foi detido pela Guarda Municipal logo após o crime. Ele já era conhecido na região por envolvimento em pequenos furtos.</p>
<p>Ary Alípio Klein foi socorrido em estado grave e encaminhado para atendimento médico, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu horas depois. O caso gerou comoção na comunidade local devido à violência do ataque e à morte do idoso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
