<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:29:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por suspeita de matar Giovanna dos Reis Costa em 2006]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f71529e18282d93a4eaf7528cf517c87b412a6ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:17:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f71529e18282d93a4eaf7528cf517c87b412a6ea]]></guid>
<description><![CDATA[A prisão preventiva de um homem de 55 anos marcou uma reviravolta nas investigações sobre a morte de Giovanna dos Reis Costa, assassinada em 2006 em Quatro Barras, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão preventiva de um homem de 55 anos marcou uma reviravolta nas investigações sobre a morte de Giovanna dos Reis Costa, assassinada em 2006 em Quatro Barras, na Região Metropolitana de Curitiba.</p>
<p>A Polícia Civil reabriu o caso após novos depoimentos que foram decisivos para o avanço das apurações. Entre as testemunhas, a enteada do suspeito relatou abusos sexuais sofridos entre os 9 e 12 anos, além de ameaças feitas pelo homem, que dizia já ter feito mal a uma 'Giovanna' e que ela seria a próxima se denunciasse.</p>
<p>Em 2018, a jovem decidiu denunciar os abusos após o suspeito ser preso por instalar câmeras ocultas em um banheiro feminino. A mãe da vítima também procurou a polícia, e o suspeito chegou a confessar ser o autor do crime contra Giovanna, afirmando que ninguém conseguiria prendê-lo.</p>
<p>A polícia revisitou provas antigas e identificou novos elementos, como um colchão com mancha de urina que foi destruído antes da perícia retornar, e um fio de luz semelhante ao usado para amarrar o corpo da vítima. Também foi encontrada uma sacola de supermercado com roupas da vítima, cuja origem foi esclarecida durante as investigações.</p>
<p>O suspeito possui antecedentes por violência sexual e importunação sexual, com relatos de outras vítimas entre familiares de ex-companheiras. Preso preventivamente, ele permaneceu em silêncio e afirmou que só se manifestará em juízo. Objetos de cunho sexual foram apreendidos em sua residência.</p>
<p>O caso segue sob investigação, com o inquérito desarquivado e novas diligências em andamento para esclarecer todos os detalhes do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operário conhece adversário da segunda fase da Copa do Brasil e terá viagem mais tranquila]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c21af95483db8ae3d191102161b37540eb47eab4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:12:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c21af95483db8ae3d191102161b37540eb47eab4]]></guid>
<description><![CDATA[O Operário vai enfrentar o Betim na segunda fase da Copa do Brasil, com jogo único marcado para o dia 4 de março na Arena Urbsan, em Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Operário vai enfrentar o Betim na segunda fase da Copa do Brasil, com jogo único marcado para o dia 4 de março na Arena Urbsan, em Minas Gerais. O confronto entre Operário e Betim ocorrerá em partida única, às 18h, na Arena Urbsan, localizada na Região Metropolitana de Belo Horizonte. A definição do adversário aconteceu após o Betim vencer o Piauí por 1 a 0 em casa.</p>
<p>Com esse adversário, o Operário terá uma viagem mais curta, evitando uma longa travessia pelo país, o que facilita a preparação para o jogo. A Copa do Brasil passou por reformulação em 2026, ampliando o número de participantes de 92 para 126. As quatro primeiras fases e a final são disputadas em partidas únicas, enquanto as fases seguintes, a partir da quinta, são em jogos de ida e volta.</p>
<p>O jogo único entre Operário e Betim na segunda fase da Copa do Brasil promete ser decisivo, com o mando de campo definido por sorteio e a possibilidade de decisão nos pênaltis em caso de empate.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leucemia garante isenção do Imposto de Renda e restituição de valores pagos nos últimos cinco anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7839982b5665fc086834fca4d831b4fddfac2651/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:57:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7839982b5665fc086834fca4d831b4fddfac2651]]></guid>
<description><![CDATA[Pacientes diagnosticados com leucemia têm direito à isenção do Imposto de Renda sobre aposentadoria, pensão ou reforma, além da possibilidade de restituição dos valores pagos indevidamente nos últimos cinco anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pacientes diagnosticados com leucemia têm direito à isenção do Imposto de Renda sobre aposentadoria, pensão ou reforma, além da possibilidade de restituição dos valores pagos indevidamente nos últimos cinco anos.</p>
<p>A leucemia é um tipo de câncer que afeta os glóbulos brancos do sangue e pode ser classificada como mieloide ou linfoide, além de aguda ou crônica. A doença acomete tanto adultos quanto crianças e adolescentes, sendo a leucemia linfoide aguda o câncer mais comum na infância. Avanços no tratamento têm aumentado as chances de controle e remissão da doença.</p>
<p>A isenção do Imposto de Renda está prevista na Lei nº 7.713/1988 para pessoas com doenças graves, incluindo a leucemia, desde que os rendimentos sejam provenientes de aposentadoria, pensão ou reforma. O direito à isenção não depende de a doença estar ativa no momento do pedido, podendo ser mantido mesmo em casos de cura ou controle clínico, mediante comprovação médica.</p>
<p>Além da isenção, os contribuintes podem solicitar a restituição dos valores pagos ao Fisco nos últimos cinco anos. O acesso ao benefício exige documentação correta, como laudo médico detalhado e pedido administrativo fundamentado, sendo que falhas na documentação podem levar à negativa do pedido, especialmente quando o paciente está em remissão.</p>
<p>A campanha Fevereiro Laranja promove a conscientização sobre a leucemia, incentiva a doação de medula óssea e destaca a importância do diagnóstico precoce. O benefício da isenção do Imposto de Renda contribui para a proteção financeira dos pacientes e familiares, diante dos custos elevados com tratamento.</p>
<p>O benefício pode ser solicitado por aposentados, pensionistas, militares da reserva ou reformados, desde que apresentem diagnóstico comprovado de leucemia ou outras doenças graves previstas em lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Assembleia de Credores será realizada para confirmar SAF do Paraná Clube]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_573759d5f1657bcf05efe63c1b924cdaac5b9f5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:51:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:573759d5f1657bcf05efe63c1b924cdaac5b9f5c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma nova Assembleia Geral dos Credores foi convocada para que a venda do Paraná Clube como Sociedade Anônima do Futebol (SAF) seja oficialmente confirmada, cumprindo determinação judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma nova Assembleia Geral dos Credores foi convocada para que a venda do Paraná Clube como Sociedade Anônima do Futebol (SAF) seja oficialmente confirmada, cumprindo determinação judicial.</p>
<p>O Paraná Clube ainda não se tornou oficialmente uma SAF e depende de uma nova reunião para consolidar a negociação com a empresa adquirente. A convocação da Assembleia Geral dos Credores visa cumprir uma decisão da Justiça que exige mais assinaturas, representando mais da metade do valor do crédito sujeito à Recuperação Judicial, para validar o terceiro modificativo do plano de recuperação judicial.</p>
<p>A juíza da 1ª Vara de Falências e Recuperação Judicial de Curitiba deferiu o pedido do clube para a realização da nova assembleia, que deve ocorrer até a metade de março. O objetivo é garantir a legalidade e transparência do processo, evitando nulidades e assegurando o controle judicial do plano apresentado pelo Comitê de Credores.</p>
<p>Embora a assinatura oficial ainda não tenha sido registrada, a SAF do Paraná Clube já opera de forma indireta. Desde dezembro, a NextPlay assumiu a gestão do clube, realizando contratações e promovendo melhorias na estrutura, como a revitalização da Vila Olímpica do Boqueirão, que passou a ser um Centro de Treinamento.</p>
<p>A nova assembleia é fundamental para que o processo de venda seja validado juridicamente e para que a SAF do Paraná Clube seja formalmente estabelecida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil enfrenta avanço precoce da obesidade com 68% da população acima do peso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d32460daaa8c754b34681c132de31e2c526a9d44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:28:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d32460daaa8c754b34681c132de31e2c526a9d44]]></guid>
<description><![CDATA[O excesso de peso atinge atualmente 68% da população brasileira, com preocupações crescentes sobre os impactos metabólicos, o sedentarismo e hábitos de vida pouco saudáveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O excesso de peso atinge atualmente 68% da população brasileira, com preocupações crescentes sobre os impactos metabólicos, o sedentarismo e hábitos de vida pouco saudáveis. Dados recentes indicam que 31% da população brasileira apresenta obesidade, enquanto 37% estão com sobrepeso. Esse cenário se tornou comum em diferentes faixas etárias, refletindo uma mudança significativa nos padrões de saúde no país.</p>
<p>O sedentarismo é um fator importante, já que entre 40% e 50% dos adultos brasileiros não realizam atividades físicas na frequência recomendada. Além disso, especialistas destacam que o avanço da obesidade está relacionado a um desajuste metabólico coletivo, resultado de uma combinação de alimentação inadequada, estresse crônico, privação de sono e estratégias de emagrecimento ineficazes.</p>
<p>Na prática clínica, observa-se que pacientes cada vez mais jovens enfrentam dificuldades para perder peso ou manter resultados, em parte devido a dietas padronizadas e soluções rápidas que podem levar ao efeito sanfona. Por isso, cresce a importância de abordagens individualizadas que considerem composição corporal, comportamento alimentar, nível de atividade física e predisposições genéticas.</p>
<p>Especialistas defendem que o debate sobre a obesidade deve ultrapassar a questão estética e a atribuição de culpa individual, focando na saúde metabólica, prevenção e mudanças sustentáveis no estilo de vida para enfrentar o problema que já afeta a maioria da população brasileira.</p>
<p>O avanço da obesidade no Brasil exige estratégias personalizadas e um olhar mais amplo sobre saúde, buscando soluções que respeitem as particularidades de cada indivíduo e promovam mudanças duradouras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
