<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 13:27:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta a tiros e golpes de canivete pelo ex-companheiro em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1421614a8e33575cbca7b095f07d5c8f37858e18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:24:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1421614a8e33575cbca7b095f07d5c8f37858e18]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 31 anos foi assassinada pelo ex-companheiro dentro de sua residência na madrugada de quinta-feira. O suspeito foi preso após fugir do local do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 31 anos foi assassinada pelo ex-companheiro dentro de sua residência na madrugada de quinta-feira. O suspeito foi preso após fugir do local do crime. O crime ocorreu na casa da vítima, onde o suspeito usou um canivete e uma arma de fogo para cometer o assassinato. A vítima tentou reagir disparando a arma, que falhou, e foi atingida no braço antes de ser morta a golpes de canivete.</p>
<p>A polícia encontrou indícios que sugerem premeditação, como a presença de um pé de cabra na entrada da residência, a energia elétrica desligada e uma câmera de segurança coberta com um pano. O suspeito confessou o crime e afirmou não aceitar o fim do relacionamento, além de relatar que enfrentava depressão.</p>
<p>O homem foi localizado em outra cidade horas após o crime e está sob custódia policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem tenta atropelar esposa por descontentamento com jantar e foge em Irati]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_24639736818dbc0922658a24e85404cd65ec3578/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:10:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:24639736818dbc0922658a24e85404cd65ec3578]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem está sendo procurado pela polícia após tentar atropelar a esposa durante uma discussão motivada pela insatisfação com a comida preparada para o jantar. O caso ocorreu em Irati, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem está sendo procurado pela polícia após tentar atropelar a esposa durante uma discussão motivada pela insatisfação com a comida preparada para o jantar. O caso ocorreu em Irati, no Paraná.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada no bairro Rio Bonito por volta das 19h50 após a vítima relatar que foi ameaçada e quase atropelada pelo marido. Durante a briga, o homem teria empurrado a esposa contra a parede e feito ameaças de morte.</p>
<p>O suspeito, que estava em prisão domiciliar e monitorado por tornozeleira eletrônica, entrou no veículo da família com a intenção de sair de casa. Ao ver a esposa correr em direção ao carro, ele tentou atropelá-la, mas ela conseguiu desviar.</p>
<p>Quando a polícia chegou ao local, o homem já havia fugido. Após buscas na região, ele ainda não foi localizado e permanece foragido. A vítima foi encaminhada para exames de lesão corporal e posteriormente à delegacia, onde solicitou medida protetiva contra o marido.</p>
<p>As autoridades continuam as buscas para localizar o suspeito e garantir a segurança da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morte de médica jovem causa comoção em Cascavel; Lisete deixa marido e três filhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_00a42a7b0de54913fc8612c37e6030e719fcd9ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:01:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:00a42a7b0de54913fc8612c37e6030e719fcd9ce]]></guid>
<description><![CDATA[A médica Lisete Fronza, de 48 anos, faleceu em Cascavel, no Oeste do Paraná, gerando comoção na comunidade local. Ela atuou por 12 anos como funcionária pública na área da saúde e estava aposentada para tratamento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A médica Lisete Fronza, de 48 anos, faleceu em Cascavel, no Oeste do Paraná, gerando comoção na comunidade local. Ela atuou por 12 anos como funcionária pública na área da saúde e estava aposentada para tratamento médico.</p>
<p>Lisete Fronza trabalhou em Unidades de Saúde da Família desde 2013, incluindo as unidades Juvinópolis e Cataratas, além de atuar como professora. A Secretaria de Saúde de Cascavel lamentou a perda, destacando sua dedicação, sensibilidade e compromisso com os pacientes e colegas.</p>
<p>Nas redes sociais, diversas homenagens ressaltaram sua competência e humanidade, lembrando seu papel como profissional e educadora. Ela deixa marido e três filhos. As causas da morte não foram divulgadas.</p>
<p>O velório ocorre na Capela Zeferino Sotille, em Cascavel, e o sepultamento será realizado na cidade de Tucunduva, no Rio Grande do Sul. A morte de Lisete Fronza representa uma grande perda para a comunidade de Cascavel e para o setor de saúde local, que lamenta a partida de uma profissional dedicada e querida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vigilante é feito refém e amarrado durante roubo em empresa desativada no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c05327e07d96ffd4729ed6647f740328f312175e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:00:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c05327e07d96ffd4729ed6647f740328f312175e]]></guid>
<description><![CDATA[Um vigilante foi rendido e amarrado por três homens armados durante um assalto em uma indústria desativada às margens da PR-444, em Arapongas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um vigilante foi rendido e amarrado por três homens armados durante um assalto em uma indústria desativada às margens da PR-444, em Arapongas. O funcionário foi surpreendido no início do turno noturno por três suspeitos encapuzados e vestidos com roupas escuras. Eles anunciaram o roubo e levaram o vigilante a um cômodo isolado, onde o amarraram.</p>
<p>Enquanto estava imobilizado, o vigilante ouviu movimentação de veículos na empresa. Ele conseguiu se soltar horas depois e pediu ajuda. No local, foram encontrados danos nas janelas e na fiação elétrica, além do furto de cerca de 100 metros de fio de cobre.</p>
<p>A empresa está desativada e não possui câmeras de monitoramento nem sistema de alarme. Representantes da segurança e do estabelecimento começaram a avaliar os prejuízos causados pelo roubo.</p>
<p>Os suspeitos fugiram do local após o crime, e as autoridades seguem investigando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudo da UFPR estima 1,6 mil mortes de animais por atropelamento no entorno do Parque Tingui]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2353403196b01ce7e1eafa75a53ba2bb5c47ed82/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:32:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2353403196b01ce7e1eafa75a53ba2bb5c47ed82]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa realizada no entorno do Parque Tingui, em Curitiba, indica que mais de 1,6 mil animais silvestres podem morrer anualmente devido a atropelamentos em um trecho de rodovia da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa realizada no entorno do Parque Tingui, em Curitiba, indica que mais de 1,6 mil animais silvestres podem morrer anualmente devido a atropelamentos em um trecho de rodovia da região.</p>
<p>O projeto de extensão Olha o Bicho, vinculado ao Laboratório de Biodiversidade, Conservação e Ecologia de Animais Silvestres da Universidade Federal do Paraná, monitorou carcaças de animais silvestres no entorno do Parque Tingui, na região de Santa Felicidade, em Curitiba. Durante o monitoramento, foram identificadas 235 carcaças de diversas espécies, incluindo gambá-de-orelha-preta, tatu-galinha, coruja-buraqueira, teiú e jararaca.</p>
<p>Os anfíbios foram os mais atingidos, representando 38% das carcaças coletadas, seguidos por mamíferos com 29%, aves com 22% e répteis com 11%. Os sapos-cururu foram os mais afetados, possivelmente devido ao seu menor porte e aos deslocamentos sazonais necessários para a reprodução.</p>
<p>A metodologia do estudo consistiu na coleta e análise de carcaças encontradas no entorno de Unidades de Conservação Urbanas em Curitiba, com registro dos pontos de colisão e das espécies afetadas. Os dados obtidos permitem a proposição de intervenções práticas para a conservação da fauna local.</p>
<p>O estudo destaca que o atropelamento é uma das principais causas de mortalidade da fauna silvestre em áreas urbanas que possuem fragmentos verdes, como o entorno do Parque Tingui. A pesquisa reforça a necessidade de medidas para reduzir o impacto do trânsito sobre a biodiversidade em áreas urbanas, especialmente nas proximidades de unidades de conservação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Check-up médico passa a ser personalizado com base em hábitos e histórico familiar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f4d583b5a7eb59a3efaeae9fa53a142c02d0a236/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:27:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f4d583b5a7eb59a3efaeae9fa53a142c02d0a236]]></guid>
<description><![CDATA[O check-up médico deixou de ser uma lista padrão de exames e agora é adaptado para cada paciente, considerando idade, sexo, histórico familiar, hábitos de vida e fatores de risco individuais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O check-up médico deixou de ser uma lista padrão de exames e agora é adaptado para cada paciente, considerando idade, sexo, histórico familiar, hábitos de vida e fatores de risco individuais.</p>
<p>Alguns exames continuam sendo padrão, como dosagens de colesterol, glicemia, função dos rins e do fígado, além do eletrocardiograma. A avaliação preventiva é direcionada para o paciente, com o objetivo de entender os riscos e agir antes que se tornem problemas reais.</p>
<p>Exames complementares são definidos a partir dos resultados iniciais. Para mulheres, a avaliação das mamas é essencial, enquanto para homens a atenção se volta para a próstata. A partir dos 45 anos, aumenta a importância da investigação do intestino grosso, devido à maior frequência do câncer colorretal nessa faixa etária.</p>
<p>O foco principal do check-up personalizado são doenças crônicas como hipertensão, diabetes, distúrbios metabólicos e algumas arritmias cardíacas, que podem evoluir sem sintomas claros por anos. O diagnóstico precoce ajuda a evitar complicações graves, como infarto, AVC, insuficiência renal e problemas oftalmológicos.</p>
<p>Além disso, hábitos como rotina de atividade física, qualidade do sono, consumo de álcool, tabagismo e saúde mental passaram a integrar de forma estruturada o check-up médico. A personalização do check-up médico visa identificar riscos individuais para promover intervenções precoces e melhorar a prevenção de doenças crônicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
