<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 15:27:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa da UFPR recruta homens idosos para avaliar efeitos da caminhada na força e autonomia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9c5c5ff681881085c8e54ba254c3e03799c1d40f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:23:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9c5c5ff681881085c8e54ba254c3e03799c1d40f]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo gratuito busca homens entre 60 e 79 anos para realizar avaliações físicas completas no Centro Politécnico da UFPR, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudo gratuito busca homens entre 60 e 79 anos para realizar avaliações físicas completas no Centro Politécnico da UFPR, em Curitiba. A Universidade Federal do Paraná (UFPR) está conduzindo uma pesquisa que visa avaliar os efeitos da caminhada na força muscular, composição corporal e capacidade funcional de homens idosos. O estudo é realizado no Centro de Estudos da Performance Física (CEPEFIS) e busca entender como a prática regular da caminhada, ou a ausência de atividade física, impacta a saúde de homens entre 60 e 79 anos.</p>
<p>Podem participar homens nessa faixa etária que pratiquem apenas caminhada como atividade física ou que não realizem nenhum tipo de atividade física. A participação é gratuita e ocorre em uma única sessão presencial, com duração aproximada de 1h30, dividida em entrevista com questionários e avaliações físicas e funcionais, incluindo testes de força muscular e caminhada monitorada.</p>
<p>Os voluntários recebem uma avaliação física completa e gratuita, com relatório detalhado de saúde e aptidão física, além da possibilidade de identificar precocemente riscos de fragilidade, dinapenia e sarcopenia. O estudo foi aprovado pelo Comitê de Ética em Pesquisa, garantindo segurança e rigor científico.</p>
<p>A caminhada é uma atividade física acessível e comum entre idosos, podendo contribuir para o aumento da massa muscular, melhora da função motora, redução da gordura corporal e preservação da autonomia funcional. O recrutamento permanece aberto até o preenchimento das vagas.</p>
<p>Interessados podem se inscrever entrando em contato diretamente com o pesquisador responsável por e-mail ou telefone disponíveis para o público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é agredido e tem carro roubado após encontro marcado pela internet no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_16bac47db47948d79655ec55c4193a6e57206a47/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:43:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:16bac47db47948d79655ec55c4193a6e57206a47]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 43 anos foi vítima de agressão e teve seu carro roubado após um encontro com dois rapazes marcado pela internet terminar em crime na cidade de Floresta, no Noroeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 43 anos foi vítima de agressão e teve seu carro roubado após um encontro com dois rapazes marcado pela internet terminar em crime na cidade de Floresta, no Noroeste do Paraná.</p>
<p>O encontro foi combinado para acontecer em uma praça pública de Floresta, localizada a cerca de 30 km de Maringá. Ao chegar ao local, os dois rapazes entraram no carro da vítima e seguiram pela rodovia PR-546 em direção à cidade de Itambé.</p>
<p>Durante o trajeto por uma estrada rural, os rapazes começaram a agredir o homem até que ele fosse obrigado a sair do veículo. A vítima conseguiu ajuda de um motorista que passava pela rodovia, que o levou até o posto da Polícia Rodoviária Estadual de Floresta.</p>
<p>A vítima não soube informar os nomes dos suspeitos, pois havia marcado o encontro pela internet e não os conhecia pessoalmente. A Polícia Militar foi acionada e acompanhou o homem até o local das agressões, mas o carro não foi encontrado. Um boletim de ocorrência foi registrado.</p>
<p>As investigações seguem para localizar os responsáveis pelo roubo e agressão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
