<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 21:27:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba convoca 400 professores do magistério para nova etapa do PSS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d6922cccb092467f03313a1917d0a9a44ef3c594/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:02:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d6922cccb092467f03313a1917d0a9a44ef3c594]]></guid>
<description><![CDATA[Quatrocentos profissionais do magistério foram convocados para a próxima etapa do Processo Seletivo Simplificado em Curitiba, com envio de documentação previsto para o dia 2 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatrocentos profissionais do magistério foram convocados para a próxima etapa do Processo Seletivo Simplificado em Curitiba, com envio de documentação previsto para o dia 2 de março.</p>
<p>A convocação foi publicada no Diário Oficial do Município e está disponível no site da Prefeitura de Curitiba. Os candidatos convocados estão classificados entre as posições 861 e 1.173 na ampla concorrência e entre 205 e 292 nas vagas destinadas à população negra e povos indígenas.</p>
<p>Os candidatos devem enviar a documentação exigida exclusivamente pela internet, no dia 2 de março, das 9h às 17h, por meio do Processo Eletrônico de Curitiba (Procec), acessado via sistema e-Cidadão. Os arquivos precisam estar em formato PDF, legíveis e anexados em protocolo único.</p>
<p>A análise dos documentos será realizada por uma comissão formada por servidores das secretarias municipais de Gestão de Pessoal e da Educação. Além dos documentos pessoais, os convocados devem apresentar atestados, certidões, declarações e comprovante de escolaridade.</p>
<p>Após o envio, os candidatos devem acompanhar a validação da documentação pelo Procec, utilizando o serviço “Consultar Protocolos PROCEC”. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo telefone da Central 156 ou pelo chat disponível no site oficial da Prefeitura.</p>
<p>A Prefeitura alerta para o cumprimento rigoroso do prazo e procedimentos para garantir a participação na contratação, que será realizada em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de estuprar mãe idosa escapa de julgamento ao se alistar no Exército russo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d3080e74a3cd75f74a7624b0f2e9d733cb8520ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:39:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d3080e74a3cd75f74a7624b0f2e9d733cb8520ad]]></guid>
<description><![CDATA[Homem preso por suspeita de estuprar a própria mãe de 64 anos evita julgamento após aceitar se juntar às forças militares da Rússia em conflito com a Ucrânia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem preso por suspeita de estuprar a própria mãe de 64 anos evita julgamento após aceitar se juntar às forças militares da Rússia em conflito com a Ucrânia. O caso ocorreu em Krasnoyarsk, onde o homem, identificado como Konstantin, foi detido em janeiro. Após a prisão, foi oferecida a ele a possibilidade de assinar um contrato militar e ser enviado para o front, em troca da suspensão do processo criminal.</p>
<p>Com o acordo, o suspeito não será julgado pelo crime nem terá antecedentes criminais registrados. Essa política faz parte de uma medida adotada pelo governo russo desde 2022, que prevê anistia ou suspensão de penas para presos que aceitem lutar na guerra contra a Ucrânia.</p>
<p>O acusado já possuía antecedentes criminais, tendo cumprido 13 anos de prisão por assassinato antes desta nova acusação. Agora, com o alistamento, ele deve integrar as forças russas envolvidas no conflito.</p>
<p>O caso evidencia a aplicação de políticas de anistia em meio ao conflito bélico, permitindo que suspeitos evitem processos judiciais ao se alistarem no Exército.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Agricultor paranaense desaparece durante colheita no Paraguai e bilhete levanta suspeita de sequestro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_89646c7fffec6cebeab6e5548f0243e5b8080195/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:38:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:89646c7fffec6cebeab6e5548f0243e5b8080195]]></guid>
<description><![CDATA[Um agricultor paranaense está desaparecido desde que realizava a colheita de soja em uma propriedade rural no Paraguai. Um bilhete e panfletos encontrados no local indicam possível sequestro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um agricultor paranaense está desaparecido desde que realizava a colheita de soja em uma propriedade rural no Paraguai. Um bilhete e panfletos encontrados no local indicam possível sequestro.</p>
<p>O agricultor de 32 anos desapareceu enquanto trabalhava em uma fazenda no Departamento de Caaguazú, a cerca de 150 quilômetros da fronteira com o Brasil. Familiares encontraram a colheitadeira com o motor ligado, além de um bilhete escrito à mão e panfletos atribuídos ao Exército do Povo Paraguaio (EPP).</p>
<p>Equipes da polícia e das Forças Armadas paraguaias realizam buscas na região, inclusive em áreas próximas à fronteira com Mato Grosso do Sul, sem confirmação sobre o paradeiro do agricultor até o momento. O governo do Paraguai destacou que a prioridade é resgatar o brasileiro com vida.</p>
<p>O ministro do Conselho de Defesa Nacional afirmou que o EPP ainda opera, embora com número reduzido de integrantes. O ministro da Defesa do Paraguai coordena as operações no local. A família do agricultor é de origem humilde, apesar de atuar no cultivo de soja na região.</p>
<p>As autoridades continuam as buscas para localizar o agricultor desaparecido e esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Consumo frequente de conservantes em alimentos industrializados pode aumentar risco de câncer]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9d5d20141b91ce04c84a7eeedc44294dc44619c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:38:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9d5d20141b91ce04c84a7eeedc44294dc44619c3]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo aponta associação entre aditivos químicos em alimentos ultraprocessados e maior risco de alguns tipos de câncer, destacando a importância da atenção na escolha dos produtos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudo aponta associação entre aditivos químicos em alimentos ultraprocessados e maior risco de alguns tipos de câncer, destacando a importância da atenção na escolha dos produtos.</p>
<p>Pesquisa conduzida por universidades francesas indica que o consumo frequente de alimentos industrializados contendo conservantes químicos pode estar relacionado a um risco maior de desenvolver cânceres como os de mama, próstata e cólon. Embora não estabeleça uma relação direta de causa e efeito, o estudo ressalta a necessidade de cuidado com a exposição contínua a esses aditivos.</p>
<p>A nutricionista Cynthia Howlett destaca que muitos alimentos ultraprocessados recebem aditivos para melhorar aparência, sabor e textura, tornando-os mais atrativos, especialmente para o público infantil. Entre os conservantes mais comuns estão nitrato de sódio, sorbato de potássio, sulfitos, acetatos e ácido acético, presentes em diversos produtos industrializados.</p>
<p>Além do potencial impacto no risco de doenças, o consumo frequente desses alimentos pode acarretar prejuízos nutricionais e contribuir para processos inflamatórios, alergias, dores de cabeça e alterações intestinais. A dificuldade em identificar esses aditivos nos rótulos é outro desafio, pois a rotulagem frontal brasileira não detalha a presença de corantes e conservantes, sendo necessário ler a lista completa de ingredientes.</p>
<p>A recomendação é priorizar alimentos frescos e naturais, reduzir a ingestão de embutidos e refeições prontas, observar cores artificiais nos alimentos e sempre conferir a lista de ingredientes para evitar a exposição excessiva a substâncias químicas presentes nos ultraprocessados.</p>
<p>Adotar hábitos alimentares que priorizem produtos naturais pode contribuir para uma dieta mais equilibrada e reduzir a exposição a conservantes que podem estar associados a riscos à saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
