<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 10:27:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem invade casa, agride irmã e esfaqueia cunhado no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0fe658ad98052a4bc90c054749f94b1b6c71a248/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:19:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0fe658ad98052a4bc90c054749f94b1b6c71a248]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem invadiu uma residência, agrediu a irmã e esfaqueou o cunhado, que foi socorrido em estado grave. O suspeito foi preso após fugir do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem invadiu uma residência, agrediu a irmã e esfaqueou o cunhado, que foi socorrido em estado grave. O suspeito foi preso após fugir do local. O incidente ocorreu quando o jovem pulou o muro da casa e iniciou as agressões. Ele deu um soco na boca da irmã enquanto ela segurava a filha de 1 ano no colo. O cunhado, ao tentar defender a esposa, foi atingido com uma facada nas costas.</p>
<p>Equipes do Samu prestaram socorro às vítimas e encaminharam o jovem esfaqueado ao hospital, onde ele precisou ser intubado devido à gravidade dos ferimentos. O suspeito fugiu para outra cidade, foi localizado, preso e levado à delegacia. A faca utilizada no ataque foi apreendida.</p>
<p>O caso está sendo investigado como tentativa de homicídio, e há uma medida protetiva em vigor contra o suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais militares de Curitiba são investigados por roubo de carga de caminhoneiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_00d702b9c3047bb4dfb43a9384350f1c9fcf99b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:50:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:00d702b9c3047bb4dfb43a9384350f1c9fcf99b1]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro policiais militares são suspeitos de usar viatura e arma de fogo para roubar carga de caminhoneiro após abordagem em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro policiais militares são suspeitos de usar viatura e arma de fogo para roubar carga de caminhoneiro após abordagem em Curitiba. A investigação aponta que o caminhão foi parado por uma equipe policial e obrigado a seguir até um local isolado e pouco movimentado, onde parte da carga foi retirada sem registro formal da ocorrência.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos na capital paranaense e em Joinville, com apreensão de celulares, documentos, valores e outros materiais para análise. O Ministério Público do Paraná solicitou o afastamento dos militares envolvidos, e as ordens foram autorizadas pela Vara de Auditoria da Justiça Militar do Paraná.</p>
<p>O caso está em andamento e as identidades dos policiais militares não foram divulgadas. As investigações continuam para apurar todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
