<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 21:26:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Freira de 82 anos é assassinada a pauladas em convento de Ivaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0429683964a584995f317f7405493910bf75d85c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:19:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0429683964a584995f317f7405493910bf75d85c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma freira de 82 anos foi brutalmente assassinada a pauladas por um homem que invadiu um convento na cidade de Ivaí, na região dos Campos Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma freira de 82 anos foi brutalmente assassinada a pauladas por um homem que invadiu um convento na cidade de Ivaí, na região dos Campos Gerais. O crime aconteceu na tarde de sábado e causou comoção entre moradores e fiéis da comunidade local. A vítima, identificada como Irmã Nadia Gavanski, integrante da congregação das Irmãs Servas de Maria Imaculada, foi atacada com golpes de um pedaço de madeira após o suspeito pular o muro do convento, possivelmente com a intenção de cometer furto.</p>
<p>A religiosa não resistiu aos ferimentos e morreu no local. A Polícia Militar do Paraná prendeu o suspeito enquanto ele tentava fugir. O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Ponta Grossa.</p>
<p>A congregação lamentou a morte e classificou o episódio como um ato de violência injustificável, destacando os 55 anos de vida consagrada da freira. A cerimônia de despedida foi marcada para o dia seguinte em Prudentópolis.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para apurar as circunstâncias e a motivação do crime, e devem divulgar mais informações O caso segue sob investigação das autoridades locais, que trabalham para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
