<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 18:27:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morto a tiros na frente da esposa em Fazenda Rio Grande havia participado de ataque a festa infantil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_36a8a2c788112e045f62cf60d48f75f8716b3956/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:45:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:36a8a2c788112e045f62cf60d48f75f8716b3956]]></guid>
<description><![CDATA[Willian Rafael Nonato, de 33 anos, foi executado na manhã de segunda-feira em Fazenda Rio Grande, menos de um mês após ser preso por tentativa de homicídio em um ataque a uma festa infantil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Willian Rafael Nonato, de 33 anos, foi executado na manhã de segunda-feira em Fazenda Rio Grande, menos de um mês após ser preso por tentativa de homicídio em um ataque a uma festa infantil.</p>
<p>Willian Rafael e a esposa estavam em um veículo estacionado em frente à casa do casal quando três homens armados se aproximaram em outro carro. Ele tentou fugir, mas foi alcançado e morto a tiros na Rua Quaresmeira, no bairro Eucaliptos. A esposa conseguiu escapar para o lado oposto. Câmeras de segurança registraram o crime, e a Polícia Civil iniciou as investigações, realizando buscas para localizar os envolvidos.</p>
<p>O veículo utilizado pelos criminosos foi encontrado parcialmente queimado horas após o crime, sobre a ponte do Rio Iguaçu, na Rua Nicola Pellanda. Testemunhas informaram que os suspeitos abandonaram o carro e fugiram em outro automóvel.</p>
<p>Willian Rafael havia sido preso em 25 de janeiro e era acusado de tentativa de homicídio por participação em um ataque a uma festa infantil no bairro Campo de Santana, em Curitiba, ocorrido em novembro de 2025. Durante o ataque, ele teria disparado contra uma criança de dois anos, que foi atingida na nuca, além de três adultos, incluindo o suposto alvo do delito.</p>
<p>A Polícia Civil continua as investigações para identificar e prender os responsáveis pelo homicídio de Willian Rafael Nonato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inflamações intestinais avançam no Brasil e alimentação é aliada no controle dos sintomas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ce1cbbda33c08b22987895731c6f8ee43975a34a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:31:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ce1cbbda33c08b22987895731c6f8ee43975a34a]]></guid>
<description><![CDATA[Internações por doenças inflamatórias intestinais cresceram mais de 60% na última década, destacando a importância do diagnóstico precoce e do cuidado alimentar para o controle dos sintomas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Internações por doenças inflamatórias intestinais cresceram mais de 60% na última década, destacando a importância do diagnóstico precoce e do cuidado alimentar para o controle dos sintomas.</p>
<p>As doenças inflamatórias intestinais, como a Doença de Crohn e a retocolite ulcerativa, são enfermidades crônicas que alternam períodos de crise e remissão. Embora não tenham cura, o controle adequado pode reduzir complicações e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.</p>
<p>A alimentação desempenha papel fundamental no manejo dos sintomas dessas doenças. Durante as crises, recomenda-se priorizar alimentos de fácil digestão e com menor teor de fibras insolúveis, como arroz branco, purês, legumes cozidos e proteínas magras, para reduzir dor abdominal e alterações intestinais.</p>
<p>Nos períodos de remissão, a dieta pode ser ampliada gradualmente com a inclusão de alimentos mais ricos em fibras, como arrozes integrais e grãos pigmentados, que contribuem para a saúde da microbiota intestinal e o equilíbrio metabólico. A escolha das gorduras também é importante, com a recomendação de substituir gorduras saturadas por fontes como azeite de oliva extravirgem.</p>
<p>A hidratação deve ser mantida, especialmente em casos de diarreia frequente, para evitar desidratação e desequilíbrio de eletrólitos. A exclusão do glúten não é obrigatória para todos, mas pode beneficiar pacientes com sensibilidade ao trigo. Em geral, é indicado reduzir o consumo de alimentos ultraprocessados e priorizar preparações simples e naturais, sempre com acompanhamento profissional.</p>
<p>Cada organismo responde de maneira diferente, tornando fundamental o acompanhamento profissional para garantir o controle dos sintomas e a qualidade de vida dos pacientes com doenças inflamatórias intestinais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem amiga de mulher morta após atropelamento também é vítima de feminicídio em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a34d23c79586ef166425af0043a7f279c15d0c2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:27:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a34d23c79586ef166425af0043a7f279c15d0c2d]]></guid>
<description><![CDATA[Priscila Versão, de 22 anos, amiga de Tainara Souza Santos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-companheiro, foi assassinada pelo próprio companheiro, que foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Priscila Versão, de 22 anos, amiga de Tainara Souza Santos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-companheiro, foi assassinada pelo próprio companheiro, que foi preso em flagrante.</p>
<p>Priscila Versão foi levada já sem vida ao Hospital Municipal Vereador José Storopoli pelo companheiro, que apresentava sinais de agressão no corpo da vítima, sangramento no nariz e roupas com odor de combustível. A Polícia Militar foi acionada e conteve o homem, que ameaçou atear fogo ao próprio corpo.</p>
<p>O suspeito afirmou que o casal teria discutido em um bar, que ele saiu para comprar gasolina com intenção de suicídio e, ao retornar, encontrou Priscila caída na rua, socorrendo-a até o hospital. A versão não convenceu os policiais, que o prenderam em flagrante. Ele permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>Priscila trabalhava como autônoma e deixa três filhos pequenos, todos do relacionamento com o suspeito. Ela era amiga de Tainara Souza Santos, que morreu em dezembro de 2025 após ser atropelada e arrastada por cerca de um quilômetro pelo ex-companheiro, que responde por tentativa de feminicídio e tentativa de homicídio.</p>
<p>O caso reforça a gravidade da violência contra a mulher e a necessidade de medidas eficazes para prevenção e proteção das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
