<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 15:52:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sistema FAEP e Sindicato de Cascavel promovem ações durante o Show Rural]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/sistema-faep-e-sindicato-de-cascavel-promovem-acoes-durante-o-show-rural/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:03:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:2129ca44dc5d0fe62d8c84b9c65ff7dd3a3df17b]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema FAEP e o Sindicato Rural de Cascavel realizam uma série de atividades no 38º Show Rural Coopavel, focadas em inovação e segurança no campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema FAEP e o Sindicato Rural de Cascavel realizam uma série de atividades no 38º Show Rural Coopavel, focadas em inovação e segurança no campo. O evento contará com a presença de 165 caravanas de 126 sindicatos e cerca de 7 mil produtores de todo o Paraná. No estande das entidades, serão apresentadas ações tecnológicas e práticas voltadas à inovação no campo, incluindo o lançamento da plataforma CigarrinhaWeb, que permite o monitoramento em tempo real da cigarrinha-do-milho para orientar estratégias de manejo e reduzir prejuízos nas lavouras.</p>
<p>A programação inclui orientações sobre licenciamento ambiental, apresentação de cases do programa de Assistência Técnica e Gerencial, debates sobre o controle de javalis e demonstrações da Patrulha Rural Comunitária. Essa patrulha registrou queda superior a 50% nos crimes no campo em 2025 e agora atua integrada à Patrulha Maria da Penha.</p>
<p>Além disso, o espaço terá atividades educativas e a entrega simbólica de R$ 3 milhões em maquinários a colégios agrícolas, com o objetivo de reforçar a capacitação de jovens e a sucessão familiar no setor agropecuário.</p>
<p>As ações promovidas durante o Show Rural Coopavel reforçam o compromisso com a inovação, segurança e desenvolvimento sustentável no meio rural do Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rotary Club de Pinhais homenageia coordenadora da AMMA]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/pinhais/homenagem-do-rotary-club-de-pinhais-a-eunice-angela-rosa-rufino-coordenadora-da-amma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:51:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:f27d5fc00e67aa2fcbfe3c00865b132e2731f92f]]></guid>
<description><![CDATA[O Rotary Club de Pinhais prestou homenagem a Eunice Angela Rosa Rufino, coordenadora da Associação de Mulheres e Meio Ambiente de Pinhais, pelo seu trabalho em prol da comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rotary Club de Pinhais prestou homenagem a Eunice Angela Rosa Rufino, coordenadora da Associação de Mulheres e Meio Ambiente de Pinhais, pelo seu trabalho em prol da comunidade. A AMMA foi iniciada em 2012 e oficialmente fundada em 2013, com foco nas necessidades das mulheres e das pessoas com deficiência do município. A associação enfrentou desafios como a falta de recursos e estrutura, mas cresceu graças à união e persistência de seus membros.</p>
<p>Eunice Rufino transformou sua própria casa no primeiro espaço de acolhimento da AMMA. Sob sua coordenação, a associação conquistou sede própria e desenvolve diversos projetos que promovem inclusão, autonomia e dignidade, incluindo a Horta Inclusiva, Costura Sustentável, Terapia Ocupacional, alfabetização, atividades físicas, feiras de geração de renda e ações solidárias.</p>
<p>A homenagem do Rotary Club de Pinhais reconhece a liderança e o compromisso social de Eunice Angela Rosa Rufino, que contribui para fortalecer a comunidade local por meio do cuidado com as pessoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
