<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Medicamento promissor para tratar Atrofia Muscular Espinhal inicia testes em humanos no Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7259a06fdcd311b60e732a96ad830084dc6a97b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:18:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7259a06fdcd311b60e732a96ad830084dc6a97b1]]></guid>
<description><![CDATA[Um estudo clínico com um medicamento inovador para Atrofia Muscular Espinhal (AME) Tipo 1 começou no Brasil, com a primeira infusão realizada em janeiro após autorização da Anvisa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um estudo clínico com um medicamento inovador para Atrofia Muscular Espinhal (AME) Tipo 1 começou no Brasil, com a primeira infusão realizada em janeiro após autorização da Anvisa.</p>
<p>O medicamento do estudo GB221 está sendo avaliado nas fases 1 e 2 para segurança, tolerabilidade e eficácia. O estudo inclui crianças sintomáticas e pré-sintomáticas com diagnóstico genético confirmado da AME, com critérios específicos relacionados às mutações nos genes SMN1 e SMN2 e idade.</p>
<p>O desenvolvimento do medicamento é realizado pela empresa norte-americana Gemma Biotherapeutics, com transferência de tecnologia para a Bio-Manguinhos, da Fiocruz, que será responsável pelo desenvolvimento das terapias gênicas no país.</p>
<p>O investimento federal para a plataforma produtiva dos plasmídeos e vetores virais, usados na produção desta e outras terapias para doenças raras, é de R$ 122 milhões. A iniciativa também visa possibilitar o desenvolvimento de tratamentos para outras doenças raras como Atrofia Muscular Esquelética, Leucodistrofia Metacromática, Doença de Krabbe e Gangliosidose GM1.</p>
<p>Com resultados positivos e autorização da Anvisa, a tecnologia poderá ser incorporada ao Sistema Único de Saúde após análise da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no SUS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 29 anos é encontrado morto a tiros dentro de casa em Mandaguaçu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0f07518c053e9c5bb8715be46a9bb4ae82fe1ec2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:47:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0f07518c053e9c5bb8715be46a9bb4ae82fe1ec2]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto a tiros na manhã de quinta-feira na Vila Guadiana, em Mandaguaçu, no norte do Paraná. A vítima foi localizada por um amigo após manchas de sangue serem vistas próximo ao portão da residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado morto a tiros na manhã de quinta-feira na Vila Guadiana, em Mandaguaçu, no norte do Paraná. A vítima foi localizada por um amigo após manchas de sangue serem vistas próximo ao portão da residência.</p>
<p>O corpo do jovem apresentava perfurações causadas por arma de fogo. Equipes do Samu foram acionadas, mas apenas constataram o óbito. A área foi isolada para perícia e o corpo encaminhado ao Instituto Médico Legal.</p>
<p>A vítima, identificada como Alif Geovani dos Santos, de 29 anos, já havia sofrido um atentado em 2020, quando foi esfaqueado. Na residência dele, foram encontradas duas motos com alerta de furto.</p>
<p>A autoria e a motivação do assassinato ainda são desconhecidas. O caso está sob investigação da Polícia Civil por meio da Delegacia de Mandaguaçu. As autoridades continuam as investigações para esclarecer os detalhes do crime e localizar os responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
