<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 20:26:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Família e amigos de Alan Gimenez realizam manifestação por justiça após acidente fatal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7b2c3bc1c15afc6d858be5ae5160d06d198a1352/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:14:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7b2c3bc1c15afc6d858be5ae5160d06d198a1352]]></guid>
<description><![CDATA[Parentes e amigos de Wagder Alan Gimenez Ferreira Lima fizeram uma manifestação em Curitiba pedindo justiça pela morte do motoboy, vítima de uma colisão com uma caminhonete que teria avançado o sinal vermelho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parentes e amigos de Wagder Alan Gimenez Ferreira Lima fizeram uma manifestação em Curitiba pedindo justiça pela morte do motoboy, vítima de uma colisão com uma caminhonete que teria avançado o sinal vermelho.</p>
<p>A manifestação ocorreu no Centro Cívico, iniciando na Praça Nossa Senhora da Salete e terminando no local do acidente, no cruzamento das ruas Lysimaco Ferreira da Costa e Mateus Leme. Wagder, de 45 anos, morreu no momento da colisão, que foi registrada por câmeras de segurança. As imagens mostram que a caminhonete teria invadido o sinal vermelho e atingido violentamente a moto do motoboy, enquanto outro motociclista que atravessava o cruzamento quase foi atingido.</p>
<p>A irmã da vítima destacou o caráter protetor e querido de Wagder, ressaltando a importância da conscientização dos motoristas para evitar acidentes. Ela afirmou que o motorista da caminhonete tentou fugir do local e pediu justiça para o caso. Um amigo da vítima também reforçou o pedido por justiça, mencionando que o motorista envolvido já está solto e lamentando a perda do motoboy, que deixa esposa, três filhas e netos.</p>
<p>O motorista da caminhonete foi preso em flagrante por homicídio na direção de veículo automotor após se recusar a realizar o teste do bafômetro. Uma testemunha relatou que ele permaneceu no local por alguns instantes antes de tentar fugir. Ele foi encaminhado à Delegacia de Delitos de Trânsito, onde está sendo investigado.</p>
<p>A manifestação reuniu familiares e amigos que buscam justiça e conscientização para a segurança no trânsito, especialmente em relação aos motociclistas, que são mais vulneráveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após tentar vender a própria filha em ponto de tráfico no Tatuquara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bd9f4c9f18859c591db9c946262d2b0b4a64a6fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:41:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bd9f4c9f18859c591db9c946262d2b0b4a64a6fb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido pela Guarda Municipal de Curitiba após tentar negociar a filha em um local de venda de drogas no bairro Tatuquara. A mãe da criança foi ferida ao tentar resgatar a menina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido pela Guarda Municipal de Curitiba após tentar negociar a filha em um local de venda de drogas no bairro Tatuquara. A mãe da criança foi ferida ao tentar resgatar a menina.</p>
<p>A Guarda Municipal recebeu uma denúncia informando que o homem pretendia vender a filha em um ponto conhecido por tráfico de drogas. Três viaturas foram enviadas ao local, que apresentava difícil acesso, e os guardas contaram com o auxílio dos moradores para chegar até o ponto.</p>
<p>A mãe da criança foi ao local para buscar a filha e, ao tentar retirá-la, foi atacada pelo homem com uma faca. Os agentes chegaram a tempo de impedir que ele ferisse gravemente a mulher, que sofreu um corte na mão. A criança também foi lesionada no braço durante a ocorrência.</p>
<p>O homem foi imobilizado e detido pelos guardas. As vítimas receberam atendimento médico e foram encaminhadas ao Hospital do Trabalhador. Posteriormente, mãe e filha prestaram depoimentos na Delegacia da Mulher.</p>
<p>A ação rápida da Guarda Municipal e a colaboração dos moradores foram fundamentais para evitar um desfecho mais grave no caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
