<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 14:26:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuva fina provoca queda de moto e deixa casal ferido no Xaxim, Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6c5e6f10184630e33f05e13a8395422d2041bfdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:07:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6c5e6f10184630e33f05e13a8395422d2041bfdf]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal sofreu uma queda de moto devido à pista escorregadia causada pela chuva fina no bairro Xaxim, em Curitiba. As vítimas foram encaminhadas ao hospital com ferimentos leves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal sofreu uma queda de moto devido à pista escorregadia causada pela chuva fina no bairro Xaxim, em Curitiba. As vítimas foram encaminhadas ao hospital com ferimentos leves. O acidente ocorreu no cruzamento das ruas David Tows e Luiz Carlos de Oliveira, quando o motociclista perdeu o controle ao realizar uma conversão e a moto derrapou, causando a queda do piloto e da passageira.</p>
<p>O sargento do Corpo de Bombeiros destacou que a chuva fina pode criar uma falsa sensação de segurança, mas torna a pista muito escorregadia, aumentando os riscos para motociclistas, mesmo em curvas simples e vias pouco movimentadas.</p>
<p>Após o atendimento no local, as equipes do Siate encaminharam as vítimas ao Hospital do Trabalhador para tratamento dos ferimentos leves. O Corpo de Bombeiros reforça a importância de redobrar a atenção em dias de garoa ou chuva leve para evitar acidentes nas vias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente agride mãe após ser repreendido com tapa no rosto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d552c3bbb8e548bf5a46367f24b98101386d161f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:42:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d552c3bbb8e548bf5a46367f24b98101386d161f]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 13 anos deu um soco na boca da mãe após ser repreendido com um tapa no rosto, resultando em ferimentos para ambos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 13 anos deu um soco na boca da mãe após ser repreendido com um tapa no rosto, resultando em ferimentos para ambos. O incidente ocorreu durante um desentendimento entre mãe e filho em Apucarana, no Norte do Paraná. A mulher, de 31 anos, relatou que deu um tapa no rosto do adolescente, que reagiu com um soco na boca da mãe.</p>
<p>O soco causou um corte no lábio inferior da mulher e danificou uma obturação dentária. Ambos foram encaminhados para atendimento médico na Unidade de Pronto Atendimento (UPA), onde o adolescente recebeu seis pontos na mão esquerda devido a cortes.</p>
<p>Após o atendimento, mãe e filho foram levados à delegacia local para registro do caso, que foi tratado como violência doméstica e familiar. Não há informações sobre prisões ou apreensões relacionadas ao caso até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
