<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 00:26:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morte de policial militar é investigada como suspeita após dúvidas sobre suicídio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_48c4342f5247a87db730b66220533c90bd296f1e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:57:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:48c4342f5247a87db730b66220533c90bd296f1e]]></guid>
<description><![CDATA[A morte da policial militar Gisele Alves Santana, de 32 anos, inicialmente tratada como suicídio, passou a ser investigada como suspeita devido a dúvidas sobre as circunstâncias do ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A morte da policial militar Gisele Alves Santana, de 32 anos, inicialmente tratada como suicídio, passou a ser investigada como suspeita devido a dúvidas sobre as circunstâncias do ocorrido.</p>
<p>Gisele Alves Santana foi encontrada morta em sua residência, no bairro do Brás, em São Paulo, com um ferimento por arma de fogo na cabeça. A arma utilizada pertence ao marido, um tenente-coronel da Polícia Militar do Estado de São Paulo, com quem ela morava.</p>
<p>O marido afirmou em depoimento que havia pedido o divórcio e que a esposa teria tomado uma decisão desesperada. Ele disse que estava no banho no momento do disparo e acionou o socorro após o ocorrido. Entretanto, a investigação identificou que o policial teria tomado um.</p>
<p>A Polícia Civil continua apurando as circunstâncias da morte para esclarecer o que realmente aconteceu, diante da existência de uma dúvida razoável sobre o caso. O caso segue sob investigação para determinar as causas e responsabilidades relacionadas à morte da policial militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná registra queda de 47% nas mortes no trânsito durante o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_279a75d838a80343ce06e740f4b859351fdd2745/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:37:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:279a75d838a80343ce06e740f4b859351fdd2745]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná apresentou redução nos acidentes, feridos e mortes no trânsito durante o Carnaval de 2026, com destaque para a diminuição das infrações por embriaguez nas rodovias estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná apresentou redução nos acidentes, feridos e mortes no trânsito durante o Carnaval de 2026, com destaque para a diminuição das infrações por embriaguez nas rodovias estaduais.</p>
<p>Os acidentes de trânsito caíram de 89 em 2025 para 76 em 2026, representando uma redução de quase 15%. O número de pessoas feridas diminuiu de 100 para 72, uma queda de 28%. As mortes no trânsito reduziram de 17 para 9, o que equivale a uma queda de 47%.</p>
<p>Durante a operação de Carnaval, foram registradas 8.072 infrações de trânsito, número inferior às 8.629 autuações de 2025. As abordagens relacionadas à embriaguez ao volante também diminuíram, passando de 483 para 351. Foram realizados 3.041 testes de etilômetro e empregados radares para coibir o excesso de velocidade.</p>
<p>No entanto, as infrações por falta do uso do cinto de segurança e dispositivos de retenção infantil aumentaram de 974 para 1.203, um crescimento de 23,5%, sinalizando um alerta para as autoridades de trânsito.</p>
<p>No Litoral do Estado, o número de acidentes caiu de 14 para 10, e o total de feridos reduziu de 14 para 2. Não houve registros de mortes nas rodovias estaduais da região, e as infrações por embriaguez ao volante diminuíram de 375 para 193.</p>
<p>As ações integradas da Polícia Militar do Paraná, com reforço do efetivo e uso de tecnologia, tiveram como foco a prevenção de acidentes e a preservação da vida durante o Carnaval de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
