<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 21:27:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de homicídio por R$ 50 é preso em menos de 48 horas na Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d498b72e5cba3a30b6ab4fde92c1f8b5798152af/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:10:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d498b72e5cba3a30b6ab4fde92c1f8b5798152af]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi preso após ser investigado pelo homicídio qualificado que vitimou um homem de 41 anos no bairro Maria Antonieta, em Pinhais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi preso após ser investigado pelo homicídio qualificado que vitimou um homem de 41 anos no bairro Maria Antonieta, em Pinhais. O crime ocorreu na noite de sábado e teve como motivação um desentendimento envolvendo consumo de drogas e uma quantia de R$ 50. A vítima foi atingida por golpes de faca e não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>A Polícia Civil, com apoio da Guarda Civil Municipal, agiu rapidamente e prendeu o suspeito em sua residência no bairro Novo Mundo, em Curitiba. A prisão preventiva foi deferida pelo Poder Judiciário após análise das provas e troca de informações entre as forças de segurança.</p>
<p>O advogado do suspeito afirmou que a vítima era malvista no ambiente e teria chamado amigos para agredir o cliente, que teria usado a faca para se defender. O suspeito foi encaminhado à penitenciária, demonstrando a eficácia da ação policial na resolução rápida do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Paraná aguarda decisão do STF para avançar com privatização da Celepar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f8f0f0379d6fafb66b2fb8c0da26108a10bea8cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:51:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f8f0f0379d6fafb66b2fb8c0da26108a10bea8cd]]></guid>
<description><![CDATA[O leilão da Celepar, suspenso por liminar do STF, depende de esclarecimentos solicitados pelo tribunal para ser liberado, afirma secretário da Inovação e Inteligência Artificial do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O leilão da Celepar, suspenso por liminar do STF, depende de esclarecimentos solicitados pelo tribunal para ser liberado, afirma secretário da Inovação e Inteligência Artificial do Paraná.</p>
<p>O leilão da Celepar está marcado para 17 de março, mas foi suspenso por uma liminar concedida pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF). A decisão não derrubou a lei que autorizou a venda da estatal, mas solicitou esclarecimentos do governo em quatro pontos, incluindo a guarda de dados sensíveis por empresas privadas e a elaboração de um Relatório de Impacto à Proteção de Dados (RIPD), a ser aprovado pela Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD).</p>
<p>O secretário da Inovação e Inteligência Artificial do Paraná afirmou que o governo já possui respostas prontas e vai complementar as informações solicitadas. Ele destacou a convicção da legalidade da privatização e acredita que o Pleno do STF reverterá a suspensão da venda após os esclarecimentos.</p>
<p>A ação que questiona a privatização, proposta por partidos de oposição, será julgada pelo plenário do STF em sessão virtual marcada para o início de março. Caso a questão seja superada, a data do leilão permanece; caso contrário, a venda será remarcada.</p>
<p>O secretário também criticou a oposição, destacando casos de vazamento de dados em empresas públicas e ressaltando que empresas privadas possuem mais tecnologia para evitar esses incidentes, além de estarem sujeitas a punições previstas na Lei Geral de Proteção de Dados.</p>
<p>O governo do Paraná mantém a expectativa de que a privatização da Celepar será liberada pelo STF, considerando o processo legal e os esclarecimentos apresentados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre duas motocicletas deixa homem em estado grave no Bacacheri]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_11a0f807b7c3fc24d7a55621ee26580b49cae1d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:47:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:11a0f807b7c3fc24d7a55621ee26580b49cae1d0]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo duas motocicletas no bairro Bacacheri, em Curitiba, resultou em um homem com ferimentos graves e outro com lesões moderadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo duas motocicletas no bairro Bacacheri, em Curitiba, resultou em um homem com ferimentos graves e outro com lesões moderadas. A colisão ocorreu no cruzamento das ruas Rubéns Evangelista de Macedo e Anita Ribas. Um dos motociclistas, de 58 anos, sofreu uma fratura exposta em uma das pernas e foi encaminhado em estado grave ao Hospital do Trabalhador, onde deve passar por cirurgia. O atendimento no local contou com o controle do sangramento intenso por meio de torniquetes, um dos quais foi improvisado por um popular antes da chegada do socorro.</p>
<p>O Ele recebeu atendimento médico e foi levado ao Hospital Universitário Cajuru. Policiais do Batalhão de Polícia de Trânsito estiveram no local para registrar o boletim de ocorrência e iniciar a apuração da dinâmica do acidente, que possivelmente foi uma batida frontal e poderá ser esclarecida com imagens de câmeras de segurança da região.</p>
<p>Acidentes envolvendo motocicletas são frequentes nas ocorrências atendidas pelas equipes de resgate, sendo as colisões com motos o tipo mais comum de atendimento diário. As investigações seguem para esclarecer as circunstâncias do acidente e as condições de ambos os motociclistas permanecem sob acompanhamento médico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diretor do Paraná Clube destaca elenco aberto e time competitivo para estreia na Segundona]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9591592b967d93a05908eaf0355d4741aca74acb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:45:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9591592b967d93a05908eaf0355d4741aca74acb]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Possebon, executivo de futebol do Paraná Clube, afirmou que o elenco ainda está em formação, mas garantiu que o time será competitivo na estreia da segunda divisão estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Possebon, executivo de futebol do Paraná Clube, afirmou que o elenco ainda está em formação, mas garantiu que o time será competitivo na estreia da segunda divisão estadual.</p>
<p>Faltando poucos dias para a estreia na temporada, o Paraná Clube enfrenta o Prudentópolis na próxima sexta-feira, às 20h, na Vila Capanema. O executivo de futebol destacou que o elenco do clube ainda não está completamente fechado, pois aguarda o término dos estaduais para a chegada de reforços, alguns com pré-contratos assinados.</p>
<p>Apesar disso, Possebon ressaltou a satisfação com os atletas atuais, que demonstram capacidade para alcançar os objetivos do clube. Ele também elogiou o trabalho do técnico Tcheco e a pré-temporada realizada, garantindo que a equipe será competitiva na competição.</p>
<p>O dirigente comentou sobre os investimentos feitos na infraestrutura da Vila Olímpica do Boqueirão e a estratégia de formar um elenco que combine jogadores jovens para construir ativos e atletas mais experientes para suportar a pressão da competição. O objetivo é recolocar o Paraná Clube no cenário estadual, nacional e internacional.</p>
<p>Sobre o horário da partida de estreia, o executivo explicou que a alteração para a sexta-feira às 20h visa facilitar a presença do torcedor, que poderá comparecer após o expediente de trabalho, aumentando o apoio à equipe.</p>
<p>O Paraná Clube segue em preparação intensa para a temporada, com foco em um elenco competitivo e melhorias estruturais, buscando sucesso na segunda divisão estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Camila Marodim, conhecida como 'Trafigata', nega envolvimento em crimes desde morte do marido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8d145e18ae0bf52f9a66042d774c6bcf26892a9e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:33:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8d145e18ae0bf52f9a66042d774c6bcf26892a9e]]></guid>
<description><![CDATA[Camila Marodim afirmou estar preocupada com os filhos e negou envolvimento em atividades criminosas desde o assassinato do marido, ocorrido em 2021, enquanto cumpre pena por tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Camila Marodim afirmou estar preocupada com os filhos e negou envolvimento em atividades criminosas desde o assassinato do marido, ocorrido em 2021, enquanto cumpre pena por tráfico de drogas.</p>
<p>Camila Marodim, de 30 anos, conhecida nacionalmente como 'Trafigata', prestou depoimento em que negou participação em crimes desde a morte do marido, Ricardo Luis Hortz Marodim, assassinado em novembro de 2021. Ela destacou a preocupação com os três filhos menores e com a saúde debilitada da mãe.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná cumpriu mandado de prisão contra Camila, que estava foragida, em cumprimento a uma condenação definitiva de 8 anos e 5 meses de reclusão por tráfico de drogas. As investigações indicam que ela teria integrado uma organização criminosa voltada para o tráfico de entorpecentes e ocultação de patrimônio ilícito.</p>
<p>Camila afirmou que os crimes ocorreram enquanto o marido ainda estava vivo e que, desde o assassinato dele, não cometeu novos delitos. Ela também mencionou que continua morando no mesmo endereço e trabalhando, além de fazer uso de remédio controlado.</p>
<p>Após a prisão, Camila foi encaminhada para os procedimentos legais e colocada à disposição da Justiça para o início do cumprimento da pena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
