<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 23:26:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Marceneiro fica gravemente ferido após ser atingido por peça metálica em obra em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0924d32ef3282c1b83ec93ccecd7eb73a5bc8dc1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:04:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0924d32ef3282c1b83ec93ccecd7eb73a5bc8dc1]]></guid>
<description><![CDATA[Um marceneiro de 43 anos sofreu ferimentos graves ao ser atingido por uma peça metálica enquanto trabalhava no décimo andar de um prédio em construção em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um marceneiro de 43 anos sofreu ferimentos graves ao ser atingido por uma peça metálica enquanto trabalhava no décimo andar de um prédio em construção em Curitiba. O acidente ocorreu na tarde de uma quarta-feira na Avenida República Argentina, no bairro Vila Izabel. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foram acionadas e encontraram o trabalhador sendo amparado por colegas de obra.</p>
<p>Devido à altura do local do acidente, o Corpo de Bombeiros do Paraná auxiliou no resgate para garantir a segurança do trabalhador. Após ser retirado do prédio, ele recebeu os primeiros atendimentos no local e foi encaminhado em estado grave ao Hospital do Trabalhador, na capital.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente estão sendo investigadas. O caso segue sob apuração para determinar as causas do acidente de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hemepar faz apelo urgente por doação de sangue O+ e O- devido à queda nos estoques]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f16eae8bda11bbb09fda384a93dd978c546cfd63/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:34:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f16eae8bda11bbb09fda384a93dd978c546cfd63]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Paraná convoca a população para doar sangue dos tipos O positivo e O negativo, diante da redução dos estoques nas unidades da Hemorrede Paranaense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Paraná convoca a população para doar sangue dos tipos O positivo e O negativo, diante da redução dos estoques nas unidades da Hemorrede Paranaense.</p>
<p>Os estoques de sangue dos tipos O+ e O- apresentaram queda nas unidades do Hemepar, comprometendo o abastecimento das 23 unidades da Hemorrede Paranaense, que atendem 384 hospitais. Cada bolsa de sangue pode salvar até quatro vidas, pois seus componentes podem ser utilizados por diferentes pacientes.</p>
<p>A doação é fundamental para garantir atendimento a pacientes em situações de urgência, cirurgias, tratamentos oncológicos e outros procedimentos que necessitam de transfusão. O secretário estadual da Saúde destacou que doar sangue é um gesto simples, seguro e solidário, capaz de fazer toda a diferença.</p>
<p>Para doar, é necessário ter entre 16 e 69 anos, pesar no mínimo 50 quilos, estar descansado, alimentado e hidratado, além de apresentar documento oficial com foto. Homens podem doar até quatro vezes ao ano, com intervalo mínimo de dois meses entre doações, enquanto mulheres podem doar até três vezes ao ano, com intervalo mínimo de três meses. Menores de idade precisam de autorização e acompanhamento de responsável legal.</p>
<p>O Hemepar orienta que os interessados procurem a unidade mais próxima para agendar a doação e contribuir para o atendimento dos pacientes que dependem de transfusões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
