<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 21:27:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[ANSA abre 126 vagas com salários de até R$ 8,2 mil no Paraná; inscrições começam em março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_42e26d4e1c18c9b63498f7432c5c85ea86e0cf18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:17:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:42e26d4e1c18c9b63498f7432c5c85ea86e0cf18]]></guid>
<description><![CDATA[A Araucária Nitrogenados S.A. (ANSA), subsidiária da Petrobras, lançou edital para processo seletivo com 126 vagas para níveis médio e superior, com inscrições de 2 a 23 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Araucária Nitrogenados S.A. (ANSA), subsidiária da Petrobras, lançou edital para processo seletivo com 126 vagas para níveis médio e superior, com inscrições de 2 a 23 de março. O processo seletivo da ANSA oferece oportunidades em 28 áreas diferentes, incluindo Administração, Direito, Contabilidade, Engenharias, Segurança de Processos e do Trabalho, e Medicina do Trabalho para nível superior, com remuneração de R$ 8.248,49, além de benefícios.</p>
<p>Para nível médio, as vagas abrangem inspeção de equipamentos, manutenção e operação, com salário de R$ 4.144,77, também acrescido de vantagens. As inscrições devem ser realizadas exclusivamente pelo site do Cebraspe, com taxas de R$ 120 para nível superior e R$ 80 para nível médio, podendo haver isenção.</p>
<p>O processo seletivo reserva vagas para pessoas com deficiência, candidatos negros, indígenas e quilombolas, seguindo a legislação federal vigente. A ANSA está localizada em Araucária, na Região Metropolitana de Curitiba, e tem papel estratégico na produção de fertilizantes e insumos para o agronegócio.</p>
<p>A fábrica da ANSA foi retomada em 2024 após um período de hibernação e está vinculada à Refinaria Presidente Getúlio Vargas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morto em confronto no Cajuru matou tenente da PM há 15 anos durante saidinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1c42814b39284926badb56a5e89dda40516556a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:16:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1c42814b39284926badb56a5e89dda40516556a0]]></guid>
<description><![CDATA[Misael de Souza Rangel de Lima, morto em confronto com a RONE no bairro Cajuru, em Curitiba, tinha uma extensa ficha criminal e foi responsável pela morte de um tenente da Polícia Militar em 2009.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Misael de Souza Rangel de Lima, morto em confronto com a RONE no bairro Cajuru, em Curitiba, tinha uma extensa ficha criminal e foi responsável pela morte de um tenente da Polícia Militar em 2009.</p>
<p>Misael de Souza Rangel de Lima, de 45 anos, acumulava passagens por crimes como roubo, sequestro e latrocínio. Desde 2002, era considerado um criminoso conhecido pela polícia. No momento do confronto, dirigia um veículo Fiat Palio vermelho.</p>
<p>Em março de 2009, durante uma saidinha de fim de ano, Misael matou um tenente da Polícia Militar do Paraná. Na época, ele deveria estar preso por roubo, mas havia sido beneficiado com a saída temporária de Natal e não retornou ao sistema prisional. O assassinato ocorreu durante a abordagem de um roubo de veículo.</p>
<p>Após cumprir pena pelo assassinato do tenente, Misael voltou a cometer outros crimes. A morte dele trouxe sentimentos ambíguos para a família do policial militar assassinado, que expressou revolta pelo ocorrido e alívio pelo fim da trajetória criminosa de Misael.</p>
<p>O major Arnaldo, da Polícia Militar, afirmou que Misael era apontado como dono ou gerente da área onde ocorreu o confronto no Cajuru. A ação policial tinha como objetivo efetuar a prisão do criminoso.</p>
<p>O desfecho do caso encerra um ciclo de crimes que se estendeu por mais de 15 anos, envolvendo um criminoso que marcou a história da segurança pública local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diagnóstico precoce na infância melhora prognóstico de doenças raras no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9a10a9960cd4d7fd5fb1f65a8243f84e09a29def/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:06:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9a10a9960cd4d7fd5fb1f65a8243f84e09a29def]]></guid>
<description><![CDATA[O diagnóstico rápido e o acesso ao tratamento especializado pelo SUS são fundamentais para reduzir sequelas e salvar vidas de crianças com doenças raras,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O diagnóstico rápido e o acesso ao tratamento especializado pelo SUS são fundamentais para reduzir sequelas e salvar vidas de crianças com doenças raras, O Dia Mundial das Doenças Raras, celebrado em 28 de fevereiro, destaca a importância da detecção precoce dessas condições, que afetam milhões de pessoas no mundo, incluindo cerca de 13 milhões no Brasil, a maioria com início na infância. Muitas dessas doenças têm origem genética e apresentam sintomas inespecíficos, dificultando o diagnóstico e atrasando o início do tratamento.</p>
<p>O Hospital Pequeno Príncipe, referência nacional em pediatria e habilitado pelo Ministério da Saúde para atendimento de doenças raras, mantém um ambulatório especializado para investigação de casos complexos na infância. O acesso a exames genéticos é um diferencial no cuidado, permitindo diagnósticos mais rápidos e tratamentos adaptados às características genéticas do paciente.</p>
<p>Exemplos atendidos no hospital ilustram a importância do tempo no prognóstico. Uma criança diagnosticada tardiamente com imunodeficiência combinada grave precisou de transplante de medula óssea após internações sucessivas e apresenta sequelas. Já o irmão, diagnosticado precocemente, passou pelo procedimento ainda com menos de dois meses e leva uma vida normal, sem complicações. A mobilização da família resultou na criação de uma lei municipal que ampliou o teste do pezinho para incluir doenças raras que exigem tratamento imediato.</p>
<p>Outro caso envolve uma criança com miocardiopatia dilatada e alteração genética ultra rara, que realizou transplante cardíaco aos nove meses. O procedimento foi determinante para a evolução clínica, superando o prognóstico inicial da doença. As famílias ressaltam a necessidade de ampliar o debate público e a conscientização sobre doenças raras, especialmente na infância.</p>
<p>O acesso ao diagnóstico precoce e ao tratamento especializado pelo SUS é essencial para melhorar a qualidade de vida e reduzir os riscos associados às doenças raras na infância,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Donos de loja de carros são investigados por suspeita de golpe milionário em Tijucas do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f2eac0a76bdb067c4583ffce9c81a1e3d0afc5e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:00:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f2eac0a76bdb067c4583ffce9c81a1e3d0afc5e6]]></guid>
<description><![CDATA[Investigação aponta mais de 100 vítimas e dívida de R$ 6 milhões relacionada a investimento em chalés de luxo com obra paralisada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Investigação aponta mais de 100 vítimas e dívida de R$ 6 milhões relacionada a investimento em chalés de luxo com obra paralisada. Os proprietários de uma loja de carros em Curitiba estão sob investigação por suspeita de aplicar golpes que teriam causado prejuízo estimado em R$ 6 milhões a mais de 100 vítimas. Parte do dinheiro teria sido investida em chalés de luxo em Tijucas do Sul, na Região Metropolitana de Curitiba, onde a obra foi interrompida quando estava cerca de 60% concluída.</p>
<p>A construção, avaliada em aproximadamente R$ 1 milhão, destinava-se à locação de alto padrão para finais de semana. O mestre de obras responsável relatou ter trabalhado por cerca de nove meses e recebido apenas parte do pagamento combinado, afirmando que o casal investigado deve mais de R$ 100 mil.</p>
<p>Um dos empresários justificou a paralisação da obra alegando dificuldades financeiras. A Polícia Civil identificou o imóvel e pretende solicitar o sequestro dos bens para ressarcimento das vítimas, além de bloquear 12 veículos registrados em nome dos investigados e solicitar busca e apreensão.</p>
<p>O pedido de prisão dos envolvidos foi feito, mas a Justiça determinou novas diligências antes de decidir sobre a medida. Enquanto isso, novas vítimas continuam procurando a delegacia para registrar queixas.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer os fatos e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dor de cabeça ao acordar pode estar relacionada à saúde bucal, alertam especialistas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f502e3491a008029f0b49fd0a16bfced9747eacc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:36:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f502e3491a008029f0b49fd0a16bfced9747eacc]]></guid>
<description><![CDATA[Distúrbios da articulação temporomandibular, bruxismo e postura inadequada durante o sono estão entre as causas que podem provocar dor de cabeça logo ao despertar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Distúrbios da articulação temporomandibular, bruxismo e postura inadequada durante o sono estão entre as causas que podem provocar dor de cabeça logo ao despertar. Acordar com dor de cabeça não deveria ser uma rotina, mas muitas pessoas começam o dia com desconforto na testa, têmporas ou nuca, e buscam alívio imediato com café ou remédios. No entanto, a origem desse problema pode estar na saúde bucal, com condições como bruxismo e distúrbios da articulação temporomandibular (ATM) sendo causas frequentes.</p>
<p>O bruxismo noturno, caracterizado pelo ranger ou apertar involuntário dos dentes durante o sono, pode exercer uma força até três vezes maior do que a mastigação consciente, causando tensão muscular, inflamação na articulação e prejudicando a qualidade do sono. Alterações na ATM também podem provocar estalos, sensação de travamento da mandíbula e dor ao mastigar, gerando dores que muitas vezes são confundidas com enxaqueca ou dores tensionais.</p>
<p>Além disso, a postura durante o sono, como uso inadequado do travesseiro ou dormir de bruços, pode agravar o quadro. O estresse constante também está relacionado ao aumento do bruxismo, já que fatores emocionais influenciam o problema. O tratamento deve ser individualizado, podendo incluir o uso de placa de mordida personalizada, ajustes na oclusão e acompanhamento multidisciplinar.</p>
<p>Quando a dor de cabeça matinal é frequente e acompanhada de sintomas como dor na mandíbula, estalos ou desgaste dental, é recomendada a avaliação odontológica para evitar complicações como desgaste precoce dos dentes, fraturas, retração gengival e dores crônicas.</p>
<p>Ignorar esses sinais pode levar a problemas mais graves, por isso a atenção à saúde bucal é fundamental para quem sofre com dores de cabeça ao acordar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mensagem de alerta extremo em Curitiba não é oficial e pode ter origem em operadora clandestina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fd2cb883c7243c7c7ba13a94fd6a0161482320cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:31:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fd2cb883c7243c7c7ba13a94fd6a0161482320cb]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores de Curitiba receberam uma mensagem de alerta classificada como 'extremo' com texto indicando um teste, que não foi emitida pela Defesa Civil ou órgãos oficiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores de Curitiba receberam uma mensagem de alerta classificada como 'extremo' com texto indicando um teste, que não foi emitida pela Defesa Civil ou órgãos oficiais. A mensagem enigmática com o texto 'TEST warning message A-B' começou a aparecer nos celulares de moradores de Curitiba entre quarta-feira (25) e quinta-feira (26), gerando dúvidas e preocupação. A Defesa Civil Estadual confirmou que não foi responsável pelo envio do alerta e que as mensagens também não tiveram origem no Simepar.</p>
<p>Um especialista em telecomunicações explicou que o alerta pode ter sido gerado por um equipamento em operação irregular, possivelmente uma estação clandestina que utiliza a tecnologia cell broadcast para envio de mensagens.</p>
<p>A mensagem foi recebida principalmente por usuários da operadora TIM, mas também por clientes de outras operadoras. A recepção está ligada à conectividade dos aparelhos no momento do recebimento, especialmente quando o celular tenta se conectar a redes alternativas devido à falta de sinal da operadora principal.</p>
<p>Apesar do susto, o especialista ressaltou que não há risco associado ao alerta e orientou que, caso a mensagem seja recebida novamente, os usuários devem registrar a denúncia na Agência Nacional de Telecomunicações, enviando uma captura da tela.</p>
<p>A ocorrência evidencia a importância de canais oficiais para o envio de alertas e a necessidade de monitoramento para evitar o uso irregular de tecnologias de comunicação que possam gerar confusão entre a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
