<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 20:27:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Resultados do Concurso Público Nacional Unificado (CNU) já estão disponíveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5c8fed020ae21b822b8abacdcf4175a62d90757c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:19:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5c8fed020ae21b822b8abacdcf4175a62d90757c]]></guid>
<description><![CDATA[Os candidatos que participaram da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado podem consultar os resultados individuais da prova a partir desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os candidatos que participaram da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado podem consultar os resultados individuais da prova a partir desta quarta-feira. Os resultados definitivos da prova discursiva, da avaliação de títulos, do resultado de cotas e das respostas aos pedidos de recurso foram divulgados e estão acessíveis no portal da Fundação Getúlio Vargas. O cronograma prevê a consolidação das listas de classificação geral e específicas para o dia 20 de fevereiro, seguida pelas etapas de confirmação de interesse e da condição de deficiência.</p>
<p>O concurso, que contou com mais de 760 mil inscritos em milhares de municípios, oferece vagas para diversos órgãos da administração pública federal, organizadas em nove áreas temáticas e destinadas a níveis superior e intermediário. No Paraná, mais de 18 mil candidatos participaram da seleção, que teve provas objetivas e discursivas aplicadas em datas distintas.</p>
<p>O Concurso Público Nacional Unificado é promovido pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e tem como objetivo unificar a oferta de vagas em um único edital com provas padronizadas, facilitando o processo seletivo para a administração pública federal.</p>
<p>Os candidatos devem acompanhar as próximas etapas do concurso, incluindo a divulgação das listas de classificação e as confirmações de interesse, previstas para ocorrer até o mês de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco Pleno é liquidado pelo Banco Central e clientes podem solicitar ressarcimento pelo FGC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_208e6ed9352b7d68fe15e420e7f7544f73153d9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:17:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:208e6ed9352b7d68fe15e420e7f7544f73153d9d]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco Central liquidou o Banco Pleno, que tinha cerca de 160 mil clientes com depósitos garantidos pelo Fundo Garantidor de Créditos (FGC). Os valores a serem ressarcidos somam aproximadamente R$ 4,9 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central liquidou o Banco Pleno, que tinha cerca de 160 mil clientes com depósitos garantidos pelo Fundo Garantidor de Créditos (FGC). Os valores a serem ressarcidos somam aproximadamente R$ 4,9 bilhões.</p>
<p>A liquidação extrajudicial do Banco Pleno representa o encerramento das atividades da instituição, com a destituição dos administradores e a nomeação de um liquidante pelo Banco Central para vender ativos e pagar credores Clientes com valores acima do limite garantido pelo FGC entram na fila de credores para eventual pagamento posterior.</p>
<p>O FGC cobre até R$ 250 mil por CPF ou CNPJ por instituição para investimentos como CDBs, LCIs e LCAs. Os valores mantidos em conta-corrente, poupança ou aplicações financeiras terão remuneração calculada até a data da liquidação, sem novos rendimentos após essa data.</p>
<p>Os clientes devem utilizar o aplicativo do FGC, disponível nas lojas Apple Store e Google Play, para realizar o cadastro básico e, posteriormente, solicitar a garantia após o recebimento da relação de credores pelo fundo. O pagamento será feito mediante depósito em conta de mesma titularidade indicada pelo beneficiário.</p>
<p>O Banco Pleno foi liquidado na sequência de outras instituições ligadas ao caso Banco Master, que também passaram por processos de liquidação nos últimos meses. O FGC é uma associação civil sem fins lucrativos que protege depósitos e investimentos em instituições autorizadas pelo Banco Central, garantindo estabilidade ao sistema financeiro.</p>
<p>Os clientes podem acompanhar o andamento do processo e obter informações atualizadas por meio das redes sociais e do site do Fundo Garantidor de Créditos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba em curva na RMC e motorista fica preso às ferragens; resgate aéreo é acionado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_604141b1a63c9e6f0315fff505cce53b715584cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:04:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:604141b1a63c9e6f0315fff505cce53b715584cc]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 56 anos ficou gravemente ferido após tombar o caminhão em uma curva na Região Metropolitana de Curitiba e ficou preso às ferragens, exigindo um resgate de alta complexidade que durou cerca de duas horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 56 anos ficou gravemente ferido após tombar o caminhão em uma curva na Região Metropolitana de Curitiba e ficou preso às ferragens, exigindo um resgate de alta complexidade que durou cerca de duas horas.</p>
<p>O acidente ocorreu na Rua Vereador Domingos Benvenuto Moletta, na Colônia Marcelino, em São José dos Pinhais. O caminhão transportava aproximadamente 10 toneladas de cimento no momento do tombamento.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, Resgate Voluntário Parceiros da Vida e helicóptero da Polícia Rodoviária Federal foram acionadas para o atendimento da ocorrência. O resgate foi dificultado pela posição do caminhão, demandando um trabalho intenso para o desencarceramento do motorista.</p>
<p>Devido à gravidade dos ferimentos e à distância até o hospital, o resgate aéreo foi utilizado para agilizar o atendimento. O caminhoneiro foi estabilizado no local e encaminhado em estado grave ao Hospital do Trabalhador, em Curitiba. A Polícia Militar registrou boletim de ocorrência sobre o caso.</p>
<p>O caso evidencia a complexidade e os desafios enfrentados pelas equipes de resgate em acidentes com veículos de grande porte na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Especialista alerta para riscos da automedicação e uso excessivo de analgésicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ec425fa8c2b74572fc1b57fb74a111111fe8b2b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:47:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ec425fa8c2b74572fc1b57fb74a111111fe8b2b0]]></guid>
<description><![CDATA[O tratamento da dor deve ser individualizado e pode incluir terapias físicas e psicológicas, além de medicamentos, para evitar riscos à saúde causados pelo uso indiscriminado de analgésicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tratamento da dor deve ser individualizado e pode incluir terapias físicas e psicológicas, além de medicamentos, para evitar riscos à saúde causados pelo uso indiscriminado de analgésicos.</p>
<p>Sentir dor é comum, mas nem toda dor precisa ser tratada com analgésicos. O uso indiscriminado desses medicamentos pode trazer riscos à saúde, sendo fundamental uma avaliação médica para identificar a causa do problema e definir o tratamento adequado.</p>
<p>O manejo da dor vai além do consumo de comprimidos e deve ser parte de uma estratégia ampla, que pode incluir reabilitação física, exercícios e acompanhamento psicológico. A medicina classifica a dor em diferentes tipos, como nociceptiva, neuropática e nociplástica, o que é essencial para escolher o tratamento correto.</p>
<p>Analgesicos como paracetamol e dipirona são indicados para dores leves a moderadas, enquanto anti-inflamatórios são usados em casos com inflamação. Para dores neuropáticas ou crônicas, podem ser indicados medicamentos usados para depressão ou convulsões. Opioides são reservados para dores graves e exigem acompanhamento rigoroso devido ao risco de dependência.</p>
<p>A automedicação pode mascarar doenças, causar efeitos adversos e levar à dependência. Sinais de uso inadequado incluem necessidade frequente de aumentar a dose, uso junto com álcool e pouca melhora na qualidade de vida. O objetivo do tratamento é não só eliminar a dor, mas também melhorar a qualidade de vida do paciente.</p>
<p>O uso racional de analgésicos protege o paciente tanto da dor mal controlada quanto dos riscos associados ao uso indevido, reforçando a importância de um tratamento responsável e individualizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
