<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 12:27:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após tentativa de estupro e invasão de residência em Ponta Grossa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_972662767813aa44a312c375948b93b8fcbb5ed6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:08:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:972662767813aa44a312c375948b93b8fcbb5ed6]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 28 anos foi capturado pela Guarda Municipal em Ponta Grossa após tentar estuprar uma mulher de 53 anos, dois dias após invadir e assaltar a mesma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 28 anos foi capturado pela Guarda Municipal em Ponta Grossa após tentar estuprar uma mulher de 53 anos, dois dias após invadir e assaltar a mesma residência. O agressor retornou à casa da vítima durante a madrugada, embriagado e armado com uma garrafa de vidro, e tentou violentá-la sexualmente. A intervenção da filha da vítima impediu o abuso, fazendo com que o suspeito fugisse do local.</p>
<p>Após o ocorrido, a mulher registrou o crime em uma delegacia. A investigação revelou que o homem reside no mesmo bairro e possui antecedentes por violência doméstica. Ele foi preso preventivamente pela Guarda Municipal.</p>
<p>Durante o interrogatório, o suspeito admitiu ter agredido a vítima com a garrafa, mas negou a tentativa de estupro e homicídio. Ele foi indiciado por tentativa de feminicídio, tentativa de estupro e furto, podendo receber uma pena superior a 40 anos.</p>
<p>O caso segue sob investigação e o homem permanece detido enquanto aguarda os desdobramentos judiciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escolas iniciam segunda fase do Censo Escolar 2025 com prazo até 30 de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0488417d654f7355cf104314c9a656e9430d0da6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:03:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0488417d654f7355cf104314c9a656e9430d0da6]]></guid>
<description><![CDATA[Gestores das escolas de educação básica devem declarar dados sobre rendimento e movimentação dos alunos no Sistema Educacenso até 30 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gestores das escolas de educação básica devem declarar dados sobre rendimento e movimentação dos alunos no Sistema Educacenso até 30 de março. A segunda etapa do Censo Escolar 2025 está aberta para as escolas de educação básica de todo o país, abrangendo instituições públicas e privadas. Nesta fase, são coletadas informações sobre o rendimento dos alunos, como aprovação ou reprovação, além de dados sobre transferências, abandono ou óbito ao final do ano letivo de 2025.</p>
<p>Os gestores das escolas devem preencher a declaração por meio do Sistema Educacenso até o dia 30 de março. Esta etapa é fundamental para o cálculo de indicadores educacionais, como as taxas de rendimento e abandono escolar, e contribui para o cálculo do Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb).</p>
<p>O Censo Escolar é a principal pesquisa estatística da educação básica. Informações inconsistentes sobre rendimento e movimentação dos estudantes podem comprometer os resultados e distorcer a realidade das instituições e das redes de ensino.</p>
<p>O cumprimento do prazo e a precisão dos dados são essenciais para garantir a qualidade das informações que orientam políticas públicas na área da educação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói pavimento superior de sobrado sobre tabacaria no Sítio Cercado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e3d29e113f169958e487fa2bae61c399155735be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:51:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e3d29e113f169958e487fa2bae61c399155735be]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu o pavimento superior de um sobrado localizado acima de uma tabacaria no bairro Sítio Cercado, em Curitiba. A família que morava no local conseguiu sair sem ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu o pavimento superior de um sobrado localizado acima de uma tabacaria no bairro Sítio Cercado, em Curitiba. A família que morava no local conseguiu sair sem ferimentos.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado na manhã desta segunda-feira para atender à ocorrência na rua São José dos Pinhais. O fogo tomou conta de um cômodo completo do sobrado, dificultando o combate devido ao acúmulo de materiais no andar superior.</p>
<p>Inicialmente, havia a suspeita de que três pessoas poderiam estar feridas, mas o casal e o filho que residiam no sobrado conseguiram sair conscientes e orientados, sem sofrer ferimentos. O incêndio não se alastrou para outros cômodos.</p>
<p>Até o momento, as causas do incêndio ainda são desconhecidas. O Corpo de Bombeiros conseguiu conter as chamas rapidamente, evitando que o fogo se espalhasse para outras partes do sobrado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por abusar das filhas de 7 e 8 anos no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3dcaf8ca850d51809a5985a97377059a3f6118f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:41:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3dcaf8ca850d51809a5985a97377059a3f6118f1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em Cascavel, no Oeste do Paraná, suspeito de abusar sexualmente das filhas de sete e oito anos durante as férias escolares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em Cascavel, no Oeste do Paraná, suspeito de abusar sexualmente das filhas de sete e oito anos durante as férias escolares. Os abusos ocorreram enquanto as crianças estavam na casa do pai, e o filho mais velho, de 10 anos, presenciou parte dos crimes. O suspeito já possuía antecedentes criminais por violência doméstica, condução de veículo sob efeito de álcool e ameaça.</p>
<p>A prisão preventiva foi decretada para garantir a segurança das vítimas. A Polícia Civil cumpriu mandado de busca e apreensão na residência do homem, recolhendo dispositivos eletrônicos para perícia.</p>
<p>O suspeito está sendo investigado por estupro de vulnerável, crime que pode resultar em pena de 10 a 18 anos de prisão. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
