<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 01:17:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta amarelo de chuvas intensas atinge Curitiba e 92 cidades do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5cea48752e8aa4ca1100c776f5da505b166cc844/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:02:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5cea48752e8aa4ca1100c776f5da505b166cc844]]></guid>
<description><![CDATA[Curitiba e outras 92 cidades do Paraná estão sob alerta amarelo devido a chuvas intensas e ventos fortes, com risco de cortes de energia, alagamentos e quedas de galhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Curitiba e outras 92 cidades do Paraná estão sob alerta amarelo devido a chuvas intensas e ventos fortes, com risco de cortes de energia, alagamentos e quedas de galhos. O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta amarelo válido até as 23h59 da próxima terça-feira, prevendo ventos de até 60 km/h e chuva de até 50 mm por dia. As condições meteorológicas aumentam o risco de cortes no fornecimento de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e descargas elétricas nas áreas afetadas.</p>
<p>Durante tempestades, é recomendado não se abrigar sob árvores, evitar estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda, além de não usar aparelhos eletrônicos ligados à tomada. Em caso de emergências, os contatos da Defesa Civil e do Corpo de Bombeiros estão disponíveis para atendimento.</p>
<p>O alerta inclui 93 municípios do Paraná, entre eles Curitiba, Araucária, Pinhais, Paranaguá e São José dos Pinhais, que devem permanecer atentos às condições climáticas e seguir as orientações de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curitibano ganha primeiro prêmio de R$ 1 milhão do Nota Paraná em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ac0c36da0a20c80433ab371d1ee3e4e34677553a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:34:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ac0c36da0a20c80433ab371d1ee3e4e34677553a]]></guid>
<description><![CDATA[Um morador de Curitiba foi premiado com R$ 1 milhão no primeiro sorteio do Nota Paraná em 2026, após gerar seis bilhetes a partir de 16 notas fiscais emitidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um morador de Curitiba foi premiado com R$ 1 milhão no primeiro sorteio do Nota Paraná em 2026, após gerar seis bilhetes a partir de 16 notas fiscais emitidas. O ganhador, de 66 anos e residente no bairro Cristo Rei, participou do sorteio com seis bilhetes gerados a partir de 16 notas fiscais emitidas em outubro, totalizando gastos de R$ 1.105,00.</p>
<p>Além do prêmio principal, o sorteio contemplou outros valores: R$ 100 mil para uma moradora da Zona Rural de Cornélio Procópio, que concorreu com seis bilhetes; e R$ 50 mil para um consumidor de Mandirituba, que participou com quatro bilhetes gerados a partir de 17 notas fiscais.</p>
<p>O Nota Paraná também premiou 100 consumidores com R$ 1 mil, oito mil com R$ 100 e quinze mil com R$ 50, totalizando 23.103 prêmios e R$ 2,8 milhões distribuídos. O sorteio marcou o início das premiações milionárias do Nota Paraná em 2026, beneficiando milhares de consumidores no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com deficiência é encontrado morto em avançado estado de decomposição no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_616aecaee26c45ba9929ec702f5d1419c79b4438/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:26:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:616aecaee26c45ba9929ec702f5d1419c79b4438]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 57 anos, com deficiência física, foi encontrado morto na cama de sua residência em Apucarana, no norte do Paraná, após cerca de dez dias sem contato com familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 57 anos, com deficiência física, foi encontrado morto na cama de sua residência em Apucarana, no norte do Paraná, após cerca de dez dias sem contato com familiares. O corpo foi localizado no domingo (8) pelos familiares, que decidiram verificar a situação do homem devido à falta de notícias nos últimos dias. A residência estava trancada por dentro no momento da descoberta.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado e o médico constatou que a morte ocorreu por causas naturais. O corpo foi levado ao Instituto Médico Legal (IML) da cidade e posteriormente retirado pelos serviços funerários municipais.</p>
<p>O homem morava sozinho e possuía deficiência física,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após ser atingido por coice de cavalo em rancho no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e040989320955fbf4f0e2810c2d5ceffe8d698fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:03:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e040989320955fbf4f0e2810c2d5ceffe8d698fb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 65 anos morreu após ser atingido por um coice de cavalo em um rancho na zona rural de Nova Esperança, no noroeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 65 anos morreu após ser atingido por um coice de cavalo em um rancho na zona rural de Nova Esperança, no noroeste do Paraná. A vítima sofreu um trauma grave no tórax e foi socorrida em estado grave pela equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). No local do incidente, ele precisou ser entubado antes de ser encaminhado às pressas para um hospital da região.</p>
<p>Após os primeiros atendimentos no rancho, o idoso foi transferido para o Hospital Santa Casa de Maringá, onde não resistiu à gravidade dos ferimentos. As circunstâncias do ocorrido serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue em apuração para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
