<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 17:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-secretário de Saúde de Rio Bonito do Iguaçu é alvo de mandado de busca e apreensão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_87fb70af4daadd03f04d944370fb98daa6d0fa0c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:20:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:87fb70af4daadd03f04d944370fb98daa6d0fa0c]]></guid>
<description><![CDATA[Mandado de busca e apreensão foi cumprido na residência do ex-secretário de Saúde de Rio Bonito do Iguaçu, investigado por peculato durante o período em que ocupou o cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mandado de busca e apreensão foi cumprido na residência do ex-secretário de Saúde de Rio Bonito do Iguaçu, investigado por peculato durante o período em que ocupou o cargo. A ação foi realizada pela 1ª Promotoria de Justiça de Laranjeiras do Sul em conjunto com a Polícia Civil. A investigação apura possível crime de peculato, que consiste na apropriação ou desvio de recursos públicos por parte de funcionário público.</p>
<p>O ex-secretário esteve no cargo entre janeiro de 2025 e janeiro de 2026. Entre as condutas investigadas está o uso de veículo oficial para fins particulares, incluindo deslocamento para realização de provas de concurso da Polícia Federal em julho de 2025.</p>
<p>Durante o cumprimento dos mandados, foram apreendidos diversos materiais, como arma de fogo, simulacro de arma, blocos de receituários e atestados médicos, materiais médico-hospitalares do município, dinheiro em espécie, cadernos de anotações e aparelhos celulares.</p>
<p>Além das buscas, o Juízo impôs medidas cautelares ao investigado, como comparecimento periódico em Juízo e proibição de ausentar-se da comarca sem autorização judicial. As investigações tramitam sob sigilo.</p>
<p>O caso segue em investigação pela 1ª Promotoria de Justiça de Laranjeiras do Sul, com medidas cautelares em vigor para o ex-secretário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
