<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:42:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Verão Maior Paraná entra na reta final com público recorde]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/verao-maior-parana-entra-na-reta-final/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:05:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:1df7b3e050975333d7f80073a239833b490312fd]]></guid>
<description><![CDATA[O Verão Maior Paraná 2026 chega à última semana após reunir 2,3 milhões de pessoas desde o início do evento, consolidando a maior edição da história.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Verão Maior Paraná 2026 chega à última semana após reunir 2,3 milhões de pessoas desde o início do evento, consolidando a maior edição da história. O recorde anterior de público, que era de 1,8 milhão, foi superado ainda na terceira semana do festival. A abertura contou com um show de Alok na Praia Brava de Matinhos, que lidera o ranking histórico de público com 338 mil espectadores.</p>
<p>Outros artistas de destaque foram Gusttavo Lima, com 265 mil pessoas, e Ana Castela, com 228 mil. Além de Matinhos, Pontal do Paraná também registrou grande adesão, com 274 mil participantes ao longo da temporada e públicos superiores a 30 mil em todas as apresentações.</p>
<p>A reta final do evento terá shows de Paralamas do Sucesso, Zezé Di Camargo &amp; Luciano e Israel &amp; Rodolffo, evidenciando a diversidade musical e o alcance popular do festival, que combina programação gratuita, turismo e dinamização da economia regional.</p>
<p>O Verão Maior Paraná se firmou como uma tradição de verão no litoral, atraindo multidões e movimentando a região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
