<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 15:26:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem armado é morto após tentar invadir propriedade de Donald Trump]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_24d6c039c4112d6ddefcc10f1b47f01038d58902/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:24:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:24d6c039c4112d6ddefcc10f1b47f01038d58902]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros por agentes do Serviço Secreto dos Estados Unidos após tentar invadir o resort de luxo Mar-a-Lago, propriedade do presidente Donald Trump, portando uma espingarda calibre 12 e um galão de combustível.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto a tiros por agentes do Serviço Secreto dos Estados Unidos após tentar invadir o resort de luxo Mar-a-Lago, propriedade do presidente Donald Trump, portando uma espingarda calibre 12 e um galão de combustível.</p>
<p>A invasão ocorreu na madrugada de domingo em Mar-a-Lago, na Flórida. O suspeito, de aproximadamente 20 anos, foi abordado por dois agentes e um delegado que ordenaram que ele largasse a arma e o combustível. Ele deixou o galão no chão, mas apontou a espingarda contra os agentes, que reagiram com disparos.</p>
<p>Nenhum agente de segurança ficou ferido durante o incidente. O nome do suspeito ainda não foi divulgado e a notificação aos familiares aguarda confirmação. O caso está sob investigação do FBI, do Serviço Secreto e da Delegacia de Palm Beach.</p>
<p>Desde a campanha presidencial de 2024 e ao longo do As autoridades seguem investigando o ocorrido para esclarecer todos os detalhes da tentativa de invasão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acusado de matar mulher e deixar corpo em rio vai a júri em Fazenda Rio Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_70d659c02d0f892539f83d592a37d514487cc572/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:19:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:70d659c02d0f892539f83d592a37d514487cc572]]></guid>
<description><![CDATA[Salvador dos Santos Rosa será julgado pelo Tribunal do Júri, acusado de homicídio qualificado pela morte de Elizabete da Silva Ferreira, ocorrida em maio de 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Salvador dos Santos Rosa será julgado pelo Tribunal do Júri, acusado de homicídio qualificado pela morte de Elizabete da Silva Ferreira, ocorrida em maio de 2023. Elizabete da Silva Ferreira foi encontrada morta no Rio Maurício, em Fazenda Rio Grande, com o corpo submerso e preso a um tronco de árvore. O Ministério Público aponta que o réu teria oferecido carona de motocicleta à vítima após saírem de uma distribuidora de bebidas e que ela foi morta por asfixia mediante afogamento, após uma discussão por motivo fútil.</p>
<p>A defesa contesta a acusação, destacando a ausência de marcas de agressão no corpo da vítima, o que não seria compatível com homicídio por afogamento forçado. A tese apresentada sugere que a morte pode ter sido um acidente, agravado pelo estado de embriaguez da vítima. Familiares do réu afirmam que ele não sabe nadar e tem pavor de água desde a infância, o que tornaria improvável sua entrada no rio para cometer o crime.</p>
<p>O julgamento de Salvador dos Santos Rosa ocorrerá no Tribunal do Júri, onde será analisada a acusação de homicídio qualificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
