<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 04:18:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de aplicativo é absolvido em segunda instância de acusação de estupro em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d572d6f0a035cbcd76e7b220be5bbf812e380049/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:32:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d572d6f0a035cbcd76e7b220be5bbf812e380049]]></guid>
<description><![CDATA[Desembargadores mantiveram a absolvição de motorista de aplicativo acusado de estupro após passageira se jogar de carro em movimento no bairro Cachoeira, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desembargadores mantiveram a absolvição de motorista de aplicativo acusado de estupro após passageira se jogar de carro em movimento no bairro Cachoeira, em Curitiba. O caso ocorreu em 2023, quando uma jovem de 19 anos afirmou ter estranhado o comportamento do motorista durante a corrida. Ela relatou que o motorista teria escondido o rosto, trancado portas e janelas e alterado a rota do veículo. Antes de se jogar do carro em movimento, a passageira enviou mensagens a uma amiga demonstrando preocupação com a situação.</p>
<p>A defesa do motorista alegou que ele possui deficiência auditiva e de fala, o que explicaria o comportamento considerado incomum pela passageira. A absolvição foi mantida em segunda instância pelos desembargadores, confirmando a decisão de primeiro grau.</p>
<p>O advogado do motorista afirmou que a inocência do cliente foi comprovada durante as investigações e o processo judicial, e que avaliará providências no âmbito criminal e cível diante da acusação considerada sem provas.</p>
<p>A defesa da jovem não se manifestou até o fechamento da reportagem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula lidera corrida presidencial para 2026 com Flávio Bolsonaro como principal adversário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_182a9bc27f6b8f098b6141e290aba77b7ab7642d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:47:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:182a9bc27f6b8f098b6141e290aba77b7ab7642d]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa aponta Lula na liderança em todos os cenários de primeiro turno para as eleições de 2026, com Flávio Bolsonaro garantindo o]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa aponta Lula na liderança em todos os cenários de primeiro turno para as eleições de 2026, com Flávio Bolsonaro garantindo o O senador Flávio Bolsonaro, filho do ex-presidente Jair Bolsonaro, consolidou-se como o principal opositor do presidente Lula para as eleições de 2026. Lula mantém a liderança em todos os cenários testados, com intenções de voto entre 35% e 39%, enquanto Flávio Bolsonaro aparece em.</p>
<p>A pesquisa foi realizada entre os dias 5 e 9 de fevereiro, com 2.004 entrevistas de brasileiros com 16 anos ou mais, apresentando margem de erro de 2 pontos percentuais e nível de confiança de 95%. Foram testados sete cenários que incluíram governadores de diferentes estados e outros nomes políticos, com Lula sempre à frente.</p>
<p>No Outros possíveis adversários apresentam percentuais inferiores, com diferenças que variam de 5 a 19 pontos percentuais em relação ao petista. A pesquisa também apontou altos índices de rejeição para Lula e Flávio Bolsonaro, ambos com 54% e 55%, respectivamente.</p>
<p>A pesquisa registrada no Tribunal Superior Eleitoral reforça a liderança de Lula para as eleições presidenciais de 2026, destacando Flávio Bolsonaro como o principal concorrente e evidenciando o cenário político nacional para o próximo pleito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem armado morre em confronto com policiais na Campina do Siqueira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6d55e7258c02ba62535900d969590efe22aecc0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:43:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6d55e7258c02ba62535900d969590efe22aecc0b]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto entre policiais militares do 12º Batalhão e um homem armado terminou com a morte do suspeito na comunidade Fazendinha, no bairro Campina do Siqueira, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto entre policiais militares do 12º Batalhão e um homem armado terminou com a morte do suspeito na comunidade Fazendinha, no bairro Campina do Siqueira, em Curitiba. Durante diligência a pé em uma área conhecida pela prática de ilícitos, o suspeito apresentou um revólver e atentou contra a equipe policial. Para resguardar a integridade física dos policiais, foi necessário o uso da força letal.</p>
<p>O homem tentou fugir, mas foi neutralizado no local. Na residência do suspeito foram encontradas drogas, e a ocorrência foi registrada para investigação pela Polícia Civil. A ação ocorreu na noite de quarta-feira e envolveu policiais do 12º Batalhão em Curitiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai de criança baleada pede afastamento do delegado que investiga emboscada na RMC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6d5461d75960ea3072bd13a1da308d28af661371/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:05:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6d5461d75960ea3072bd13a1da308d28af661371]]></guid>
<description><![CDATA[O pai da criança baleada durante emboscada em Bocaiúva do Sul solicitou o afastamento do delegado responsável pela investigação, alegando parcialidade no caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pai da criança baleada durante emboscada em Bocaiúva do Sul solicitou o afastamento do delegado responsável pela investigação, alegando parcialidade no caso. Adeiqson, pai da menina de três anos que permanece internada após ser baleada na cabeça, afirmou à Corregedoria que está sendo alvo de tentativas de incriminação sem provas, enquanto os suspeitos atiradores estariam sendo tratados de forma mais branda. Ele foi atingido no braço durante o atentado ocorrido em janeiro e nega envolvimento no crime.</p>
<p>O pedido de afastamento do delegado Mario Sergio Zacheski, conhecido como Delegado Bradock, foi feito pelo advogado de Adeiqson, Juliano Vidal, que possui uma relação antiga com o delegado. A defesa contesta a versão de que a suspeita presa agiu sozinha, afirmando que outros homens participaram dos disparos.</p>
<p>Adeiqson é suspeito de participação em um assalto e espancamento de um idoso que faleceu dias depois. A neta da vítima, presa por tentar vingar o avô, admitiu ter efetuado disparos contra o carro em que Adeiqson estava. Ele afirma que estava trabalhando com o sobrinho da vítima no dia do crime, e que este foi instruído pelo delegado a prestar depoimento com versão diferente da realidade.</p>
<p>O caso segue em segredo de Justiça, sem previsão para decisão sobre o afastamento do delegado. Tanto o advogado quanto o delegado afirmam não guardar ressentimentos pessoais, apesar da história antiga entre eles.</p>
<p>A investigação continua em andamento, com o pedido de afastamento do delegado ainda sem definição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso por cultivo de maconha após ameaça a trabalhador no Centro Cívico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_303343d1172e5af09926c47d7daa89a8beb9db92/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:34:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:303343d1172e5af09926c47d7daa89a8beb9db92]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais do 33° Batalhão prenderam um casal em Curitiba após atenderem uma ocorrência de ameaça envolvendo arma de fogo e encontrarem pés de maconha em um apartamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais do 33° Batalhão prenderam um casal em Curitiba após atenderem uma ocorrência de ameaça envolvendo arma de fogo e encontrarem pés de maconha em um apartamento. Um trabalhador terceirizado foi ameaçado com uma arma de fogo por um homem em um apartamento na Rua Mateus Leme, no Centro Cívico. Temendo pela própria segurança, o trabalhador acionou a Polícia Militar.</p>
<p>Ao chegarem ao local, os policiais foram recebidos pelo suspeito, que indicou onde estava a arma e permitiu a entrada da equipe. No apartamento, foi encontrada uma mini estufa com pés de maconha e produtos químicos usados para o cultivo da droga.</p>
<p>O homem foi preso e a arma, assim como o cultivo, foram apreendidos. No momento da saída dos policiais, a esposa do suspeito chegou ao local e também foi detida. Ambos foram encaminhados à Central de Flagrantes para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso foi registrado e o casal permanece sob custódia para as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carros do Paraná entram na era digital com novo sistema do Detran]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0570c6cc1f957e7a239ced3b85f5460499839b51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0570c6cc1f957e7a239ced3b85f5460499839b51]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto-piloto do Detran-PR e Tecpar cria o Passaporte Veicular Digital, reunindo histórico completo dos veículos em registro seguro e online.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto-piloto do Detran-PR e Tecpar cria o Passaporte Veicular Digital, reunindo histórico completo dos veículos em registro seguro e online. Proprietários de veículos de todo o Paraná podem participar do projeto-piloto que transforma carros em ativos digitais por meio do Passaporte Veicular Digital. A iniciativa cria um registro único em blockchain que reúne dados e histórico do veículo, como revisões, quilometragem, seguros, financiamentos, ocorrências e transferências, vinculados ao número do chassi.</p>
<p>O processo de inscrição é gratuito, online e aberto a veículos de qualquer ano e modelo, incluindo motocicletas e caminhões, com prazo até 23 de fevereiro. O projeto terá duração de 120 dias, com acompanhamento quinzenal por um Comitê Gestor formado por equipes do Detran-PR e Tecpar.</p>
<p>As informações estarão disponíveis no site e aplicativo do Detran-PR a partir de 2 de março, mediante login do usuário. A expectativa é implantar o sistema definitivamente em todo o Paraná até o fim de 2026, com inclusão de toda a frota estadual em até cinco anos.</p>
<p>O sistema, baseado em blockchain, visa garantir segurança, transparência e dificultar fraudes relacionadas à quilometragem, registros e documentação, facilitando o acesso dos proprietários às informações de seus veículos.</p>
<p>O Passaporte Veicular Digital representa um avanço tecnológico para a mobilidade no Paraná, oferecendo mais segurança e praticidade aos proprietários de veículos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morto a tiros durante congestionamento na BR-116 é identificado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0b13defc4c68b33ffb5d855df609d7652b8c312d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:33:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0b13defc4c68b33ffb5d855df609d7652b8c312d]]></guid>
<description><![CDATA[Josiel Cruz, empresário de 47 anos, foi assassinado com pelo menos cinco tiros enquanto estava no carro durante um congestionamento na BR-116, em Campina Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Josiel Cruz, empresário de 47 anos, foi assassinado com pelo menos cinco tiros enquanto estava no carro durante um congestionamento na BR-116, em Campina Grande do Sul. O crime ocorreu no km 39 da BR-116, pista sentido São Paulo, na noite de terça-feira. Josiel Cruz, dono de uma borracharia e morador às margens da rodovia, estava chegando em casa após um dia de trabalho quando foi atingido por disparos, incluindo um na cabeça.</p>
<p>No momento do assassinato, o trânsito estava lento devido a uma carreta com carga excedente que apresentou pane mecânica, gerando um sistema pare e siga. Moradores da região relataram grande impacto emocional com a morte de Josiel, que deixa esposa e uma filha adolescente.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná investiga duas linhas principais: uma tentativa de assalto seguida de reação da vítima e uma discussão com um caminhoneiro, já que testemunhas relataram um bate-boca entre motoristas na via.</p>
<p>O caso segue em apuração para esclarecer as circunstâncias do crime e identificar os responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito estima encontro dos dois lados da Ponte de Guaratuba em cerca de 15 dias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_385e12462fbe1c120154a0d683acf876cf399f4d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:26:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:385e12462fbe1c120154a0d683acf876cf399f4d]]></guid>
<description><![CDATA[A obra da Ponte de Guaratuba está 91% concluída e a etapa final inclui o chamado "beijo da Ponte", momento em que os dois lados do trecho estaiado se encontram.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A obra da Ponte de Guaratuba está 91% concluída e a etapa final inclui o chamado &quot;beijo da Ponte&quot;, momento em que os dois lados do trecho estaiado se encontram. O prefeito Maurício Lense afirmou que a união dos dois lados do trecho estaiado da ponte deve ocorrer em aproximadamente 15 dias. Essa etapa é considerada uma das mais complexas da obra e representa um marco importante para a cidade de Guaratuba e para o litoral do Paraná.</p>
<p>O avanço recente da construção foi puxado pelo trecho estaiado, que já conta com 284 metros concluídos dos 320 metros previstos, incluindo a instalação de 10 pares de estais em cada um dos mastros dos apoios 04 e 05. Com a finalização do lançamento das 160 vigas longarinas no trecho pré-moldado, os trabalhos agora avançam para a finalização do tabuleiro e dos acabamentos, como pavimentação e ciclovia.</p>
<p>Após a inauguração da ponte, a travessia da Baía de Guaratuba via ferry boat será descontinuada. A embarcação, em operação desde 1960, será substituída pela ponte, que atenderá o volume anual médio de tráfego de aproximadamente 1,36 milhão de veículos.</p>
<p>A inauguração da Ponte de Guaratuba está prevista para ocorrer em abril, consolidando uma importante obra para o litoral paranaense e para todo o estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa de Bolsonaro faz novo pedido de prisão domiciliar após perícia médica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c5eea607093ea89b9341c622a83cdc4d574a1c8c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:02:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c5eea607093ea89b9341c622a83cdc4d574a1c8c]]></guid>
<description><![CDATA[A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro solicitou novamente ao Supremo Tribunal Federal a concessão de prisão domiciliar, alegando riscos à saúde mesmo após adaptações na unidade prisional onde ele está detido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro solicitou novamente ao Supremo Tribunal Federal a concessão de prisão domiciliar, alegando riscos à saúde mesmo após adaptações na unidade prisional onde ele está detido.</p>
<p>Os advogados afirmam que Bolsonaro apresenta uma condição de saúde grave, com múltiplas doenças crônicas e risco de descompensação súbita, o que justifica a necessidade de prisão domiciliar em caráter humanitário. A solicitação foi feita após uma perícia médica da Polícia Federal indicar que o ex-presidente necessita de cuidados especiais, mas não requer transferência para hospital.</p>
<p>O laudo da perícia apontou que Bolsonaro tem doenças sob controle e recomenda acompanhamento e tratamentos preventivos para evitar complicações. Apesar disso, a defesa alega que o ambiente prisional, mesmo com adaptações, oferece riscos devido às limitações estruturais e à dificuldade de manutenção dos cuidados necessários.</p>
<p>No pedido, a defesa anexou parecer médico e relatório fisioterapêutico que destacam a complexidade do quadro clínico do ex-presidente, incluindo vulnerabilidades cardiovasculares, pulmonares e funcionais, além do uso contínuo de medicamentos para controle de sintomas como soluços e apneia do sono, que aumentam o risco de quedas.</p>
<p>Bolsonaro está preso na unidade conhecida como Papudinha desde que teve sua prisão domiciliar revogada após violar medidas eletrônicas de monitoramento. A defesa busca a concessão da prisão domiciliar humanitária para garantir maior segurança e continuidade no tratamento do ex-presidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF apreende mala com R$ 429 mil em operação contra Banco Master em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_11597f19afc5d9b11d03d91bf1bff441d881b5a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:15:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:11597f19afc5d9b11d03d91bf1bff441d881b5a9]]></guid>
<description><![CDATA[Durante cumprimento de mandado de busca e apreensão, um dos alvos da Operação Barco de Papel jogou uma mala com dinheiro pela janela do apartamento, resultando na apreensão de R$ 429 mil em espécie.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante cumprimento de mandado de busca e apreensão, um dos alvos da Operação Barco de Papel jogou uma mala com dinheiro pela janela do apartamento, resultando na apreensão de R$ 429 mil em espécie.</p>
<p>A ação da Polícia Federal ocorreu em um imóvel localizado em Balneário Camboriú (SC), onde os agentes federais também recolheram dois veículos de luxo e dois smartphones. A mala com dinheiro foi jogada assim que os policiais chegaram ao local.</p>
<p>A operação investiga supostos crimes contra o sistema financeiro relacionados a investimentos no Banco Master, envolvendo recursos do Rioprevidência, fundo que administra aposentadorias e pensões dos servidores públicos do Rio de Janeiro.</p>
<p>Os mandados de busca e apreensão foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, fundamentados em indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas. Um dos imóveis alvo pertence ao ex-presidente do Rioprevidência, que já havia sido preso na segunda fase da operação.</p>
<p>A defesa do ex-presidente do Rioprevidência está averiguando a situação, enquanto as investigações continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
