<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:28:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[94 anos do voto feminino: mulheres ainda buscam igualdade na política brasileira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d8f24d1f239ef0ca1cb86e4e87d902455faf24cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:09:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d8f24d1f239ef0ca1cb86e4e87d902455faf24cf]]></guid>
<description><![CDATA[Apesar de representarem mais da metade do eleitorado, mulheres ocupam menos de 20% dos cargos legislativos no Brasil, refletindo desafios persistentes na busca por igualdade política.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Apesar de representarem mais da metade do eleitorado, mulheres ocupam menos de 20% dos cargos legislativos no Brasil, refletindo desafios persistentes na busca por igualdade política.</p>
<p>O direito ao voto feminino no Brasil foi conquistado há 94 anos, em 1932, após mais de cinco décadas de mobilização dos movimentos feministas. Desde então, as mulheres passaram a exercer o direito de votar e ser votadas, com a primeira eleição feminina ocorrendo em 1933. Atualmente, as mulheres compõem 52,47% do eleitorado brasileiro e são maioria em seis a cada dez municípios, demonstrando sua influência nas urnas.</p>
<p>No entanto, essa representatividade não se traduz na ocupação de cargos políticos. No Paraná, apenas dez das 54 cadeiras da Assembleia Legislativa são ocupadas por mulheres, percentual que acompanha a média nacional. No Congresso Nacional, elas correspondem a 18,1% na Câmara dos Deputados e 19,8% no Senado. Essa baixa presença feminina impacta diretamente a formulação de políticas públicas inclusivas.</p>
<p>A deputada estadual Mabel Canto destaca que a presença feminina na política é fundamental para avanços em políticas voltadas para mulheres, crianças e idosos. Ela ressalta a importância de que mulheres também atuem em áreas como orçamento público para garantir a efetivação dessas políticas. A mudança cultural é apontada como essencial para que mulheres sejam reconhecidas como competentes para ocupar espaços políticos e liderar debates.</p>
<p>O Brasil ocupa a 133ª posição no ranking global de representação parlamentar feminina, Apesar dos progressos, a disparidade de gênero na política permanece significativa, exigindo esforços contínuos para ampliar a participação das mulheres e promover a igualdade.</p>
<p>A trajetória do voto feminino no Brasil evidencia conquistas importantes, mas também revela desafios atuais na busca por maior representatividade e igualdade na política. A ampliação da participação feminina é vista como um passo fundamental para a construção de políticas públicas mais inclusivas e representativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF discute com Cúpula do Congresso regras de transição para penduricalhos no serviço público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ae31c9d992baf944c55187284221a1f4607b67a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:08:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ae31c9d992baf944c55187284221a1f4607b67a2]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal reuniu-se com líderes do Congresso para definir uma política de transição que discipline o pagamento de penduricalhos, visando respeitar o teto constitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal reuniu-se com líderes do Congresso para definir uma política de transição que discipline o pagamento de penduricalhos, visando respeitar o teto constitucional.</p>
<p>Em reunião realizada na manhã de terça-feira, o presidente do STF propôs aos presidentes da Câmara e do Senado a criação de uma regra de transição para o pagamento de penduricalhos salariais no serviço público. O encontro contou com a presença de ministros do STF, do Tribunal de Contas da União e do vice-procurador geral da República. A decisão de formular uma proposta nos próximos dias foi tomada em respeito à Constituição e aos limites do teto constitucional.</p>
<p>Os líderes do Congresso informaram que não há tempo hábil para editar uma lei que discipline os penduricalhos devido a outras prioridades legislativas e ao calendário eleitoral apertado. O STF mantém o julgamento sobre o tema, com tendência a confirmar a suspensão dos penduricalhos nos salários de servidores públicos. A decisão do ministro relator estendeu os efeitos para todo o funcionalismo público, apesar de questionamentos internos.</p>
<p>A discussão sobre penduricalhos ganhou destaque após decisão que suspendeu esses pagamentos e determinou a necessidade de regulamentação pelo Congresso. O STF tem invalidado normas que criam parcelas remuneratórias para funções já previstas, e uma liminar recente estabeleceu que verbas indenizatórias só podem ser pagas se previstas em lei aprovada pelo Congresso.</p>
<p>A formulação de uma regra de transição busca equilibrar a necessidade de respeitar o teto constitucional com as limitações do processo legislativo, enquanto o julgamento no plenário do STF segue previsto para os próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro desgovernado invade casa e fere mulher no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_78f08c89d21a3d8a3a33b2fdea7a2d46f3c527db/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:58:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:78f08c89d21a3d8a3a33b2fdea7a2d46f3c527db]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 37 anos ficou ferida após um carro desgovernado invadir sua casa no bairro Jardim Maristela, em Pitanga, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 37 anos ficou ferida após um carro desgovernado invadir sua casa no bairro Jardim Maristela, em Pitanga, no Paraná. O veículo, que estava estacionado na rua, começou a se mover sozinho, possivelmente devido a uma falha mecânica, descendo a via sem motorista e atingindo a residência.</p>
<p>A vítima recebeu os primeiros socorros no local e foi encaminhada ao hospital para avaliação, apresentando apenas ferimentos leves. O proprietário do carro, de 67 anos, esteve no local e informou que assumirá os custos dos danos causados à estrutura da casa.</p>
<p>A Polícia Militar e agentes de socorro foram acionados para atender a ocorrência. Apesar do susto, a mulher passa bem e os responsáveis já tomaram providências para reparar os danos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferida após colisão e vai parar em cima de carro em Pinhais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9446cfd8703f481b16de0664da9c2c5b5912f870/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:53:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9446cfd8703f481b16de0664da9c2c5b5912f870]]></guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista ficou inconsciente e foi hospitalizada com ferimentos moderados após bater em um carro na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma motociclista ficou inconsciente e foi hospitalizada com ferimentos moderados após bater em um carro na Região Metropolitana de Curitiba. O acidente ocorreu na rua Rio Paraná, em Pinhais, por volta das 10h45. O motorista do carro informou que ao virar para entrar em uma oficina, a motociclista que seguia no sentido oposto não conseguiu frear a tempo e colidiu com o veículo.</p>
<p>Com a força do impacto, a condutora da moto foi lançada para cima do carro e ficou inconsciente até a chegada do Serviço Integrado de Atendimento ao Trauma em Emergência (Siate). Ela foi levada ao Hospital do Trabalhador com ferimentos moderados.</p>
<p>A motocicleta ficou presa ao carro devido à violência da colisão. O motorista não sofreu ferimentos e prestou socorro no local. O caso será investigado para esclarecer a dinâmica do acidente.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando o caso para apurar as circunstâncias da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Agente de trânsito é atingido na cabeça por pá de retroescavadeira durante obras no Inter 2]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2cb70d8034c3c066afc66114c650c689f13ccd92/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:44:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2cb70d8034c3c066afc66114c650c689f13ccd92]]></guid>
<description><![CDATA[Um agente da Secretaria de Trânsito foi atingido na cabeça pela pá de uma retroescavadeira enquanto cuidava do tráfego em uma região de obras no Inter 2, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um agente da Secretaria de Trânsito foi atingido na cabeça pela pá de uma retroescavadeira enquanto cuidava do tráfego em uma região de obras no Inter 2, em Curitiba. O acidente ocorreu no cruzamento entre a Rua Paulo Martins e a Avenida Manoel Ribas, onde estão em andamento obras do novo Inter 2. O agente estava responsável pelo controle do trânsito na área quando a retroescavadeira realizou uma manobra para continuar o trabalho.</p>
<p>Durante a manobra, a pá da retroescavadeira atingiu de raspão a orelha esquerda do agente. Ele não percebeu a aproximação da máquina, e o condutor também não o viu, o que resultou no acidente.</p>
<p>O agente sentiu dor e um pouco de tontura no momento, mas recusou encaminhamento para atendimento médico. Ele afirmou que buscará atendimento caso sinta mal-estar ao longo do dia. O ferimento não foi grave e o agente foi atendido pelo Corpo de Bombeiros no local.</p>
<p>O incidente serve como alerta para os cuidados necessários em áreas de obras com trânsito controlado, evitando riscos para os trabalhadores envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 71 anos é preso por estupro de adolescente em Rio Branco do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b6522293d53e14b4883d19da5c7a8a8132475bf4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:41:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b6522293d53e14b4883d19da5c7a8a8132475bf4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 71 anos foi detido acusado de estuprar uma menina de 12 anos em Rio Branco do Sul. A vítima era atraída com dinheiro e alimentos para o local dos abusos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 71 anos foi detido acusado de estuprar uma menina de 12 anos em Rio Branco do Sul. A vítima era atraída com dinheiro e alimentos para o local dos abusos. A prisão ocorreu após investigação que apontou que os abusos aconteceram no estabelecimento comercial do suspeito. Durante a ação policial, foi cumprida uma ordem de busca e apreensão no local.</p>
<p>O suspeito utilizava ofertas de dinheiro e comida para atrair a vítima, aproveitando-se da vulnerabilidade etária e socioeconômica da menor. As provas coletadas foram suficientes para o pedido de prisão.</p>
<p>O idoso permanece à disposição da Justiça enquanto o caso segue em apuração. Denúncias sobre violência sexual podem ser feitas anonimamente pelo telefone 181. As autoridades reforçam a importância da denúncia para combater crimes dessa natureza e proteger crianças e adolescentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
