<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 16:17:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal é morto a tiros dentro de casa no norte do Paraná; mulher estava grávida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e36602c14dcb6ec35d673281e74d6d883c18b2cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:08:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e36602c14dcb6ec35d673281e74d6d883c18b2cb]]></guid>
<description><![CDATA[Lais Bianca Pereira Frutuoso e Igor Costa Cardoso foram assassinados enquanto dormiam, em Sarandi. Um dos tiros atingiu a barriga da mulher, que estava grávida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lais Bianca Pereira Frutuoso e Igor Costa Cardoso foram assassinados enquanto dormiam, em Sarandi. Um dos tiros atingiu a barriga da mulher, que estava grávida. Um homem armado com uma pistola calibre 9 milímetros arrombou a porta da cozinha e entrou pelo fundo da casa, onde o casal dormia. O autor disparou várias vezes contra Lais e Igor, que não tinham passagens pela polícia, e fugiu sem ser localizado.</p>
<p>Socorristas do Samu confirmaram as mortes no local. A Polícia Científica realizou perícia na residência, coletando impressões digitais e pegadas de barro, suspeitando que o criminoso tenha acessado o imóvel por um terreno baldio nos fundos, afetado pela chuva.</p>
<p>Um dos disparos atingiu o abdômen de Lais, que estava grávida de pouco mais de um mês. Ela trabalhava em um shopping em Maringá e tinha dois filhos. Igor era funcionário de uma marmoraria. Os corpos foram encaminhados ao Instituto Médico Legal de Maringá, e os celulares das vítimas foram apreendidos para análise.</p>
<p>O caso segue sob investigação da Polícia Civil para apurar as circunstâncias do crime e localizar o autor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito é preso após casal ver carro furtado passar pela BR-116 em Quatro Barras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c5a780f9a4727793363e40c6f7f544c7ea2e645e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:45:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c5a780f9a4727793363e40c6f7f544c7ea2e645e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 31 anos foi detido após ser flagrado dirigindo o carro furtado de um casal na BR-116, em Quatro Barras, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 31 anos foi detido após ser flagrado dirigindo o carro furtado de um casal na BR-116, em Quatro Barras, na Região Metropolitana de Curitiba. O casal relatou que estava pescando na região quando percebeu o furto do veículo. Pouco tempo depois, avistaram o próprio carro passando pela pista contrária da rodovia.</p>
<p>Com as informações fornecidas, equipes da Polícia Rodoviária Federal iniciaram buscas entre as cidades de Colombo e Pinhais. Nas proximidades da Rodovia Deputado João Leopoldo Jacomel, um carro com características semelhantes ao veículo furtado entrou de forma brusca em um cruzamento, chamando a atenção dos policiais.</p>
<p>Durante a abordagem, foi confirmado que se tratava do carro furtado. O suspeito foi preso no momento em que estacionava o veículo. Policiais militares também prestaram apoio às vítimas no local do registro do crime.</p>
<p>O carro recuperado e o homem detido foram encaminhados à Delegacia da Polícia Civil em Quatro Barras. O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil do Paraná reforça uso de pulseiras de identificação para crianças no Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1f288359469c121d03cf8e6e2ea12f4aba82364a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:11:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1f288359469c121d03cf8e6e2ea12f4aba82364a]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval, a Polícia Civil do Paraná distribui pulseiras gratuitas para identificação de crianças e adolescentes, visando aumentar a segurança em eventos com grande público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval, a Polícia Civil do Paraná distribui pulseiras gratuitas para identificação de crianças e adolescentes, visando aumentar a segurança em eventos com grande público.</p>
<p>As pulseiras devem ser preenchidas com o nome da criança e um telefone de contato do responsável, e podem ser retiradas em delegacias, na Delegacia Móvel e com equipes das forças de segurança presentes nos eventos carnavalescos. A recomendação é que o acessório seja colocado assim que as crianças chegarem aos locais de festa, especialmente em ambientes com grande circulação, como blocos de rua, shows e praias.</p>
<p>É fundamental que os responsáveis mantenham atenção constante e mantenham as crianças sempre no campo de visão, combinando previamente um ponto de encontro para o caso de separação. Caso uma criança desapareça, o registro do desaparecimento deve ser feito imediatamente na delegacia mais próxima, sem necessidade de esperar 24 horas, para que as buscas possam ser iniciadas rapidamente.</p>
<p>Além do uso das pulseiras, a Polícia Civil orienta que crianças não se desloquem sozinhas ou com desconhecidos, que haja atenção redobrada no uso de transportes por aplicativo, e que a vigilância seja constante para prevenir situações de abuso ou exploração. Em caso de encontro de crianças perdidas, é recomendado acalmá-las e procurar imediatamente um policial.</p>
<p>Denúncias sobre crimes contra crianças e adolescentes podem ser feitas de forma anônima pelos telefones 197 e 181, enquanto em emergências a Polícia Militar deve ser acionada pelo 190.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é executado com tiro na cabeça no Campo Comprido, em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_852253e29a56d8ee5bdd987511a9ca3e5ea5d5b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:07:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:852253e29a56d8ee5bdd987511a9ca3e5ea5d5b7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 46 anos foi encontrado morto com um tiro na cabeça após moradores ouvirem gritos de socorro e disparos na noite de sábado no bairro Campo Comprido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 46 anos foi encontrado morto com um tiro na cabeça após moradores ouvirem gritos de socorro e disparos na noite de sábado no bairro Campo Comprido. O crime ocorreu na rua Rosamélia de Oliveira, próximo à entrada de uma comunidade. Por volta das 23h, moradores ouviram uma discussão seguida de pedidos de socorro e três tiros. Ao verificar, encontraram o homem caído na rua.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e, ao chegar, encontrou o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) prestando os primeiros socorros, mas a vítima já estava morta. O suspeito fugiu do local e a motivação do crime ainda é desconhecida.</p>
<p>Testemunhas não conseguiram identificar o autor dos disparos. A polícia acredita que o crime tenha tido um alvo definido e investiga o caso. A Polícia Civil ficará responsável pelas investigações para esclarecer as circunstâncias e identificar o suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto com cinco facadas em pensionato em Piraquara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3ed4e7cb09a6db520d6a973dcba1e75d03cc0272/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:36:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3ed4e7cb09a6db520d6a973dcba1e75d03cc0272]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 36 anos foi assassinado dentro do quarto onde morava em um pensionato no bairro Jardim Holandês, em Piraquara, com cinco facadas. O principal suspeito é um colega de trabalho com quem a vítima teve uma briga recente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador de 36 anos foi assassinado dentro do quarto onde morava em um pensionato no bairro Jardim Holandês, em Piraquara, com cinco facadas. O principal suspeito é um colega de trabalho com quem a vítima teve uma briga recente.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 19h em um pensionato localizado nos fundos de um sobrado. A vítima foi atingida três vezes no peito e duas no braço. Vizinhos ouviram gritos de socorro e viram um homem sair correndo do local com uma faca nas mãos.</p>
<p>O homem morto dividia o pensionato com colegas de trabalho. A Polícia Civil informou que, apesar de outra pessoa estar na residência no momento do crime, não há testemunhas oculares. O principal suspeito fugiu e é procurado.</p>
<p>O corpo da vítima foi recolhido ao Instituto Médico Legal. A Polícia Civil segue investigando o caso para localizar o autor do crime. O caso segue sob investigação pela Polícia Civil, que busca esclarecer as circunstâncias e prender o suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
