<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 02:17:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia apreende remédios para emagrecer e anabolizantes em van na BR-277]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_734354a5c2a37cc14a9ec9311e33c89f38340248/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:56:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:734354a5c2a37cc14a9ec9311e33c89f38340248]]></guid>
<description><![CDATA[Medicamentos para emagrecimento e anabolizantes foram apreendidos em uma van na BR-277, no Oeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Medicamentos para emagrecimento e anabolizantes foram apreendidos em uma van na BR-277, no Oeste do Paraná. A apreensão ocorreu no quilômetro 715 da rodovia, durante uma abordagem da Polícia Rodoviária Federal. O motorista estava acompanhado da esposa e de dois filhos menores de idade no momento da fiscalização.</p>
<p>Durante a vistoria, foram encontradas diversas embalagens de medicamentos para emagrecer e ampolas de anabolizantes, sem a devida regularização para entrada e comercialização no Brasil. O veículo possuía placas do Paraguai.</p>
<p>O motorista e amostras da mercadoria foram encaminhados para a Polícia Judiciária da União. O veículo e os produtos apreendidos foram levados à Receita Federal para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate à entrada irregular de medicamentos e substâncias proibidas no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é morto durante invasão a residência na madrugada em Sarandi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5785183cd9aefe647e552f5f2fa9bb53e202abdd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:31:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5785183cd9aefe647e552f5f2fa9bb53e202abdd]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi encontrado morto dentro de casa após criminosos invadirem o imóvel durante a madrugada em Sarandi, no Noroeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi encontrado morto dentro de casa após criminosos invadirem o imóvel durante a madrugada em Sarandi, no Noroeste do Paraná. Vizinhos ouviram tiros durante a madrugada e, ao perceberem que o casal não saiu de casa durante o dia, acionaram a polícia na tarde do sábado. A mulher, que estava grávida de cinco semanas e não morava na casa, foi atingida por um tiro na barriga.</p>
<p>O casal estava sozinho no momento do crime, mas foram encontrados objetos de crianças no imóvel. Equipes da Polícia Militar, Samu, Polícia Civil e Polícia Científica foram acionadas para atender à ocorrência.</p>
<p>Até o momento, nenhum suspeito foi localizado e o caso segue em investigação pelas autoridades competentes. As autoridades continuam investigando o crime para identificar e prender os responsáveis pela invasão e assassinato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista desmaia e provoca acidente com ônibus biarticulado no Centro de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6a2ad29cbc5673e2e5ad499e1ebaa0067212ef14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:48:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6a2ad29cbc5673e2e5ad499e1ebaa0067212ef14]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro colidiu de frente com um ônibus biarticulado no cruzamento das ruas Presidente Faria com XV de Novembro, no Centro de Curitiba, deixando duas mulheres feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro colidiu de frente com um ônibus biarticulado no cruzamento das ruas Presidente Faria com XV de Novembro, no Centro de Curitiba, deixando duas mulheres feridas. O motorista do veículo alegou ter tido um princípio de mal súbito, o que causou a perda de controle do carro. Três pessoas estavam no automóvel no momento do acidente. O condutor não se feriu, enquanto duas mulheres que estavam no banco de trás bateram a cabeça e receberam atendimento do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU).</p>
<p>O acidente ocorreu na tarde de sábado e resultou no bloqueio total da canaleta para o atendimento da ocorrência. Os passageiros do ônibus não sofreram ferimentos. A Polícia Militar estava próxima ao local e atendeu a situação imediatamente após ouvir o barulho da colisão.</p>
<p>Não houve pronunciamento oficial das autoridades municipais sobre o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é indiciada por estelionato após vender móveis falsos em Matinhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_cc0d4fa5dc059bf23cfe900b34178fa559dab4ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:22:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:cc0d4fa5dc059bf23cfe900b34178fa559dab4ff]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi indiciada pela Polícia Civil pelo crime de estelionato ao vender móveis e produtos terapêuticos falsos, causando prejuízo superior a R$ 66 mil a vítimas no Paraná e Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi indiciada pela Polícia Civil pelo crime de estelionato ao vender móveis e produtos terapêuticos falsos, causando prejuízo superior a R$ 66 mil a vítimas no Paraná e Santa Catarina.</p>
<p>A investigada utilizava um antigo vínculo profissional para se apresentar como representante comercial de uma marca conhecida no setor e assim atrair clientes. Ela negociava produtos de alto valor, como sofás, cadeiras e colchões terapêuticos, recebendo pagamentos por PIX e cartão de crédito, mas não realizava a entrega das mercadorias.</p>
<p>As investigações comprovaram que não havia qualquer providência para a entrega dos produtos e que os pedidos sequer eram formalizados junto aos fornecedores, evidenciando a intenção prévia de enganar as vítimas. Para prolongar o golpe, a mulher apresentava justificativas como situações familiares graves, tratamentos de saúde e problemas de logística.</p>
<p>Até o momento, nove vítimas foram identificadas em cidades do Paraná e de Santa Catarina, mas acredita-se que outras pessoas também tenham sido prejudicadas. O procedimento foi encaminhado ao Poder Judiciário para as medidas legais cabíveis.</p>
<p>A Polícia Civil orienta que outras possíveis vítimas procurem a delegacia mais próxima para registrar boletim de ocorrência e colaborar com as investigações. A mulher foi indiciada pelo crime de estelionato em decorrência das fraudes praticadas na venda de móveis e produtos terapêuticos falsos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê recém-nascido é encontrado morto dentro de sacola em rio de Arapongas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9f0459806200b7f653b59d04beb39131465be848/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:43:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9f0459806200b7f653b59d04beb39131465be848]]></guid>
<description><![CDATA[Uma funcionária da Prefeitura de Arapongas encontrou o corpo de um bebê boiando em um rio, dentro de uma sacola plástica, durante limpeza no Parque dos Pássaros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma funcionária da Prefeitura de Arapongas encontrou o corpo de um bebê boiando em um rio, dentro de uma sacola plástica, durante limpeza no Parque dos Pássaros. O corpo do recém-nascido foi localizado enquanto a servidora realizava a limpeza no local. Ao avistar o saco plástico boiando no lago do parque, ela abriu a sacola e encontrou o bebê.</p>
<p>Equipes da Guarda Municipal, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e da Polícia Científica foram acionadas para atender a ocorrência. A Delegacia da Mulher de Apucarana e o Conselho Tutelar também estão envolvidos no caso.</p>
<p>Exames periciais serão realizados para determinar a idade gestacional do bebê e as causas da morte. O corpo foi recolhido pelo Instituto Médico-Legal para os procedimentos necessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reunião secreta no STF para retirar Toffoli da relatoria do caso Banco Master gera dúvidas e críticas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b151d7420fc8546375ed60615af263d39447ed37/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:37:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b151d7420fc8546375ed60615af263d39447ed37]]></guid>
<description><![CDATA[Ministros do Supremo Tribunal Federal decidiram, em reunião reservada, retirar Dias Toffoli da relatoria do processo do caso Banco Master, medida que provocou questionamentos sobre transparência e o rito adotado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministros do Supremo Tribunal Federal decidiram, em reunião reservada, retirar Dias Toffoli da relatoria do processo do caso Banco Master, medida que provocou questionamentos sobre transparência e o rito adotado.</p>
<p>A decisão de afastar Dias Toffoli da relatoria do caso Banco Master ocorreu em reunião secreta do STF, o que suscitou divergências entre especialistas sobre a adequação do procedimento e a clareza dos efeitos da medida. Parte dos juristas destaca que não está explícito se Toffoli continuará participando das votações do processo, enquanto outros apontam que o rito utilizado não segue o previsto para arguições de suspeição.</p>
<p>O afastamento de Toffoli foi anunciado oficialmente pelo STF como um pedido do próprio ministro, justificado pelo bom andamento dos processos e pelos interesses institucionais da corte. A relatoria foi sorteada para o ministro André Mendonça. O contexto da reunião inclui a relutância de Toffoli em se declarar suspeito, mesmo após ser citado em mensagens relacionadas ao caso e ter vínculo societário com empresa ligada ao Banco Master.</p>
<p>Especialistas ressaltam que o regimento interno do STF prevê reuniões secretas para questões administrativas, mas que a utilização desse formato para tratar da relatoria de um processo é incomum. Há ainda críticas sobre a falta de publicidade e transparência, especialmente porque o processo corre em sigilo e os detalhes da reunião não foram divulgados, dificultando a compreensão das decisões tomadas.</p>
<p>Apesar das críticas, há também entendimento de que o sigilo da reunião pode ser justificável devido à natureza sigilosa do processo principal. No entanto, permanece a dúvida sobre se Toffoli continuará votando no caso, já que não houve declaração formal de suspeição ou impedimento por parte do ministro.</p>
<p>A movimentação no STF em torno do caso Banco Master evidencia tensões internas e questionamentos sobre procedimentos e transparência, com especialistas apontando para a necessidade de maior clareza nas decisões e nos ritos adotados pela corte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frentes frias dividem o Paraná no Carnaval com risco de temporais na metade sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_afac69b1fbb01cc9d1e61a15aea33eaa3b2c300d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:48:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:afac69b1fbb01cc9d1e61a15aea33eaa3b2c300d]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná terá o tempo dividido durante o Carnaval, com a metade sul enfrentando pancadas de chuva e risco de tempestades, enquanto a metade norte apresenta calor e chuva isolada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná terá o tempo dividido durante o Carnaval, com a metade sul enfrentando pancadas de chuva e risco de tempestades, enquanto a metade norte apresenta calor e chuva isolada. Duas frentes frias devem influenciar o clima do Paraná entre sábado e terça-feira, provocando instabilidades principalmente na metade sul do estado. A primeira frente fria já passou pelo Paraná na sexta-feira, causando temporais e acumulados de chuva em Curitiba e região.</p>
<p>No sábado, a metade sul do Paraná permanece com tempo chuvoso e risco de tempestades intensas, incluindo chuva forte, rajadas de vento, descargas elétricas e granizo localizado, que podem causar danos como queda de galhos, alagamentos e destelhamentos. O risco é alto no extremo sul do litoral, sul da Região Metropolitana de Curitiba e até União da Vitória.</p>
<p>No domingo, o risco alto de temporais se estende a todo o litoral, com risco moderado na metade sul do estado. A metade norte apresenta risco baixo ou está fora de risco, com predomínio de calor e chuva isolada. Na segunda-feira, o risco diminui no oeste e norte, permanecendo moderado na Região Metropolitana de Curitiba, litoral e Campos Gerais, e baixo em outras áreas do sul e centro-sul.</p>
<p>Na terça-feira, a aproximação de uma nova frente fria deve trazer novamente instabilidades ao estado, devido ao ingresso de umidade na atmosfera combinado com a passagem dessa frente fria próxima ao litoral.</p>
<p>O Paraná terá dias de tempo instável durante o Carnaval, com maior atenção para a metade sul do estado, que enfrenta risco de temporais e seus possíveis impactos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após invadir residência e lutar com moradores em Fazenda Rio Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c91e87d6246e319595efeb644f3736de98414ac6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:44:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c91e87d6246e319595efeb644f3736de98414ac6]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido depois de invadir uma casa e se envolver em luta corporal com o proprietário e o irmão dele no bairro Gralha Azul, em Fazenda Rio Grande.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido depois de invadir uma casa e se envolver em luta corporal com o proprietário e o irmão dele no bairro Gralha Azul, em Fazenda Rio Grande. A Guarda Municipal informou que, ao chegar ao local, os agentes encontraram o suspeito já contido pelos moradores. Ele apresentava sinais de embriaguez, como odor etílico e fala arrastada, e confessou ter usado drogas antes da invasão.</p>
<p>As vítimas receberam atendimento médico na UPA da região e depois foram à Delegacia de Fazenda Rio Grande para registrar o boletim de ocorrência. O homem recebeu voz de prisão e foi levado à unidade policial para os procedimentos legais.</p>
<p>O suspeito disse ser funcionário de uma empresa terceirizada que presta serviços à Companhia Paranaense de Energia, e um caminhão dessa empresa estava estacionado próximo à residência durante o incidente.</p>
<p>O caso está sob investigação da Polícia Civil. A Guarda Municipal registrou a ocorrência e o homem permanece à disposição das autoridades para esclarecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
