<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias de segurança do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 12:57:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido por quase 30 horas é encontrado perto da rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/adolescente-desaparecido-encontrado-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira e foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira, após quase 30 horas desaparecido. Durante esse período, buscas foram realizadas ao longo do dia para localizar o adolescente.</p>
<p>Após ser localizado, o adolescente passou pelos procedimentos necessários e foi entregue aos responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento.</p>
<p>A atuação integrada das equipes policiais e o apoio de outros agentes foram fundamentais para o sucesso da localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa em Matinhos, trancam adolescente e roubam carro]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/bandidos-invadem-casa-adolescente-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente e levaram diversos pertences, incluindo um carro, que foi encontrado abandonado horas depois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente e levaram diversos pertences, incluindo um carro, que foi encontrado abandonado horas depois.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 15h30, quando os responsáveis pelo adolescente de 14 anos não estavam em casa por motivo de saúde. Os criminosos renderam o jovem e o mantiveram trancado em um banheiro enquanto recolhiam os objetos da família.</p>
<p>Foram roubados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e um carro. Após a denúncia, a polícia iniciou buscas e encontrou o veículo abandonado em uma área de mata com todos os pertences no interior.</p>
<p>O carro foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A polícia continua trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, que acionaram a Polícia Militar. O homem apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma faca.</p>
<p>O atendimento foi rápido devido à proximidade com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. Após os primeiros socorros prestados pelo Corpo de Bombeiros, ele foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>O autor das agressões não foi localizado até o momento. Testemunhas relataram que o homem estava consciente quando foi encontrado, mas não souberam informar detalhes sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
