<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Seguranca)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Noticias do Parana (ultimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 09:55:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado caído após ser agredido e esfaqueado no Hauer]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR]]></category>
<category><![CDATA[Parana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<enclosure url="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/homem-esfaqueado-hauer.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/homem-esfaqueado-hauer.jpg"/>
<media:content url="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/homem-esfaqueado-hauer.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/homem-esfaqueado-hauer.jpg" alt="" style="max-width:100%;height:auto;"/></p>
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O crime ocorreu próximo ao 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, apresentando ferimentos no rosto, outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma faca.</p>
<p>Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao ver o homem ferido. O atendimento foi rápido devido à proximidade do local com um posto da Polícia Militar. Após os primeiros socorros realizados pelo Corpo de Bombeiros, a vítima foi encaminhada à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>O autor das agressões não foi localizado até o momento. O caso segue sob investigação, enquanto a vítima recebe atendimento médico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/policial-civil-roubo-carga-remedios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR]]></category>
<category><![CDATA[Parana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente suspeito de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná durante operação do Gaeco.]]></description>
<enclosure url="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/policial-civil-roubo-remedios-ilegais-parana-2.jpeg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/policial-civil-roubo-remedios-ilegais-parana-2.jpeg"/>
<media:content url="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/policial-civil-roubo-remedios-ilegais-parana-2.jpeg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://www.bandab.com.br/wp-content/uploads/2026/02/policial-civil-roubo-remedios-ilegais-parana-2.jpeg" alt="" style="max-width:100%;height:auto;"/></p>
<p>Um policial civil foi preso temporariamente suspeito de usar arma e distintivo para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná durante operação do Gaeco.</p>
<p>A operação Off-Label foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida dentro de um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial civil afastado teria ido até a empresa de transportes e, usando arma e distintivo, coagiou funcionários para retirar a carga recolhida. Além dele, uma passageira responsável pelo pacote também foi presa temporariamente.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em 11 endereços ligados a seis investigados nas cidades de Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. As investigações apuram indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações e conduz um Procedimento Administrativo Disciplinar para apurar a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral da corporação, e segue em andamento para elucidar todos os fatos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
