<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 13:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guardas municipais são investigados por tortura e incêndio em Paranaguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4e30cc5b1d56bf954365e9a1a3a5cc3dd869315f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:10:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4e30cc5b1d56bf954365e9a1a3a5cc3dd869315f]]></guid>
<description><![CDATA[Dois guardas municipais de Paranaguá foram alvo de mandados de busca e apreensão por suspeita de torturar e atear fogo em um homem na Ilha dos Valadares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois guardas municipais de Paranaguá foram alvo de mandados de busca e apreensão por suspeita de torturar e atear fogo em um homem na Ilha dos Valadares. A operação foi realizada na manhã do dia 25 de fevereiro, com cumprimento de ordens judiciais nas residências e locais de trabalho dos investigados. Celulares e outros objetos foram apreendidos para auxiliar nas investigações.</p>
<p>O crime ocorreu na noite de 4 de setembro do ano anterior. A vítima foi apontada como possível autora de um furto de bicicleta, hipótese que não foi confirmada. Os guardas teriam agredido o homem, jogado álcool em suas roupas e ateado fogo.</p>
<p>Mesmo com queimaduras, a vítima conseguiu apagar as chamas rolando por um barranco e entrando em um rio. Ele foi socorrido pelo Samu e levado ao Hospital Regional do Litoral, onde foram constatadas lesões e queimaduras.</p>
<p>As identidades dos guardas não foram divulgadas, e a Prefeitura de Paranaguá ainda não se manifestou sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Médica alerta para complicações na aplicação de Benzetacil e classifica abscesso como caso sério]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1984c1984355f8422fa20371b4c966282957d677/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:58:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1984c1984355f8422fa20371b4c966282957d677]]></guid>
<description><![CDATA[Complicações decorrentes da aplicação incorreta de Benzetacil podem incluir endurecimento da região, abscessos e necrose tecidual,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Complicações decorrentes da aplicação incorreta de Benzetacil podem incluir endurecimento da região, abscessos e necrose tecidual, A aplicação de Benzetacil deve ser realizada de forma correta, preferencialmente no intramuscular profundo, para evitar complicações locais. Caso contrário, podem surgir reações adversas que variam desde nódulos e endurecimento até infecções mais graves.</p>
<p>O abscesso é considerado uma complicação séria e caracteriza-se pela presença de infecção bacteriana no tecido, manifestando-se com dor intensa, aumento de volume, vermelhidão, calor local e pus. Hematomas também podem ocorrer devido à ruptura de pequenos vasos, causando manchas roxas na pele.</p>
<p>Reações inflamatórias são as mais comuns e podem persistir por dias ou semanas, especialmente quando a aplicação é feita de forma superficial. Nesses casos, compressas mornas podem auxiliar no alívio dos sintomas.</p>
<p>Em situações mais graves, como a necrose tecidual, que consiste na morte do tecido no local da injeção, é necessária avaliação médica imediata para o tratamento adequado. A correta administração do Benzetacil é fundamental para evitar complicações que podem variar de reações inflamatórias simples a quadros mais graves como abscessos e necrose, demandando atenção e cuidado médico quando necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três policiais militares são presos suspeitos de integrar esquema criminoso em Maringá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4631ff4527dea1f1d17dcbbc58dbc37c36b5daec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:26:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4631ff4527dea1f1d17dcbbc58dbc37c36b5daec]]></guid>
<description><![CDATA[Três policiais militares foram presos em Maringá, no norte do Paraná, suspeitos de participar de um esquema que envolvia fornecimento de fuzis a traficantes, desvio de drogas apreendidas e forjamento de flagrantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três policiais militares foram presos em Maringá, no norte do Paraná, suspeitos de participar de um esquema que envolvia fornecimento de fuzis a traficantes, desvio de drogas apreendidas e forjamento de flagrantes.</p>
<p>A operação que resultou nas prisões foi deflagrada pelo Ministério Público do Paraná, com apoio da Corregedoria da Polícia Militar, cumprindo mandados de prisão preventiva, busca e apreensão e busca pessoal. Além dos policiais, outras pessoas físicas e jurídicas também foram alvo das medidas judiciais.</p>
<p>As investigações tiveram início em março de 2025 e apontaram que um dos militares atuava como 'braço armado' da quadrilha, sendo responsável por repassar informações sigilosas, realizar cobranças violentas, intimidações, fornecer armas, inclusive fuzis, e cometer assassinatos por encomenda.</p>
<p>Os policiais utilizavam suas funções para negociar com traficantes, manipular ocorrências, forjar flagrantes e desviar drogas de forma estruturada e reiterada. O esquema também envolvia agressões físicas, falsidades ideológicas, destruição de vestígios e fraudes processuais qualificadas.</p>
<p>A Polícia Militar do Paraná afirmou que acompanhou a investigação, não compactua com condutas ilícitas e instaurará procedimentos administrativos e criminais para apurar os fatos com rigor.</p>
<p>As identidades dos policiais presos não foram divulgadas e as apurações seguem em andamento para responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
