<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 00:26:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa questiona legalidade da prisão por morte de Giovanna após 20 anos e aponta falhas no caso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5274a77dae5aa7f48b87e8cd939ed268c026ad6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:35:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5274a77dae5aa7f48b87e8cd939ed268c026ad6f]]></guid>
<description><![CDATA[Advogado de Martônio Alves Batista afirma que prisão é ilegal e apresenta nulidades no inquérito reaberto duas décadas após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Advogado de Martônio Alves Batista afirma que prisão é ilegal e apresenta nulidades no inquérito reaberto duas décadas após o crime. Martônio Alves Batista, de 55 anos, foi preso acusado de matar Giovanna dos Reis Costa em abril de 2006, em Quatro Barras, na Região Metropolitana de Curitiba. A defesa alega ilegalidade na prisão e pretende solicitar sua revogação, destacando lacunas e nulidades processuais no inquérito reaberto.</p>
<p>Martônio possuía antecedentes por crimes de cunho sexual, incluindo violência e importunação sexual. Em 2018, foi preso em flagrante após uma funcionária encontrar um celular escondido com a câmera ligada no banheiro feminino da pastelaria que ele possuía.</p>
<p>A reviravolta no caso ocorreu após denúncia de uma enteada do suspeito, que relatou abusos sexuais sofridos entre os 9 e 12 anos, além de ameaças constantes. Ela afirmou que Martônio confessou ter matado uma menina por asfixia e ameaçou repetir o ato caso ela revelasse os abusos.</p>
<p>Giovanna foi assassinada após oferecer uma rifa de Páscoa a Martônio, que teria atraído a menina para sua residência sob o pretexto de buscar dinheiro e cometido violência sexual antes do homicídio. Inicialmente, quatro pessoas foram acusadas, mas foram absolvidas em 2011. A reabertura do inquérito em 2025 permitiu nova investigação que levou à prisão de Martônio em Londrina, onde ele permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>Martônio optou por permanecer em silêncio após a prisão e está custodiado no sistema prisional enquanto o caso segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
