<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 10:18:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/adolescente-desaparecido-encontrado-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, menino de 12 anos foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase 30 horas desaparecido, menino de 12 anos foi localizado nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O adolescente foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira e foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira. Durante esse período, buscas foram realizadas ao longo do dia para localizar o menino.</p>
<p>Após ser localizado, o adolescente passou pelos procedimentos necessários e foi entregue aos seus responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias que levaram ao desaparecimento.</p>
<p>A atuação integrada das equipes policiais e o apoio recebido foram fundamentais para a localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa, trancam adolescente e roubam carro em Matinhos]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/bandidos-invadem-casa-adolescente-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos e roubaram um carro e vários pertences da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos e roubaram um carro e vários pertences da família. O crime ocorreu por volta das 15h30 de uma sexta-feira. Os responsáveis pelo adolescente não estavam em casa no momento da invasão por motivo de saúde. Os suspeitos renderam o jovem e o mantiveram trancado em um banheiro enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram levados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e um carro. Após a comunicação do crime, a polícia iniciou buscas na região e encontrou o veículo abandonado em uma área de mata com todos os pertences no interior.</p>
<p>O carro foi encaminhado à Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A polícia continua trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no Hauer]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas e apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão. O atendimento foi rápido devido à proximidade com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná.</p>
<p>Após os primeiros socorros realizados pelo Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Boqueirão para avaliação médica. O autor das agressões não foi localizado até o momento.</p>
<p>Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao encontrar o homem ferido, que estava consciente no momento do socorro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de usar arma e distintivo para roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/policial-civil-roubo-carga-remedios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco; uma mulher também foi detida por envolvimento no caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco; uma mulher também foi detida por envolvimento no caso. Um policial civil é suspeito de usar arma de fogo e distintivo da corporação para roubar uma carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná. A operação “Off-Label”, realizada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco), investiga o caso.</p>
<p>A apreensão inicial ocorreu após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida dentro de um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. Os medicamentos encontrados são para emagrecimento e anabolizantes. No dia seguinte à apreensão, o policial afastado teria coagiado funcionários da empresa de transportes para retirar a carga, usando arma e distintivo.</p>
<p>Além do policial, uma passageira responsável pelo pacote foi presa temporariamente. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços de Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista. As investigações analisam indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral da corporação para apreender medicamentos, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
