<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 15:33:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[G7 Paraná apoia código de conduta para ministros do STF]]></title>
<link>https://prportais.com.br/destaque/g7-parana-apoia-manifesto-por-codigo-de-conduta-no-stf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:40:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:913520c3635296024ddb74f9caf0da0f2b52869a]]></guid>
<description><![CDATA[Grupo de entidades do setor produtivo do Paraná defende regras de transparência e imparcialidade para ministros do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grupo de entidades do setor produtivo do Paraná defende regras de transparência e imparcialidade para ministros do Supremo Tribunal Federal. O G7 Paraná, que reúne entidades representativas do setor produtivo no estado, manifestou apoio à adoção de um código de conduta para os ministros do Supremo Tribunal Federal. A iniciativa busca estabelecer regras sobre imparcialidade, transparência e relações privadas para fortalecer a confiança institucional na Corte.</p>
<p>O manifesto, assinado por mais de 200 entidades e mais de 40 mil cidadãos, destaca a importância da medida para garantir segurança jurídica, essencial para o planejamento e investimentos do setor produtivo. A previsibilidade das decisões e a clareza ética são apontadas como valores centrais para um ambiente de negócios estável.</p>
<p>O coordenador do G7 Paraná e presidente do Sistema FAEP ressaltou que a legitimidade das Cortes Constitucionais depende da clareza dos procedimentos, transparência dos critérios éticos e da confiança da sociedade. O código de conduta contribuiria para um ambiente institucional mais previsível, fundamental para o crescimento econômico sustentável.</p>
<p>O manifesto inclui pontos como imparcialidade, benefícios e hospitalidades, relações privadas, comunicação pública, ensino jurídico, transparência e fiscalização da conduta. O G7 Paraná entende que a adoção do código pode estabelecer parâmetros éticos e de transparência no tribunal.</p>
<p>O G7 Paraná é composto por sete entidades do setor produtivo do estado, incluindo federações de agricultura, comércio, indústria, cooperativas, associações comerciais e transporte de cargas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
