<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 22:26:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba fica de fora da final do Campeonato Paranaense pelo quarto ano consecutivo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bc1b23d3d027ec2075bf9e3c817aa34a030e4dfb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:12:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bc1b23d3d027ec2075bf9e3c817aa34a030e4dfb]]></guid>
<description><![CDATA[Coritiba foi eliminado pelo Operário nas semifinais do Campeonato Paranaense de 2026, ampliando para quatro anos a sequência sem disputar a final estadual, igualando um período semelhante registrado nos anos 1990.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Coritiba foi eliminado pelo Operário nas semifinais do Campeonato Paranaense de 2026, ampliando para quatro anos a sequência sem disputar a final estadual, igualando um período semelhante registrado nos anos 1990.</p>
<p>A eliminação ocorreu após empate por 2 a 2 no tempo normal e derrota nos pênaltis para o Operário, que garantiu presença na decisão pelo Desde 2023, o Coritiba não consegue avançar à final do Campeonato Paranaense. Em 2023, foi eliminado nas quartas de final pelo FC Cascavel; em 2024, caiu na semifinal para o Maringá; e em 2025, novamente foi eliminado nas quartas de final pelo Maringá.</p>
<p>Essa sequência iguala um jejum que não ocorria desde o início dos anos 1990, quando o Coritiba também ficou quatro temporadas consecutivas fora da decisão estadual, com eliminações em diferentes fases do campeonato entre 1991 e 1994.</p>
<p>A nova eliminação reforça o momento difícil do Coritiba no Campeonato Paranaense, que busca retomar o caminho das finais após mais de três décadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Freira é morta a pauladas dentro de convento em Ivaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d75f2204077fd9b0a3568109a0d48288c591c08c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d75f2204077fd9b0a3568109a0d48288c591c08c]]></guid>
<description><![CDATA[Irmã Nadia Gavanski, de 82 anos, foi atacada e morta durante uma invasão em convento nos Campos Gerais. Suspeito foi preso pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Irmã Nadia Gavanski, de 82 anos, foi atacada e morta durante uma invasão em convento nos Campos Gerais. Suspeito foi preso pela polícia. A freira identificada como Irmã Nadia Gavanski foi brutalmente assassinada dentro do convento pertencente à congregação Irmãs Servas de Maria Imaculada, na cidade de Ivaí. Ela foi atacada com golpes de madeira e morreu no local.</p>
<p>O suspeito invadiu o espaço com a intenção de furtar e, ao encontrar a vítima, a atacou. Após a tentativa de fuga, ele foi localizado e preso pela Polícia Militar do Paraná. O corpo da freira foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Ponta Grossa.</p>
<p>A congregação divulgou nota oficial lamentando a morte e classificando o episódio como uma perda irreparável. A instituição informou que está colaborando com as autoridades para esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
<p>O caso segue sob investigação e a congregação pede orações pelo descanso da freira e pelo conforto de todos que sofrem com a perda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
