<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 23:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher baleada ao lado do marido morre após 17 dias internada na Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_10415f3c7b30289ce7783f5af51a6a16ef5afa02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:19:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:10415f3c7b30289ce7783f5af51a6a16ef5afa02]]></guid>
<description><![CDATA[Lenir Pereira de Freitas, de 49 anos, morreu após permanecer internada desde o dia em que foi baleada junto com o marido em um atentado no Jardim Tatiana, em Almirante Tamandaré.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lenir Pereira de Freitas, de 49 anos, morreu após permanecer internada desde o dia em que foi baleada junto com o marido em um atentado no Jardim Tatiana, em Almirante Tamandaré. Lenir e seu marido foram surpreendidos por um atirador que se aproximou em um carro branco e efetuou diversos disparos contra o casal. O marido, atingido na cabeça, morreu antes da chegada do socorro, enquanto Lenir foi baleada no peito e socorrida em estado grave.</p>
<p>Lenir permaneceu internada no Hospital Evangélico, em Curitiba, por 17 dias, mas não resistiu aos ferimentos. Com a morte dela, o caso passou a ser tratado como homicídio consumado.</p>
<p>Familiares relataram que o marido de Lenir vinha sofrendo ameaças de um vizinho e que pessoas ligadas a ele poderiam estar envolvidas no atentado. As circunstâncias e motivações do crime continuam sendo investigadas pela polícia.</p>
<p>O atentado ocorreu quando o casal seguia para casa por uma rua de pouco movimento no Jardim Tatiana. A polícia realizou diligências, mas o principal suspeito ainda não foi localizado.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Faep estima impacto de R$ 4,1 bilhões com redução da jornada de trabalho no agro do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_61d0b38d5b52e5f4661fec9c766352e5fd5ee581/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:53:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:61d0b38d5b52e5f4661fec9c766352e5fd5ee581]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo da Federação da Agricultura do Estado do Paraná calcula que a redução da jornada semanal de 44 para 36 horas pode gerar um custo adicional de R$ 4,1 bilhões anuais ao agronegócio paranaense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudo da Federação da Agricultura do Estado do Paraná calcula que a redução da jornada semanal de 44 para 36 horas pode gerar um custo adicional de R$ 4,1 bilhões anuais ao agronegócio paranaense.</p>
<p>A análise considerou uma base de 645 mil empregos no setor agropecuário do Paraná e uma massa salarial anual de R$ 24,8 bilhões, incluindo salários e encargos obrigatórios. A necessidade de reposição de 16,6% na mão de obra para cobrir o chamado “vácuo operacional” resultaria em um custo extra de R$ 4,1 bilhões ao ano, podendo demandar a contratação de 107 mil novos funcionários para manter a produção atual.</p>
<p>O impacto financeiro varia entre as cadeias produtivas. Na avicultura e suinocultura, o custo adicional é estimado em R$ 1,72 bilhão devido ao manejo contínuo dos animais e operação ininterrupta das plantas frigoríficas. A cadeia de grãos teria um acréscimo de R$ 900 milhões, enquanto o setor de laticínios enfrentaria um aumento de R$ 570 milhões por ano. Cadeias como cana, café, fumo e hortifrutigranjeiros somam R$ 910 milhões em custos extras, devido à dependência de mão de obra em períodos curtos de colheita.</p>
<p>O presidente da Faep destacou que o aumento expressivo na folha de pagamento traz insegurança e dificulta o planejamento rural, podendo provocar consequências negativas como inflação, alta nos preços de produtos e serviços, informalidade e precarização das relações trabalhistas. Ele ressaltou ainda que a discussão sobre a redução da jornada deveria ser técnica e incluir o setor produtivo, não sendo tratada como medida eleitoreira.</p>
<p>A proposta de redução da jornada de trabalho está em debate no Congresso Nacional, integrada ao pacote que prevê o fim da escala 6x1, medida defendida pelo governo federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher perde controle do carro, invade calçada e bate em veículo estacionado no Novo Mundo, Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5f67d812ca79964f48d1ad258c68fa18dbb5e575/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:36:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5f67d812ca79964f48d1ad258c68fa18dbb5e575]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher ficou ferida sem gravidade após perder o controle do carro e colidir com um veículo estacionado na tarde desta segunda-feira no bairro Novo Mundo, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher ficou ferida sem gravidade após perder o controle do carro e colidir com um veículo estacionado na tarde desta segunda-feira no bairro Novo Mundo, em Curitiba. O acidente ocorreu na Rua Maria Trevisan Tortato, quando a condutora de um Kia Sorento retornava para casa após buscar a filha no colégio. A motorista se distraiu e perdeu o controle da direção, fazendo com que o veículo invadisse a calçada e colidisse contra uma Chevrolet Montana estacionada.</p>
<p>Apesar do impacto, nenhum pedestre foi atingido. Socorristas do Siate, do Corpo de Bombeiros do Paraná, atenderam a ocorrência. A vítima sofreu apenas lesões leves e recusou encaminhamento ao hospital.</p>
<p>Uma equipe do Batalhão de Polícia de Trânsito do Paraná esteve no local para registrar o boletim de ocorrência e organizar o trânsito na região. O caso foi registrado pelas autoridades competentes, sem maiores danos além das lesões leves sofridas pela condutora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
