<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 16:26:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cúpula do Congresso sinaliza votar redução da pena de ex-presidente mediante esfriamento da CPI do Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f5435c9156fb928d4db3a68e970e0d96115fd6ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:11:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f5435c9156fb928d4db3a68e970e0d96115fd6ab]]></guid>
<description><![CDATA[A cúpula do Congresso Nacional demonstra disposição para reconsiderar o veto ao projeto que reduz penas para condenados por golpismo, desde que não haja pressão para instalação da CPI sobre o Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cúpula do Congresso Nacional demonstra disposição para reconsiderar o veto ao projeto que reduz penas para condenados por golpismo, desde que não haja pressão para instalação da CPI sobre o Banco Master.</p>
<p>A proposta em análise pode reduzir o tempo de prisão do ex-presidente de seis a oito anos para um período entre dois anos e quatro meses e quatro anos e dois meses, dependendo da interpretação. A sessão para análise do veto pode ser marcada para o início de março, caso haja acordo para evitar a leitura do requerimento da CPI mista do Master.</p>
<p>O presidente do Senado tem adiado a convocação da sessão conjunta para analisar vetos presidenciais, buscando evitar a instalação da CPI, enquanto o presidente da Câmara também resiste à abertura da comissão. A oposição, especialmente bolsonaristas, pressiona pela pauta da redução de penas, que beneficiaria condenados pela trama golpista e pelo 8 de janeiro.</p>
<p>O projeto de redução de penas foi aprovado na Câmara e no Senado, mas o veto presidencial ainda precisa ser analisado. A derrubada do veto exige maioria qualificada nas duas casas. A cúpula do Congresso negocia com a oposição para garantir que a sessão sobre o veto ocorra sem a pressão pela CPI, podendo postergar a análise caso não haja acordo.</p>
<p>A instalação da CPI do Banco Master tem apoio crescente no Congresso, incluindo bolsonaristas, governistas e membros do centrão. O presidente do Senado enfrenta críticas por suposta inação e alinhamento ao governo. Além do veto ao projeto de dosimetria, há outros vetos presidenciais pendentes, incluindo sobre licenciamento ambiental.</p>
<p>A decisão sobre a sessão conjunta para analisar o veto ao projeto de redução de penas e a instalação da CPI do Banco Master permanece condicionada a negociações internas no Congresso, com possibilidade de adiamento caso não haja consenso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Excesso de telas na infância pode enfraquecer ossos e aumentar risco de fraturas futuras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a3ec676c1c18da0b11e9309af58a215ad7b56608/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:08:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a3ec676c1c18da0b11e9309af58a215ad7b56608]]></guid>
<description><![CDATA[O uso excessivo de dispositivos eletrônicos por crianças pequenas pode comprometer a formação óssea e elevar o risco de osteoporose e quedas na vida adulta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O uso excessivo de dispositivos eletrônicos por crianças pequenas pode comprometer a formação óssea e elevar o risco de osteoporose e quedas na vida adulta. A infância é um período crucial para o desenvolvimento da massa óssea, que sustenta o corpo ao longo da vida. A substituição de brincadeiras ativas por longos períodos sentado diante de telas pode prejudicar esse processo, resultando em ossos mais fracos.</p>
<p>Atividades que envolvem impacto, como correr e pular, são essenciais para fortalecer os ossos nos primeiros anos de vida. A falta desses estímulos, associada ao uso excessivo de aparelhos digitais, pode causar fraqueza muscular, dores e má postura, interferindo no desenvolvimento saudável das crianças.</p>
<p>Problemas na formação óssea na infância podem levar a ossos frágeis, maior risco de fraturas, dores articulares e alterações posturais na vida adulta. Além disso, a redução da exposição ao sol causada pelo tempo excessivo em ambientes fechados diminui a produção de vitamina D, fundamental para a absorção de cálcio e fortalecimento ósseo.</p>
<p>Para proteger a saúde das crianças, é recomendado incentivar brincadeiras ao ar livre, limitar o tempo de uso de telas, estimular atividades físicas adequadas, garantir uma alimentação rica em cálcio e vitamina D, e manter acompanhamento pediátrico regular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
