<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 10:27:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Garupa de motocicleta morre após colisão com caminhonete na BR-116 em Colombo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e90d45414cfc124d01927a92647d7d09c78e93a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:18:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e90d45414cfc124d01927a92647d7d09c78e93a6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma garupa de motocicleta morreu e o piloto ficou gravemente ferido após o veículo ser atingido na traseira por uma caminhonete na BR-116, em Colombo, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma garupa de motocicleta morreu e o piloto ficou gravemente ferido após o veículo ser atingido na traseira por uma caminhonete na BR-116, em Colombo, na Região Metropolitana de Curitiba.</p>
<p>O acidente ocorreu na noite de quarta-feira, no bairro Belo Rincão. A vítima, identificada como Juliana, de aproximadamente 30 anos, não resistiu aos ferimentos e faleceu no local. O piloto da motocicleta foi socorrido em estado grave e encaminhado ao hospital.</p>
<p>A caminhonete envolvida no acidente é uma Volkswagen Amarok. A motorista permaneceu no local, prestou socorro e prestou depoimento à Polícia Rodoviária Federal. Ela afirmou que um veículo à sua frente teria mudado de faixa de forma brusca, dificultando a visualização da motocicleta, que estaria parada ou em baixa velocidade, possivelmente com problema mecânico.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal investiga as causas exatas do acidente que resultou na morte da garupa da motocicleta. As autoridades continuam apurando as circunstâncias do acidente para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus com pacientes tomba na BR-277 em Balsa Nova e deixa três feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c780dd7d46e39e6d14f078d94e4ba09d074e5f6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:59:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c780dd7d46e39e6d14f078d94e4ba09d074e5f6c]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus da Secretaria da Saúde de Prudentópolis tombou na BR-277, em Balsa Nova, deixando três pessoas feridas e 20 passageiros a bordo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus da Secretaria da Saúde de Prudentópolis tombou na BR-277, em Balsa Nova, deixando três pessoas feridas e 20 passageiros a bordo. O acidente ocorreu por volta das 5h no km 149 da rodovia, quando o veículo seguia sentido Campo Largo. O ônibus transportava pacientes que se dirigiam a consultas médicas em hospitais da Região Metropolitana do Paraná.</p>
<p>Três passageiros sofreram ferimentos leves e receberam atendimento médico. Os demais ocupantes foram transferidos para outro veículo e continuaram a viagem até os hospitais onde seriam atendidos.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram esclarecidas. As autoridades continuam investigando o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná realiza 786 mil cirurgias eletivas pelo SUS em 2025, crescimento em quatro anos é de 61%]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_be3a56c9bacfaf6771e7c5bd52fd36e347d079e8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:56:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:be3a56c9bacfaf6771e7c5bd52fd36e347d079e8]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná registrou 786 mil cirurgias eletivas realizadas pelo SUS em 2025, representando um aumento de 61% em relação a quatro anos atrás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná registrou 786 mil cirurgias eletivas realizadas pelo SUS em 2025, representando um aumento de 61% em relação a quatro anos atrás. O número de cirurgias eletivas no sistema público estadual de saúde do Paraná chegou a 786 mil em 2025, com uma média mensal de 65,5 mil procedimentos. Isso equivale a cerca de 2.183 cirurgias por dia ou 100 por hora, configurando o maior volume já registrado no estado para cirurgias sem emergência.</p>
<p>Entre as especialidades com maior demanda estão cirurgia geral, urologia, ortopedia e ginecologia. O crescimento expressivo está associado ao programa Opera Paraná, que integra hospitais públicos estaduais, municipais e unidades privadas contratadas, com reforço de equipe e ampliação da estrutura assistencial.</p>
<p>O objetivo do programa é aumentar a capacidade cirúrgica e reduzir as filas de espera em todo o estado. Um exemplo do impacto do programa é o caso de uma paciente que realizou cirurgia no quadril em 2024, apresentando melhora significativa após o procedimento realizado no Hospital Regional de Guarapuava.</p>
<p>O avanço no número de cirurgias eletivas demonstra o esforço do sistema de saúde do Paraná em ampliar o atendimento e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com carro durante ultrapassagem em Araucária]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_50df2c5550259ad5168a5ddb0838395132961ca8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:49:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:50df2c5550259ad5168a5ddb0838395132961ca8]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após ser atingido por um carro durante uma ultrapassagem na PR-423, em Araucária, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após ser atingido por um carro durante uma ultrapassagem na PR-423, em Araucária, na Região Metropolitana de Curitiba. O acidente ocorreu na madrugada de uma sexta-feira, quando o carro realizava uma ultrapassagem e colidiu de frente com a motocicleta. O impacto arremessou o motociclista a vários metros da rodovia, causando ferimentos gravíssimos, incluindo a perda de uma das pernas. A vítima morreu antes da chegada dos socorristas.</p>
<p>O motorista do carro, de 61 anos, afirmou que a sinalização no local permitia a ultrapassagem e que não teria visto a moto, que estaria com o farol apagado. Ele sofreu ferimentos moderados e foi encaminhado ao hospital, sem risco de morte.</p>
<p>A vítima, que morava em Araucária, estava a caminho do trabalho no momento do acidente. O caso segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
