<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 04:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assembleia autoriza governador do Paraná a viajar aos Estados Unidos durante férias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_64ad34809b44c447ea53f27bd9ee27b9f22c2b4e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:64ad34809b44c447ea53f27bd9ee27b9f22c2b4e]]></guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa do Paraná aprovou a autorização para que o governador Ratinho Junior viaje para os Estados Unidos durante seu período de férias, de 10 a 25 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Legislativa do Paraná aprovou a autorização para que o governador Ratinho Junior viaje para os Estados Unidos durante seu período de férias, de 10 a 25 de fevereiro. A autorização para a viagem foi concedida por meio de um projeto de decreto legislativo aprovado por votação simbólica. Durante a ausência do governador, o vice-governador Darci Piana assumirá o comando do governo estadual.</p>
<p>O presidente da Assembleia Legislativa também está de férias e será substituído pela deputada Flávia Francischini até o dia 23 de fevereiro. Ela destacou a importância da presença feminina em cargos de alta responsabilidade institucional e mencionou seu empenho na criação de um Código Estadual de Direitos para Pessoas com Síndrome de Down.</p>
<p>A deputada ressaltou que o projeto, inspirado no Código Estadual do Autismo, está em tramitação e aguarda apoio para aprovação, visando atender às demandas das famílias que buscam garantir os direitos de seus filhos.</p>
<p>Durante o período de férias do governador e do presidente da Assembleia, as respectivas substituições garantirão a continuidade das funções administrativas e legislativas no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ratinho Junior lidera entre pré-candidatos do PSD na disputa presidencial, aponta pesquisa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a6422b287e930a88a12e004781fc8cd1ee6b6ea0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:44:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a6422b287e930a88a12e004781fc8cd1ee6b6ea0]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa realizada pela Real Time Big Data indica que o governador do Paraná, Ratinho Junior, é o pré-candidato do PSD com melhor desempenho nas intenções de voto para a Presidência da República em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa realizada pela Real Time Big Data indica que o governador do Paraná, Ratinho Junior, é o pré-candidato do PSD com melhor desempenho nas intenções de voto para a Presidência da República em 2026.</p>
<p>O levantamento testou três cenários diferentes de primeiro turno envolvendo os pré-candidatos do PSD. Em todos os cenários, Ratinho Junior aparece à frente dos outros representantes do partido, que são os governadores Ronaldo Caiado, de Goiás, e Eduardo Leite, do Rio Grande do Sul.</p>
<p>No cenário em que Ratinho Junior é o candidato do PSD, ele alcança 10% das intenções de voto, atrás do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, com 39%, e do senador Flávio Bolsonaro, com 30%. Nos cenários com Eduardo Leite e Ronaldo Caiado, os dois aparecem com 5% e 6%, respectivamente, enquanto Lula mantém 40% e Flávio Bolsonaro 32%.</p>
<p>A pesquisa também avaliou o índice de votabilidade, que mede o nível de certeza do voto e a rejeição dos pré-candidatos. Ratinho Junior lidera nesse quesito entre os pré-candidatos do PSD, com 38% dos entrevistados afirmando que podem votar nele, contra 34% de Caiado e 32% de Leite. Em termos de rejeição, Leite apresenta menor índice, com 29%, enquanto Ratinho Junior e Caiado têm 35% e 38%, respectivamente.</p>
<p>A pesquisa foi realizada com 2.000 pessoas entre os dias 6 e 7 de fevereiro, com margem de erro de dois pontos percentuais e nível de confiança de 95%.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado bate em moto e mata motociclista no norte do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7b0e33d50701c950348e1319cf9c5e6b267a2e9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:17:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7b0e33d50701c950348e1319cf9c5e6b267a2e9c]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 45 anos morreu após colisão com um carro cujo motorista estava embriagado. O condutor foi preso em flagrante no local do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 45 anos morreu após colisão com um carro cujo motorista estava embriagado. O condutor foi preso em flagrante no local do acidente. O acidente ocorreu na noite de domingo na Estrada da Raposa, em Apucarana. A vítima pilotava uma motocicleta quando foi atingida por um Chevrolet Vectra. Equipes de emergência foram acionadas, mas o motociclista não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>O motorista do carro, de 28 anos, realizou o teste do bafômetro que indicou 0,43 miligrama de álcool por litro de ar expelido, configurando crime de embriaguez ao volante. Ele foi preso em flagrante e encaminhado à delegacia.</p>
<p>O corpo do motociclista foi levado ao Instituto Médico Legal de Apucarana. As circunstâncias do acidente serão investigadas, e o condutor deve responder por homicídio culposo na direção de veículo automotor.</p>
<p>O caso segue sob apuração pelas autoridades competentes para esclarecer a dinâmica da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PSG Academy inaugura projeto de formação esportiva para sub-15 no campus Ecoville da Universidade Positivo em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c18555b526358fe8e65a2672b6592c21ca827c18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:23:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c18555b526358fe8e65a2672b6592c21ca827c18]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto Elite da PSG Academy passou a funcionar em um complexo esportivo no campus Ecoville da Universidade Positivo, oferecendo atividades de futebol, futsal e fut-7 para categorias de sub-8 a sub-15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Elite da PSG Academy passou a funcionar em um complexo esportivo no campus Ecoville da Universidade Positivo, oferecendo atividades de futebol, futsal e fut-7 para categorias de sub-8 a sub-15.</p>
<p>O novo espaço da PSG Academy em Curitiba utiliza a mesma metodologia aplicada na base do clube francês e conta com infraestrutura completa, incluindo campo de futebol, quadras de futsal e fut-7, piscina e academia. O diretor da unidade local destacou que a escolha pelo campus se deu pela qualidade da estrutura, que permite o desenvolvimento das três modalidades em um único local.</p>
<p>As inscrições para o projeto são realizadas por meio de uma seleção anual que avalia o desempenho técnico, além do perfil emocional e comportamental dos atletas. Os selecionados treinam em grupos reduzidos com frequência de duas a quatro vezes por semana. Como a última seletiva ocorreu em janeiro, interessados deverão aguardar até 2027 para participar da próxima.</p>
<p>O programa é pago, com valores que variam As turmas abrangem categorias do sub-8 ao sub-15, com vagas limitadas para garantir a qualidade do treinamento. Atualmente, a PSG Academy possui mais de 50 unidades no Brasil, com cerca de 15 mil alunos ativos, reforçando o crescimento do projeto no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara inicia análise da proposta que acaba com a escala de trabalho 6x1]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d842a29052a8978a08f7f3726e0c292e62eee2e1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:50:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d842a29052a8978a08f7f3726e0c292e62eee2e1]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados começou a analisar uma Proposta de Emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 em todo o Brasil, alterando a jornada máxima para 36 horas semanais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados começou a analisar uma Proposta de Emenda à Constituição que prevê o fim da escala de trabalho 6x1 em todo o Brasil, alterando a jornada máxima para 36 horas semanais.</p>
<p>O presidente da Câmara dos Deputados encaminhou a PEC para a Comissão de Constituição, Justiça e Cidadania, que avaliará a constitucionalidade da proposta. Após essa etapa, será criada uma comissão especial para debater o texto, ouvindo diversos setores para garantir uma legislação equilibrada.</p>
<p>A proposta, apresentada por deputadas e deputados de diferentes partidos, altera o artigo 7º da Constituição para estabelecer uma jornada máxima de 36 horas semanais, com limite diário de oito horas. As jornadas poderão variar, como 5x2 em alguns setores, ou quatro dias de trabalho.</p>
<p>O presidente da Câmara destacou a importância da discussão para promover mais qualidade de vida e respeito aos trabalhadores, ressaltando que o fim da escala 6x1 é uma prioridade do governo federal e possui forte apelo popular, especialmente em um ano eleitoral.</p>
<p>O debate sobre o fim da escala 6x1 avança no Congresso, sinalizando mudanças significativas nas condições de trabalho no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Felipe Chiqueti, aniversariante de 21 anos, desponta como revelação no Athletico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_838ecbc024cccd812f1da1f9aa7a464a629d30a8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:38:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:838ecbc024cccd812f1da1f9aa7a464a629d30a8]]></guid>
<description><![CDATA[O atacante Felipe Chiqueti celebra 21 anos e vive momento de destaque no Athletico, com expectativa de atuar contra o Santos pelo Brasileirão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O atacante Felipe Chiqueti celebra 21 anos e vive momento de destaque no Athletico, com expectativa de atuar contra o Santos pelo Brasileirão. Formado nas categorias de base do Athletico, Felipe Chiqueti teve sua primeira oportunidade no time profissional em 2023, mas voltou para o sub-20 e aspirantes até retomar seu espaço neste ano. Com boas atuações no Campeonato Paranaense, o jogador ganhou confiança do técnico Odair Hellmann e foi titular na vitória por 5 a 0 contra o Foz do Iguaçu nas quartas de final.</p>
<p>Chiqueti demonstrou maturidade, técnica e personalidade, características elogiadas pelo treinador, que destacou a capacidade do atleta para receber novas oportunidades. O atacante pode ser a surpresa do Athletico no Brasileirão, com possibilidade de entrar em campo contra o Santos na próxima quinta-feira, na Arena da Baixada.</p>
<p>Enquanto outras revelações do clube já são conhecidas dos adversários por terem disputado a Série B no ano anterior, Chiqueti surge como uma 'arma secreta' para o Furacão neste início de temporada. No seu último jogo com o elenco de aspirantes, marcou dois gols contra o Galo Maringá.</p>
<p>O jovem atacante segue em processo de renovação de contrato com o Athletico e busca consolidar seu espaço no time principal, aproveitando o momento positivo para se destacar na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é atropelado por ônibus biarticulado ao atravessar canaleta no Portão, Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2a7c81a5a3643e5f7b147506ddc33bcdc5213c0c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:44:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2a7c81a5a3643e5f7b147506ddc33bcdc5213c0c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem cubano de 30 anos ficou gravemente ferido após ser atropelado por um ônibus biarticulado na canaleta da Avenida República Argentina, no bairro Portão, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem cubano de 30 anos ficou gravemente ferido após ser atropelado por um ônibus biarticulado na canaleta da Avenida República Argentina, no bairro Portão, em Curitiba. O acidente ocorreu enquanto a vítima atravessava a canaleta, trecho movimentado da via. Bombeiros acreditam que o homem pode ter se confundido por não conhecer a região, o que pode ter causado a desatenção no momento do atropelamento.</p>
<p>Apesar da gravidade do impacto, o homem estava consciente durante o atendimento e seu estado é considerado estável. Ele foi encaminhado ao Hospital do Trabalhador para receber atendimento médico especializado.</p>
<p>A empresa responsável pelo ônibus informou que o motorista não teve tempo para evitar a colisão e lamentou o ocorrido. A empresa ressaltou a importância da atenção ao cruzar canaletas exclusivas para ônibus, destacando que a segurança no trânsito depende da responsabilidade de todos.</p>
<p>Durante o atendimento à vítima, um O veículo passou fora da faixa exclusiva e a calçada cedeu, causando um buraco onde o ônibus ficou preso. As circunstâncias do atropelamento ainda serão apuradas, e o estado de saúde da vítima não foi atualizado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba busca novo centroavante e tem propostas recusadas pelo Cuiabá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fc0bd523e0c41e60035de76c8b34b9f5d59ca127/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:03:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fc0bd523e0c41e60035de76c8b34b9f5d59ca127]]></guid>
<description><![CDATA[O Coritiba tenta contratar o atacante Derik Lacerda, mas teve duas ofertas rejeitadas pelo Cuiabá, que considera os valores baixos. O clube mato-grossense negocia com uma equipe russa, o que complica a negociação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Coritiba tenta contratar o atacante Derik Lacerda, mas teve duas ofertas rejeitadas pelo Cuiabá, que considera os valores baixos. O clube mato-grossense negocia com uma equipe russa, o que complica a negociação.</p>
<p>O Coritiba está em busca de um novo centroavante para a sequência da temporada. O foco atual é Derik Lacerda, jogador de 26 anos que pertence ao Cuiabá e disputou a última Série A pelo Sport.</p>
<p>O clube paranaense fez uma proposta para adquirir 50% dos direitos econômicos do atacante, mas o Cuiabá recusou a oferta por considerar os valores insuficientes. Uma segunda proposta também não foi aceita pelo Dourado.</p>
<p>Paralelamente, o Cuiabá recebeu uma proposta do FC Baltika, da Rússia, que envolve empréstimo com compensação financeira, modelo que agradou o clube. As negociações entre as equipes continuam.</p>
<p>Desde o final do ano passado, o Coritiba tenta reforçar a posição de centroavante, tendo negociado com outros jogadores sem sucesso. Derik Lacerda foi um dos destaques do Sport na última temporada, com seis gols em 17 jogos.</p>
<p>O Coritiba mantém o interesse em reforçar o ataque, mas enfrenta dificuldades nas negociações para contratar o novo camisa nove.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[FPF define dias e horários das semifinais do Campeonato Paranaense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1f80cda5909e4cdea714540ef39813d88a59d312/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1f80cda5909e4cdea714540ef39813d88a59d312]]></guid>
<description><![CDATA[A Federação Paranaense de Futebol estabeleceu as datas e horários para os jogos das semifinais do Campeonato Paranaense, que ocorrerão nos próximos finais de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Federação Paranaense de Futebol estabeleceu as datas e horários para os jogos das semifinais do Campeonato Paranaense, que ocorrerão nos próximos finais de semana. Os confrontos de ida estão marcados para os dias 14 e 15 de fevereiro, enquanto as partidas de volta acontecerão nos dias 21 e 22 do mesmo mês. Os jogos do Grupo B serão realizados aos sábados, e os do Grupo A aos domingos.</p>
<p>No Grupo B, Coritiba e Operário se enfrentam no sábado, às 16h, com o primeiro jogo no Germano Kruger e o No Grupo A, Londrina e Athletico jogam no domingo, com a primeira partida às 18h30 no Estádio do Café e o jogo de volta às 16h na Arena da Baixada. O Athletico tem a vantagem do mando de campo na segunda partida pela soma das pontuações nas fases anteriores.</p>
<p>As semifinais prometem disputas acirradas entre os times classificados, com os jogos iniciando já no próximo final de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico é punido pelo STJD com perda de mando de campo, mas jogo para cumprimento da pena ainda não foi definido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_dc933cd64dbb568122be707aa78eb0f20eced96b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:04:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:dc933cd64dbb568122be707aa78eb0f20eced96b]]></guid>
<description><![CDATA[Athletico teve recurso negado pelo Pleno do STJD e aguarda notificação oficial da CBF para saber em qual partida cumprirá a punição de perda de mando de campo e multa aplicada após confusão entre torcedores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Athletico teve recurso negado pelo Pleno do STJD e aguarda notificação oficial da CBF para saber em qual partida cumprirá a punição de perda de mando de campo e multa aplicada após confusão entre torcedores.</p>
<p>O Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD) aplicou ao Athletico a penalidade de perda de um mando de campo no Campeonato Brasileiro de 2026, além de multa de R$ 15 mil, devido à confusão entre torcedores atleticanos ocorrida durante o clássico contra o Coritiba em outubro de 2025, pela Série B.</p>
<p>O recurso apresentado pelo clube foi julgado pelo Pleno do STJD, que manteve integralmente a decisão da 6ª Comissão Disciplinar. A pena de perda de mando foi convertida em medida socioeducativa, permitindo a presença apenas de mulheres, crianças, idosos e pessoas com deficiência na partida em que a punição for cumprida.</p>
<p>Apesar da confirmação da sanção, o confronto em que o Athletico cumprirá a penalidade ainda não foi oficialmente definido, pois depende de comunicação formal da Confederação Brasileira de Futebol (CBF) ao clube. Até o momento, o time segue organizando normalmente seus jogos como mandante.</p>
<p>O duelo contra o Corinthians, válido pela Série A e previsto para fevereiro, é o principal candidato para o cumprimento da penalidade, mas a definição depende da publicação oficial da decisão e da indicação formal da CBF no sistema da competição, além de um prazo processual para execução da pena.</p>
<p>Com o recurso negado, a punição tornou-se definitiva na esfera desportiva, restando apenas a formalização administrativa para que o Athletico saiba em qual partida cumprirá a restrição de público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
