<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 00:26:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Omissão de socorro: entenda as obrigações legais ao encontrar criança sozinha ou presenciar acidente de trânsito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_03c56990eb21afe200011886a94a84a2bf58b637/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:17:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:03c56990eb21afe200011886a94a84a2bf58b637]]></guid>
<description><![CDATA[A omissão de socorro pode configurar crime e acarretar detenção ou multa. Saiba como agir corretamente em situações de emergência envolvendo crianças desacompanhadas ou acidentes de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A omissão de socorro pode configurar crime e acarretar detenção ou multa. Saiba como agir corretamente em situações de emergência envolvendo crianças desacompanhadas ou acidentes de trânsito.</p>
<p>Em situações de emergência, a omissão de socorro é considerada crime, com pena prevista de detenção de um a seis meses ou multa. A lei exige que o cidadão atue para garantir a segurança de vítimas, especialmente em casos de crianças sozinhas na rua e acidentes de trânsito com vítimas.</p>
<p>Ao encontrar uma criança desacompanhada, a orientação é permanecer com ela em local visível e seguro, abordando-a com calma para tentar obter informações sobre responsáveis, sem expô-la a riscos. Caso haja perigo imediato, deve-se acionar a Polícia Militar pelo telefone 190 e comunicar o Conselho Tutelar ou a delegacia mais próxima, evitando entregar a criança a desconhecidos ou levá-la para casa.</p>
<p>No caso de acidentes de trânsito com vítimas, quem presencia deve agir, desde que não haja risco pessoal, acionando socorro especializado como Samu, Corpo de Bombeiros ou Polícia Militar. O condutor envolvido tem obrigação legal de prestar ou providenciar socorro, sinalizar a via para evitar novos acidentes, manter a calma e não movimentar as vítimas sem necessidade, aguardando a chegada das equipes de resgate e informando as autoridades sobre o ocorrido.</p>
<p>A omissão de socorro pode agravar as penalidades, especialmente se resultar em lesão corporal grave ou morte, reforçando a importância de agir corretamente para evitar punições legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 51 anos por feminicídio de mulher grávida em Ponta Grossa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7721ef3448be535e5d4ad2efe6628d803dacc510/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:12:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7721ef3448be535e5d4ad2efe6628d803dacc510]]></guid>
<description><![CDATA[Jhonatan Cardoso da Silva foi condenado a 51 anos de prisão pelo assassinato de Renata Santos Lourenço, que estava grávida de três meses, em Ponta Grossa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jhonatan Cardoso da Silva foi condenado a 51 anos de prisão pelo assassinato de Renata Santos Lourenço, que estava grávida de três meses, em Ponta Grossa. O crime ocorreu em agosto de 2024, quando Renata Santos Lourenço foi morta dentro de sua residência após ser atingida por diversos golpes de faca no pescoço. O acusado, que convivia com a vítima, fugiu do local após o crime.</p>
<p>Durante o julgamento, foi informado que Jhonatan Cardoso da Silva já possuía antecedentes criminais. A condenação inclui agravantes relacionadas à gestação da vítima. Com a sentença, o réu deverá cumprir 51 anos de reclusão em regime fechado pelo feminicídio.</p>
<p>O caso reforça a gravidade dos crimes de violência contra a mulher e a aplicação de penas severas para esses atos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa investiga 65 mortes suspeitas após uso de canetas emagrecedoras no Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d8fe9cf97a1ea1c85585937ccd38e795708bce05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:35:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d8fe9cf97a1ea1c85585937ccd38e795708bce05]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa analisa 65 óbitos suspeitos relacionados ao uso de canetas emagrecedoras entre dezembro de 2018 e dezembro de 2025, envolvendo medicamentos como Ozempic, Wegovy e Mounjaro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa analisa 65 óbitos suspeitos relacionados ao uso de canetas emagrecedoras entre dezembro de 2018 e dezembro de 2025, envolvendo medicamentos como Ozempic, Wegovy e Mounjaro.</p>
<p>Os casos investigados pela Anvisa superam o balanço anterior, que registrava seis mortes e 225 eventos adversos. Atualmente, o número de notificações de eventos adversos chegou a 2.436. As mortes ocorreram após o uso de medicamentos à base de semaglutida, liraglutida e tirzepatida, princípios ativos presentes em produtos comercializados no Brasil.</p>
<p>A análise da Anvisa é feita com base no conjunto de notificações recebidas no monitoramento de farmacovigilância, sem investigação individual dos óbitos. As investigações envolvem um processo clínico e científico detalhado, pois não é possível afirmar que os medicamentos sejam a causa direta das mortes, que podem estar associadas a outros fatores, como a combinação com outros remédios e comorbidades.</p>
<p>Além dos medicamentos autorizados, também são investigados casos relacionados a canetas produzidas por farmácias de manipulação, laboratórios não autorizados e produtos contrabandeados de outros países da América do Sul, comercializados clandestinamente no Brasil.</p>
<p>Em fevereiro, a Anvisa emitiu um alerta sobre os riscos de pancreatite associados ao uso dessas canetas. As empresas fabricantes orientam que pacientes consultem médicos para avaliação dos sintomas e interrompam o tratamento em caso de suspeita de inflamação do pâncreas.</p>
<p>A Anvisa mantém o monitoramento contínuo dos eventos adversos relacionados às canetas emagrecedoras para garantir a segurança dos usuários e reforça a importância da orientação médica no uso desses medicamentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
