<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 19:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Celulares em Curitiba disparam alerta extremo misterioso sem explicação oficial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_de3942f41e4752683a0eb97a01e99e1106a06a13/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:20:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:de3942f41e4752683a0eb97a01e99e1106a06a13]]></guid>
<description><![CDATA[Nesta quarta-feira (25), celulares em Curitiba emitiram um alerta classificado como “extremo” com a mensagem “TEST warning message A-B”, causando surpresa entre os usuários, enquanto autoridades não confirmam a origem da notificação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta quarta-feira (25), celulares em Curitiba emitiram um alerta classificado como “extremo” com a mensagem “TEST warning message A-B”, causando surpresa entre os usuários, enquanto autoridades não confirmam a origem da notificação.</p>
<p>O alerta, que apareceu sem aviso prévio, trouxe a frase enigmática “TEST warning message A-B”, indicando uma mensagem de teste, mas não houve confirmação sobre seu envio por parte da Defesa Civil Municipal ou Estadual, responsáveis oficiais pelos alertas à população.</p>
<p>O Simepar, que emite avisos meteorológicos para a Defesa Civil, esclareceu que não tem autoridade para enviar alertas diretamente à população. A Anatel está investigando o ocorrido, enquanto relatos indicam que todos os celulares afetados pertencem à mesma operadora, a TIM, que ainda não se manifestou.</p>
<p>Apesar da previsão de chuva forte em Curitiba devido a uma frente fria, o motivo do alerta permanece desconhecido, levantando dúvidas sobre um possível teste interno, falha técnica ou erro de sistema, sem explicação oficial até o momento.</p>
<p>O episódio segue sem esclarecimentos, deixando usuários e autoridades em busca de respostas sobre a origem e a finalidade do alerta extremo que surpreendeu Curitiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta não consegue frear em trecho com obras, atropela funcionário e tomba na BR-277]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_59e7a2ff15b1e0b0930dae5e2f7a5a20e2d75b3e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:01:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:59e7a2ff15b1e0b0930dae5e2f7a5a20e2d75b3e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos ficou gravemente ferido após ser atropelado por uma carreta no km 37 da BR-277, no litoral do Paraná. O acidente envolveu duas carretas e um carro da concessionária EPR Litoral Pioneiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 45 anos ficou gravemente ferido após ser atropelado por uma carreta no km 37 da BR-277, no litoral do Paraná. O acidente envolveu duas carretas e um carro da concessionária EPR Litoral Pioneiro.</p>
<p>A ocorrência aconteceu em um trecho da rodovia com obras, quando uma das carretas não conseguiu frear a tempo e tentou desviar para a faixa da esquerda, que estava interditada. Sem espaço para manobra, o veículo atingiu outro caminhão e a viatura da concessionária.</p>
<p>Durante a sequência de colisões, o funcionário da concessionária, que estava fora da viatura, foi atropelado pela carreta, que em seguida tombou na rodovia. Equipes de resgate prestaram os primeiros socorros no local e encaminharam o homem em estado grave ao Hospital Cajuru, em Curitiba.</p>
<p>A concessionária EPR Litoral Pioneiro foi contatada, mas ainda não retornou às solicitações para comentar o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pagamento por celular e relógios inteligentes retorna nos ônibus de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c5fd1b7fa317d9f24089464fde20a384c3ca85cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:37:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c5fd1b7fa317d9f24089464fde20a384c3ca85cc]]></guid>
<description><![CDATA[O transporte coletivo de Curitiba retomará a partir de domingo o pagamento da tarifa por meio de celulares e relógios inteligentes, utilizando tecnologia de aproximação NFC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O transporte coletivo de Curitiba retomará a partir de domingo o pagamento da tarifa por meio de celulares e relógios inteligentes, utilizando tecnologia de aproximação NFC. A modalidade de pagamento por meio de cartões virtuais aproximando o dispositivo do validador será reativada em todos os ônibus e estações-tubo da cidade. O sistema dispensa a necessidade de digitar senhas, permitindo o embarque rápido ao encostar o aparelho no validador.</p>
<p>A suspensão dessa forma de pagamento ocorreu em abril de 2024 devido à identificação de um esquema de fraudes envolvendo venda irregular de passagens. Durante o período, foram adotadas medidas para reforçar a segurança das carteiras digitais e aprimorar o processamento das transações, reduzindo o intervalo entre a operação e a análise do sistema.</p>
<p>Para utilizar a funcionalidade, é necessário um aparelho com tecnologia NFC e um cartão cadastrado nas carteiras digitais Google Wallet, Apple Pay ou Samsung Pay. O pagamento é feito offline e a cobrança aparece posteriormente na fatura ou extrato. Cartões físicos, cartões-transporte e dinheiro continuam aceitos normalmente no sistema.</p>
<p>Até 2024, os pagamentos por celulares e relógios representavam cerca de 1,99% do total de passagens pagas mensalmente no transporte coletivo, o que equivale a aproximadamente 224,6 mil passagens. A tarifa atual é de R$ 6, com acréscimo de R$ 0,13 para pagamentos com cartões de débito, crédito e carteiras digitais.</p>
<p>A retomada do pagamento por aproximação visa oferecer mais praticidade aos usuários, mantendo a segurança nas transações no sistema de transporte coletivo de Curitiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
