<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 03:17:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem indígena morre atropelado ao tentar saquear carga de soja na BR-277]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_db125b79590d2bea5dd745f355a6cdcc0a3aaf65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:21:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:db125b79590d2bea5dd745f355a6cdcc0a3aaf65]]></guid>
<description><![CDATA[Um indígena de 23 anos morreu atropelado na BR-277 enquanto tentava saquear a carga de uma carreta que havia parado devido a uma pane mecânica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um indígena de 23 anos morreu atropelado na BR-277 enquanto tentava saquear a carga de uma carreta que havia parado devido a uma pane mecânica. O acidente ocorreu no km 479 da BR-277, em uma Reserva Indígena em Nova Laranjeiras, no Oeste do Paraná, por volta das 21h45. A carreta de nove eixos, carregada com soja, parou no acostamento após apresentar problemas mecânicos.</p>
<p>Enquanto o motorista realizava os reparos, um grupo de indígenas tentou saquear a carga do caminhão. Após resolver o problema, o motorista retomou a viagem e, ao voltar para a estrada, atropelou o jovem indígena, que morreu no local.</p>
<p>Apesar do acidente, a rodovia não foi interditada e o trânsito seguiu normalmente. O caso reforça os riscos envolvidos em situações de tentativa de saqueamento em rodovias, especialmente em áreas próximas a reservas indígenas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferida após acidente com ônibus no Centro Cívico, em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6dccae51dcd214a8728f3d6799a9ca4bd25e4a54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:09:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6dccae51dcd214a8728f3d6799a9ca4bd25e4a54]]></guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista de 25 anos ficou ferida após colisão com um ônibus no Centro Cívico, em Curitiba, ao utilizar pista incorreta para seguir em frente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma motociclista de 25 anos ficou ferida após colisão com um ônibus no Centro Cívico, em Curitiba, ao utilizar pista incorreta para seguir em frente. O acidente ocorreu no cruzamento da Avenida Cândido de Abreu com a Rua Lysimaco Ferreira da Costa. A motociclista trafegava pela pista destinada exclusivamente à conversão à esquerda, mas seguiu em frente, colidindo com o ônibus que fazia a conversão para acessar a estação-tubo.</p>
<p>O cobrador do ônibus presenciou o acidente e acionou o Corpo de Bombeiros. A vítima foi socorrida e encaminhada ao Hospital Evangélico com ferimentos graves, porém sem risco de morte. O motorista do ônibus prestou atendimento à motociclista no local.</p>
<p>A Agência de Assuntos Metropolitanos do Paraná informou que, para seguir em frente corretamente, a motociclista deveria ter utilizado as faixas 3 ou 4 da Rua Lysimaco Ferreira da Costa.</p>
<p>O caso reforça a importância do respeito às sinalizações e faixas de trânsito para evitar acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Odair Hellmann se irrita com perguntas sobre o gramado após vitória do Athletico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5552749d1ad0f204006f235df97ad84c5af7c0bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5552749d1ad0f204006f235df97ad84c5af7c0bb]]></guid>
<description><![CDATA[O técnico do Athletico, Odair Hellmann, demonstrou irritação em entrevista coletiva após ser questionado sobre o estado do gramado da Arena da Baixada, após a vitória por 2 a 1 contra o Santos pelo Brasileirão 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O técnico do Athletico, Odair Hellmann, demonstrou irritação em entrevista coletiva após ser questionado sobre o estado do gramado da Arena da Baixada, após a vitória por 2 a 1 contra o Santos pelo Brasileirão 2026.</p>
<p>Durante a coletiva, Odair pediu que as perguntas relacionadas ao gramado fossem direcionadas à direção do clube, ressaltando a importância de discutir o desempenho da equipe e os aspectos técnicos, táticos e físicos do jogo. Ele destacou que o triunfo foi conquistado pela equipe e não influenciado pelo estado do campo.</p>
<p>O treinador também mencionou que o gramado será trocado no meio do ano e que o atual recebeu certificação da Fifa. Ele enfatizou que eventuais dificuldades causadas pelo campo afetaram ambas as equipes igualmente e que a vitória foi resultado do mérito técnico dos jogadores.</p>
<p>Odair criticou a abordagem das entrevistas que, Ele pediu que a imprensa valorize a vitória do Athletico, especialmente por ser o primeiro jogo em casa na competição. O técnico reafirmou que está disponível para responder como treinador, mas que assuntos polêmicos devem ser tratados pela direção do clube, para evitar que a atenção se concentre apenas em aspectos negativos e polêmicos, em detrimento da conquista da equipe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnico do Coritiba elogia gramado sintético da Chapecoense, mas defende campo natural]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b696d4ef220829acdd76480958b2387e7743fc77/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:56:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b696d4ef220829acdd76480958b2387e7743fc77]]></guid>
<description><![CDATA[Após empate em Chapecó, treinador do Coritiba destaca qualidade do gramado artificial da Arena Condá, mas ressalta que o gramado natural de qualidade é a referência ideal para o futebol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após empate em Chapecó, treinador do Coritiba destaca qualidade do gramado artificial da Arena Condá, mas ressalta que o gramado natural de qualidade é a referência ideal para o futebol.</p>
<p>O técnico do Coritiba, Fernando Seabra, elogiou o gramado sintético da Arena Condá após o empate em 3 a 3 com a Chapecoense. Ele afirmou que o campo catarinense é o melhor gramado sintético em que já trabalhou, comparando-o ao Estádio Nilton Santos e destacando que o piso artificial da Arena Condá pode até imitar melhor o comportamento da grama natural do que o próprio estádio carioca.</p>
<p>Apesar da avaliação positiva, Fernando Seabra ressaltou que o ideal é sempre um gramado natural de qualidade, pois este protege mais os atletas e proporciona o comportamento típico do futebol. Ele também destacou a necessidade de estar preparado para jogar em diferentes tipos de gramado, incluindo os sintéticos, que estão presentes em outros cinco estádios do Brasileirão 2026.</p>
<p>O debate sobre gramados sintéticos e naturais envolve opiniões divergentes entre clubes, atletas e dirigentes. Enquanto alguns atletas apontam preocupações relacionadas a lesões, embora sem comprovação científica definitiva, clubes que adotam o sintético argumentam que os modelos de alta performance seguem normas da FIFA e oferecem maior regularidade, especialmente em condições adversas.</p>
<p>Além do aspecto esportivo, a discussão também envolve questões financeiras, com clubes defendendo o uso do gramado sintético por facilitar a realização de shows e eventos, ampliando as receitas. Críticos, por sua vez, afirmam que essa prática pode desviar o foco do futebol para o entretenimento.</p>
<p>O gramado sintético da Arena Condá recebeu elogios do técnico do Coritiba, mas a preferência pelo campo natural de qualidade permanece como a referência ideal para o futebol, refletindo o equilíbrio entre inovação e tradição no esporte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista e cachorro sobrevivem a colisão violenta na PR-441]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7d5c0ef79ab34298b60c517ac514b34befd5a676/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:24:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7d5c0ef79ab34298b60c517ac514b34befd5a676]]></guid>
<description><![CDATA[Uma motorista de Ponta Grossa e seu cachorro saíram ilesos de uma colisão traseira entre um carro e um caminhão na PR-441, em Reserva, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma motorista de Ponta Grossa e seu cachorro saíram ilesos de uma colisão traseira entre um carro e um caminhão na PR-441, em Reserva, no Paraná. O acidente ocorreu na localidade rural de Barra Mansa, envolvendo um veículo Cruze e um caminhão Mercedes-Benz. A motorista apresentava ferimentos leves em um dos braços e estava abalada emocionalmente.</p>
<p>Policiais militares que chegaram ao local prestaram os primeiros atendimentos e organizaram o tráfego até a chegada do Samu. O cachorro da motorista foi encontrado ileso entre os destroços do carro, apesar da gravidade da colisão.</p>
<p>A motorista foi encaminhada a um hospital para atendimento médico, enquanto o animal não sofreu ferimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista é atropelado por ônibus e fica ferido no Centro de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f36e69b374d0fa3436518928a4cabd1c39004b9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:33:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f36e69b374d0fa3436518928a4cabd1c39004b9c]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclista de 57 anos foi atropelado por um ônibus no cruzamento das ruas José Loureiro e Travessa da Lapa, no Centro de Curitiba, e sofreu ferimentos moderados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclista de 57 anos foi atropelado por um ônibus no cruzamento das ruas José Loureiro e Travessa da Lapa, no Centro de Curitiba, e sofreu ferimentos moderados. O acidente ocorreu na manhã de uma sexta-feira, quando o ciclista seguia pela Travessa da Lapa em um trecho de descida. Ao acessar o cruzamento, ele não percebeu que o sinal estava aberto para o ônibus que trafegava pela Rua José Loureiro, resultando no atropelamento.</p>
<p>Com o impacto, o homem bateu a cabeça e também sofreu ferimentos nas pernas, apresentando sangramento ativo na região da cabeça. Ele estava consciente quando as equipes de socorro chegaram ao local.</p>
<p>Uma profissional de segurança de uma empresa próxima auxiliou na mobilização do ciclista até a chegada do Corpo de Bombeiros, que realizou os primeiros atendimentos no local. A Rua José Loureiro ficou totalmente bloqueada durante o atendimento, causando lentidão na região central.</p>
<p>Após ser estabilizado, o ciclista foi encaminhado ao Hospital Universitário Cajuru para receber atendimento médico. O trânsito na região central foi afetado temporariamente devido ao bloqueio para o socorro da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher de 54 anos morre atropelada por caminhonete na BR-369 em Cambé]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7750954ed19226970d5ad40fc18fa9536d6a427d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:46:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7750954ed19226970d5ad40fc18fa9536d6a427d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 54 anos morreu após ser atropelada por uma caminhonete na madrugada desta sexta-feira no km 163 da BR-369, em Cambé, no norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 54 anos morreu após ser atropelada por uma caminhonete na madrugada desta sexta-feira no km 163 da BR-369, em Cambé, no norte do Paraná. O veículo, uma caminhonete Dodge Ram, era conduzido por um homem de 36 anos, que viajava com a família no sentido Rolândia–Cambé quando atingiu a pedestre. A vítima, moradora de Arapongas, morreu no local do acidente.</p>
<p>Nenhum dos ocupantes da caminhonete ficou ferido. O motorista foi submetido ao teste do bafômetro, que não indicou consumo de álcool. Equipes do Corpo de Bombeiros e do Instituto Médico Legal estiveram no local para atendimento e remoção do corpo. As circunstâncias do acidente serão investigadas.</p>
<p>A identidade da vítima não foi divulgada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
