<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 02:26:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são mortos a tiros dentro de carro em Ponta Grossa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d555bbf1453f0c193e4bc5db12eb5d7b1609e7d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 01:27:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d555bbf1453f0c193e4bc5db12eb5d7b1609e7d5]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram mortos a tiros dentro de um Hyundai HB20 parado no semáforo na região da Nova Rússia, em Ponta Grossa, durante a tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram mortos a tiros dentro de um Hyundai HB20 parado no semáforo na região da Nova Rússia, em Ponta Grossa, durante a tarde. O crime ocorreu quando o veículo estava parado no semáforo da Rua Francisco Otaviano, próximo ao cruzamento com a Avenida Ernesto Vilela. Dois indivíduos em uma motocicleta se aproximaram e efetuaram diversos disparos contra os ocupantes do carro.</p>
<p>As vítimas morreram ainda no local antes da chegada do socorro. Uma delas foi identificada como Bruno Alexandre Santos, que possuía antecedentes criminais por tráfico de drogas. O Após os disparos, os suspeitos fugiram e ainda não foram localizados. A Polícia Civil investiga o caso para apurar a motivação do crime e identificar os autores.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
