<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 11:53:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos é encontrado após quase 30 horas desaparecido em Morretes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira próximo à rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira próximo à rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira. Após o registro do desaparecimento, buscas foram realizadas ao longo do dia na região.</p>
<p>O adolescente foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira, quase 30 horas após o desaparecimento. Ele foi entregue aos responsáveis após os procedimentos necessários. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento. A atuação integrada das equipes policiais e o apoio de outros agentes foram fundamentais para a localização do menino.</p>
<p>O caso foi encerrado com o retorno seguro do adolescente à família, sem detalhes adicionais divulgados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa em Matinhos, trancam adolescente e roubam carro e pertences]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, em Matinhos, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e roubaram um carro e vários objetos da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, em Matinhos, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e roubaram um carro e vários objetos da família.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 15h30 de uma sexta-feira. Os responsáveis pelo adolescente não estavam na casa no momento da invasão por motivo de saúde. Os suspeitos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os pertences.</p>
<p>Foram levados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e o veículo da família. Após a comunicação do roubo, a polícia iniciou buscas na região e encontrou o carro abandonado em uma área de mata, com todos os objetos dentro.</p>
<p>O veículo foi encaminhado para a Delegacia de Matinhos com apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado ferido após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer, em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na manhã deste sábado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na manhã deste sábado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas, apresentando ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma facada. Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao ver o homem ferido.</p>
<p>O atendimento foi rápido devido à proximidade do local com um posto da Polícia Militar. Após os primeiros socorros prestados pelo Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>O autor das agressões não foi localizado até o momento. O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de remédios ilegais no Paraná usando arma e distintivo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/posts/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.html</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Operação do Gaeco prendeu temporariamente um policial civil e uma mulher por envolvimento no roubo de medicamentos ilegais apreendidos em ônibus no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação do Gaeco prendeu temporariamente um policial civil e uma mulher por envolvimento no roubo de medicamentos ilegais apreendidos em ônibus no Paraná. Um policial civil é investigado por usar arma de fogo e distintivo para retirar uma carga de medicamentos ilegais que havia sido apreendida em um ônibus. A apreensão inicial ocorreu após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida, contendo medicamentos para emagrecimento e anabolizantes, dentro do veículo que saiu de Foz do Iguaçu.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial afastado foi até a empresa de transportes e, alegando diligência oficial, teria coagido funcionários para retirar a carga. Além dele, uma passageira apontada como responsável pelo pacote também foi presa temporariamente. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços ligados a seis investigados em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista.</p>
<p>As investigações apuram indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais. Durante as buscas, foram apreendidos medicamentos, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos. A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral da corporação.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações e conduz um Procedimento Administrativo Disciplinar para apurar a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer todos os detalhes e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
