<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 13:27:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nutricionista orienta sobre emagrecimento saudável e destaca que dieta milagrosa não existe]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_13e5b852f8bb24a73db5ad11c5c0997da6227e65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:13:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:13e5b852f8bb24a73db5ad11c5c0997da6227e65]]></guid>
<description><![CDATA[Perder peso de forma saudável requer alimentação equilibrada e prática de exercícios, com foco na individualização das necessidades calóricas e nutricionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Perder peso de forma saudável requer alimentação equilibrada e prática de exercícios, com foco na individualização das necessidades calóricas e nutricionais. A perda de peso sem o uso de medicamentos é uma meta comum para muitas pessoas, mas não existe uma dieta milagrosa que funcione para todos. Cada indivíduo possui um gasto calórico diferente, e o emagrecimento saudável depende do consumo de menos calorias do que o corpo gasta diariamente.</p>
<p>A ingestão adequada de proteínas é fundamental para evitar a perda de massa muscular, pois os músculos demandam mais energia, favorecendo o consumo de gordura. Além disso, a hidratação correta, com cerca de dois litros e meio a três litros de água por dia, auxilia na regulação do organismo e na redução do inchaço.</p>
<p>O consumo de álcool deve ser reduzido ou eliminado, já que é calórico e contribui para o acúmulo de gordura, especialmente na região abdominal. É recomendado também o consumo diário de frutas, verduras e legumes para garantir vitaminas, minerais e fibras que auxiliam na queima de gordura, formação muscular e funcionamento intestinal.</p>
<p>Apesar dessas orientações gerais, é fundamental que o processo de emagrecimento seja acompanhado por um profissional de saúde para que as quantidades de energia, proteínas, gorduras, água, vitaminas e minerais sejam ajustadas às necessidades específicas de cada pessoa.</p>
<p>O emagrecimento saudável exige um planejamento individualizado e a combinação de alimentação equilibrada com hábitos de vida adequados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para regularizar título eleitoral termina em maio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4796a95e123ca2665211bb19009882d197799053/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:00:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4796a95e123ca2665211bb19009882d197799053]]></guid>
<description><![CDATA[Eleitores têm até o dia 6 de maio para emitir, revisar ou regularizar o título de eleitor, incluindo emissão do primeiro título, mudança de endereço e declaração de deficiência para acesso a recursos de acessibilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eleitores têm até o dia 6 de maio para emitir, revisar ou regularizar o título de eleitor, incluindo emissão do primeiro título, mudança de endereço e declaração de deficiência para acesso a recursos de acessibilidade.</p>
<p>O prazo para regularização do título eleitoral encerra-se 150 dias antes das eleições, permitindo à Justiça Eleitoral organizar a logística da votação, como definição das seções eleitorais e produção do material necessário. O primeiro turno das eleições ocorrerá em 4 de outubro, com possível.</p>
<p>A regularização do título é obrigatória para votar, inscrever-se em concursos públicos, tomar posse em cargos, obter passaporte, carteira de identidade, renovar matrícula em instituições de ensino e realizar outros atos que exijam quitação eleitoral. Eleitores que mudaram de cidade ou que necessitam atualizar dados cadastrais devem conferir sua situação eleitoral e regularizá-la até o prazo final.</p>
<p>Eleitores com deficiência ou mobilidade reduzida podem fazer a autodeclaração até 6 de maio para garantir acesso a seções e recursos acessíveis nas eleições. O processo pode ser realizado online por meio do site do Tribunal Superior Eleitoral, onde o eleitor deve informar seus dados complementares e enviar a documentação solicitada.</p>
<p>Os serviços eleitorais, como alistamento, transferência de domicílio, atualização cadastral e regularização, podem ser solicitados online ou presencialmente nos Cartórios Eleitorais do Paraná, de segunda a sexta-feira, das 12h às 18h. É necessário apresentar documentos oficiais e comprovantes Em caso de dúvidas, o eleitor pode entrar em contato pelo Disque-Eleitor ou WhatsApp.</p>
<p>O cumprimento do prazo até 6 de maio é fundamental para que os eleitores possam exercer plenamente seu direito ao voto nas Eleições 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem abandona esposa para iniciar relacionamento com mãe biológica após reencontro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_58efcde04d5ecc2ade81a860a9f03ce9836ac506/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:58:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:58efcde04d5ecc2ade81a860a9f03ce9836ac506]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos deixou a esposa para assumir um romance com sua mãe biológica, com quem reencontrou após 30 anos sem contato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 35 anos deixou a esposa para assumir um romance com sua mãe biológica, com quem reencontrou após 30 anos sem contato. Ben Ford foi entregue à adoção ao nascer e reencontrou sua mãe, Kim West, após três décadas. O contato inicial entre eles ocorreu por meio de cartas e conversas telefônicas, evoluindo para um encontro pessoal em 2014, quando relataram uma ligação imediata e forte.</p>
<p>Pouco tempo depois do reencontro, o relacionamento entre Ben e Kim tornou-se sexual. Ben revelou a situação para sua esposa, Victoria, e afirmou que não conseguia manter relações com ela sem imaginar estar com a mãe, o que causou desconforto. Em seguida, ele deixou a esposa para morar com Kim em Michigan.</p>
<p>No entanto, a lei local criminaliza relações incestuosas, prevendo penas de até 15 anos de prisão. Ben e Kim afirmam que seu relacionamento não é incestuoso, mas resultado de uma atração sexual genética, teoria que sugere que parentes não criados juntos podem desenvolver laços românticos na vida adulta.</p>
<p>O casal expressa o desejo de se casar e constituir família, embora o casamento entre mãe e filho seja ilegal nos Estados Unidos. A situação provocou revolta na comunidade onde Ben vivia, e o casal segue enfrentando as consequências legais e sociais do relacionamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Engavetamento na BR-116 deixa motorista preso às ferragens e interdita Contorno Leste em São José dos Pinhais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ecd424a9e120c67c1818fc470e88ee3341bc9fff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:58:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ecd424a9e120c67c1818fc470e88ee3341bc9fff]]></guid>
<description><![CDATA[Um engavetamento envolvendo dois carros e uma carreta interditou um trecho da BR-116, no Contorno Leste, em São José dos Pinhais, na manhã desta sexta-feira. Uma das vítimas ficou presa às ferragens e teve ferimentos graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um engavetamento envolvendo dois carros e uma carreta interditou um trecho da BR-116, no Contorno Leste, em São José dos Pinhais, na manhã desta sexta-feira. Uma das vítimas ficou presa às ferragens e teve ferimentos graves.</p>
<p>O acidente ocorreu no km 102 da rodovia e provocou a interdição da pista sentido Cidade Industrial de Curitiba. Equipes de socorro precisaram arrebentar a porta de um dos veículos para retirar uma vítima que ficou enclausurada. Outras duas pessoas tiveram ferimentos leves e foram encaminhadas ao hospital.</p>
<p>No entanto, um caminhão bitrem carregado que vinha atrás não conseguiu parar a tempo e atingiu dois veículos Volkswagen Gol, prensando-os. No Gol da frente estava apenas o motorista, que não sofreu ferimentos graves. O acidente causou bloqueio em duas faixas da rodovia, com o tráfego fluindo pela terceira faixa e acostamento, gerando um congestionamento de três quilômetros no local.</p>
<p>As equipes continuam no atendimento da ocorrência e a situação do trânsito permanece com lentidão no trecho afetado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros atendem chamado para salvar 'filho' engasgado e encontram cão Yorkshire]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a94a3227b0335797558d6e5a3c9b8df518561fc3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:40:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a94a3227b0335797558d6e5a3c9b8df518561fc3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher acionou o Corpo de Bombeiros para socorrer um suposto filho engasgado, mas a equipe encontrou um cachorro da raça Yorkshire que precisava de atendimento veterinário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher acionou o Corpo de Bombeiros para socorrer um suposto filho engasgado, mas a equipe encontrou um cachorro da raça Yorkshire que precisava de atendimento veterinário. O Corpo de Bombeiros foi mobilizado após uma ligação que relatava uma emergência envolvendo um engasgamento no bairro Nazaré, em Belo Horizonte. A equipe deslocou-se rapidamente para o endereço informado, preparada para atender a vítima humana.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros identificaram que quem necessitava de socorro era, na verdade, um cão da raça Yorkshire, que apresentava sinais de obstrução parcial das vias aéreas. Diante da situação, optaram por encaminhar o animal a uma clínica veterinária para atendimento especializado.</p>
<p>O cachorro recebeu cuidados de um médico veterinário e evoluiu bem após o atendimento. A corporação destacou que, embora atue no resgate de animais em situações de risco ou difícil acesso, neste caso a decisão foi encaminhar o animal para tratamento adequado.</p>
<p>O atendimento demonstrou a prontidão dos bombeiros em responder a diferentes tipos de emergências, garantindo o cuidado necessário tanto para pessoas quanto para animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
