<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 21:27:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pai é preso suspeito de abusar sexualmente de familiares na Região Metropolitana de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c823e7b034e88d2a28dd26596072454a3df0e678/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:35:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c823e7b034e88d2a28dd26596072454a3df0e678]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em Almirante Tamandaré, suspeito de abusar sexualmente de filhos e parentes ao longo de vários anos. A denúncia surgiu após as vítimas assistirem a uma reportagem sobre um caso semelhante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em Almirante Tamandaré, suspeito de abusar sexualmente de filhos e parentes ao longo de vários anos. A denúncia surgiu após as vítimas assistirem a uma reportagem sobre um caso semelhante.</p>
<p>O suspeito, de 48 anos e motorista de profissão, é investigado por abusar dos três filhos, duas cunhadas e um cunhado. Entre as vítimas estão um jovem de 20 anos, uma menina de 11 e um menino de 8 anos. Os crimes teriam ocorrido dentro da residência da família, onde o homem exercia controle financeiro e psicológico sobre os moradores.</p>
<p>Depoimentos de duas crianças e três adultos da mesma família foram colhidos, além de relatos de outros parentes que reforçam as suspeitas. O filho mais velho afirmou ter sido abusado entre 4 e 5 anos de idade, enquanto a menina de 11 anos não se lembra do início dos abusos, indicando que as violências podem ter ocorrido por muito tempo.</p>
<p>A denúncia foi motivada após uma das cunhadas ouvir o desabafo da criança na mesma semana em que a família assistiu a uma reportagem sobre violência contra menores na cidade. A Justiça autorizou a prisão preventiva do suspeito, que já tinha condenação por estupro de vulnerável em 2007. Exames periciais serão realizados nas crianças para auxiliar na investigação.</p>
<p>A divulgação de casos semelhantes tem sido considerada fundamental para encorajar vítimas a denunciar e romper ciclos de violência que frequentemente permanecem ocultos dentro das famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Especialista alerta para riscos da automedicação e uso excessivo de analgésicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8f94dc887691fa381d9d2b60c66dab5d85391d61/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:47:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8f94dc887691fa381d9d2b60c66dab5d85391d61]]></guid>
<description><![CDATA[O uso indiscriminado de analgésicos pode trazer riscos à saúde, e o tratamento da dor deve ser individualizado, incluindo terapias físicas e psicológicas além de medicamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O uso indiscriminado de analgésicos pode trazer riscos à saúde, e o tratamento da dor deve ser individualizado, incluindo terapias físicas e psicológicas além de medicamentos. Sentir dor é comum em diversas situações, mas nem toda dor precisa ser tratada com analgésicos. O tratamento correto depende de avaliação médica e da causa do problema. O manejo adequado vai além do uso de medicamentos, podendo incluir reabilitação física, exercícios e acompanhamento psicológico.</p>
<p>A dor é classificada em diferentes tipos, como dor nociceptiva, neuropática e nociplástica, e essa distinção é essencial para definir o tratamento correto. Analgésicos comuns são indicados para dores leves a moderadas, enquanto anti-inflamatórios são usados em casos com inflamação. Medicamentos para depressão ou convulsões podem ser indicados para dores neuropáticas ou crônicas, e opioides são reservados para dores intensas, exigindo acompanhamento rigoroso devido a riscos de dependência.</p>
<p>O aumento do consumo de opioides no Brasil acende um alerta para o uso responsável. A automedicação pode mascarar doenças, provocar efeitos adversos e levar à dependência. Sinais de uso inadequado incluem necessidade frequente de aumentar doses, uso junto com álcool e pouca melhora na qualidade de vida. O tratamento da dor exige responsabilidade para proteger o paciente tanto da dor mal controlada quanto dos riscos do uso indevido.</p>
<p>O objetivo do tratamento da dor não é apenas eliminar o sintoma, mas também melhorar a qualidade de vida do paciente, incluindo sono, mobilidade, humor e capacidade para realizar atividades diárias, com melhora progressiva e redução do impacto da dor ao longo do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
