<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 17:27:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo com sinais de violência é encontrado em terreno baldio no Tatuquara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_aac42b105aba270f928511de545788fb6b7da8ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:41:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:aac42b105aba270f928511de545788fb6b7da8ad]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 25 anos foi encontrado morto em avançado estado de decomposição em um terreno baldio no bairro Tatuquara, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 25 anos foi encontrado morto em avançado estado de decomposição em um terreno baldio no bairro Tatuquara, em Curitiba. O corpo da vítima, que vestia apenas uma cueca, foi localizado próximo a um rio que passa pelos fundos do terreno situado na Rua Desembargador Joaquim Ferreira Guimarães. O local é conhecido por ser frequentado por usuários de drogas e por apresentar ocorrências recorrentes de violência.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, da Polícia Militar e da Polícia Civil foram acionadas para realizar os procedimentos necessários. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal para análise.</p>
<p>As investigações estão em andamento com o objetivo de esclarecer a causa da morte do homem. As autoridades seguem trabalhando para apurar as circunstâncias do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
