<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 10:43:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos desaparecido é encontrado próximo à rodoviária de Morretes]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/adolescente-desaparecido-encontrado-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase 30 horas desaparecido, menino de 12 anos foi localizado perto da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547400/evoweb/pr/prbandabseg_a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Após quase 30 horas desaparecido, menino de 12 anos foi localizado perto da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O adolescente foi visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira e desapareceu por quase 30 horas. Buscas foram realizadas ao longo do dia para encontrar o menino.</p>
<p>Ele foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes. Após os procedimentos necessários, o adolescente foi entregue aos seus responsáveis.</p>
<p>Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento. A atuação integrada das equipes policiais foi fundamental para o sucesso da localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa em Matinhos, trancam adolescente e roubam carro da família]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/bandidos-invadem-casa-adolescente-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, em Matinhos, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e levaram diversos pertences, incluindo um carro.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547405/evoweb/pr/prbandabseg_eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, em Matinhos, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e levaram diversos pertences, incluindo um carro.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 15h30 de uma sexta-feira. No momento da invasão, os responsáveis pelo adolescente não estavam na casa por motivos de saúde. Os suspeitos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram roubados celulares, televisões, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e um carro. Após a comunicação do crime à polícia, buscas foram realizadas na região. Cerca de três horas depois, o veículo roubado foi encontrado abandonado em uma área de mata, com todos os objetos no interior. O carro foi levado à Delegacia de Matinhos com o apoio da Polícia Militar.</p>
<p>As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado caído após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, em Curitiba.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547408/evoweb/pr/prbandabseg_b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, em Curitiba. A vítima foi encontrada caída na rua por testemunhas e apresentava ferimentos no rosto, em outras partes do corpo e um corte superficial na mão. O atendimento foi rápido devido à proximidade do local com o 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná.</p>
<p>Após receber os primeiros socorros do Corpo de Bombeiros, o homem foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica. O autor das agressões não foi localizado até o momento.</p>
<p>Uma moradora da região acionou a Polícia Militar ao encontrar o homem ferido e relatou que ele estava consciente quando foi encontrado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de usar arma e distintivo para roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/policial-civil-roubo-carga-remedios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco por suspeita de usar arma e distintivo para roubar carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná.]]></description>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:thumbnail url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg"/>
<media:content url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" type="image/jpeg" medium="image"/>
<content:encoded><![CDATA[
<p><img src="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/c_fill,g_auto,w_1200,h_675,f_auto,q_auto/v1770547415/evoweb/pr/prbandabseg_9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b.jpg" style="max-width:100%;height:auto"/></p>
<p>Um policial civil foi preso temporariamente durante operação do Gaeco por suspeita de usar arma e distintivo para roubar carga de medicamentos ilegais apreendida em um ônibus no Paraná.</p>
<p>A operação “Off-Label” foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco). As investigações começaram após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida em um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial civil afastado teria ido até a empresa de transportes e, sob o pretexto de diligência oficial, usou a arma e o distintivo para coagir funcionários e retirar a carga recolhida. Além dele, uma passageira responsável pelo pacote também foi presa. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista.</p>
<p>São investigados indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais. A operação visou apreender medicamentos de origem estrangeira, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos. A Polícia Civil e a Corregedoria-Geral da corporação apoiaram a ação.</p>
<p>A Polícia Civil informou que colabora com as investigações e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando compromisso com a integridade institucional e rigor na apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
