<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 12:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre carro e caminhão-tanque deixa seis feridos na BR-163]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c2980e8adff1a2eb98474391d3ffb814a37c8b8d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:23:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c2980e8adff1a2eb98474391d3ffb814a37c8b8d]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um caminhão-tanque resultou em seis feridos, todos da mesma família, na BR-163, entre Marechal Cândido Rondon e Mercedes, no oeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e um caminhão-tanque resultou em seis feridos, todos da mesma família, na BR-163, entre Marechal Cândido Rondon e Mercedes, no oeste do Paraná. O carro ocupado por seis pessoas invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com o caminhão-tanque. O impacto da batida deixou o veículo parcialmente destruído e todos os ocupantes com ferimentos graves.</p>
<p>Entre os feridos estão quatro crianças, incluindo um bebê de 15 dias que sofreu uma pancada na cabeça e foi transferido para o Hospital Bom Jesus. O motorista, de 35 anos, teve uma fratura na perna e foi levado a um hospital em Toledo. A mãe apresentou uma fratura exposta no braço e também foi transferida para a mesma unidade. As outras três crianças receberam atendimento em uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA).</p>
<p>As causas do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conselho Nacional de Educação define regras para uso de inteligência artificial nas escolas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a869f558994f077bbfe60fb33bc1283f88636691/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:18:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a869f558994f077bbfe60fb33bc1283f88636691]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Nacional de Educação estabelecerá normas para o uso da inteligência artificial no ambiente escolar, proibindo o uso da ferramenta para correção de algumas atividades sem supervisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Nacional de Educação estabelecerá normas para o uso da inteligência artificial no ambiente escolar, proibindo o uso da ferramenta para correção de algumas atividades sem supervisão.</p>
<p>Uma comissão criada pelo Conselho Nacional de Educação discutirá e regulamentará o uso da inteligência artificial nas escolas e no ensino superior a partir de março. Entre as medidas está a proibição do uso da tecnologia para corrigir questões dissertativas sem a supervisão do professor.</p>
<p>O relatório prevê que os professores poderão utilizar a inteligência artificial para corrigir provas de múltipla escolha, mas não para avaliações escritas. Além disso, temas relacionados à inteligência artificial serão incluídos em todos os cursos do ensino superior.</p>
<p>Estudantes e professores poderão usar a ferramenta para a produção de materiais didáticos, como tradução de conteúdos e criação de conteúdos digitais, desde que o uso dos alunos seja sempre supervisionado.</p>
<p>Antes de ser aprovado pelo Ministério da Educação, o texto passará por uma consulta pública para promover o diálogo entre a administração pública e a sociedade. As novas regras visam garantir o uso adequado da inteligência artificial no ambiente educacional, promovendo a supervisão e a inclusão do tema nos currículos acadêmicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudante de Agronomia desaparece no Rio Paraná durante pescaria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_eb22a319f804563684becad3ec33296b38dd641b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:05:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:eb22a319f804563684becad3ec33296b38dd641b]]></guid>
<description><![CDATA[Pedro Manoel Maldonado, de 22 anos, desapareceu no Rio Paraná durante pescaria na região de Porto Figueira, em Alto Paraíso, no Noroeste do Paraná. O barco do jovem foi encontrado ligado às margens do rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pedro Manoel Maldonado, de 22 anos, desapareceu no Rio Paraná durante pescaria na região de Porto Figueira, em Alto Paraíso, no Noroeste do Paraná. O barco do jovem foi encontrado ligado às margens do rio.</p>
<p>As buscas pelo estudante, que está no terceiro ano do curso de Agronomia da Uningá, entraram no terceiro dia. Além do barco, um colete salva-vidas foi encontrado boiando nas proximidades. As equipes do Corpo de Bombeiros, voluntários e a Marinha do Brasil trabalham na operação de resgate.</p>
<p>O tenente Marçal, oficial da 2ª Companhia Independente de Bombeiro Militar de Umuarama, informou que o mergulho foi descartado inicialmente devido à extensão da área do rio e à falta de um ponto exato do desaparecimento. As buscas concentram-se na superfície, percorrendo margens, vegetação e galhadas.</p>
<p>Além do barco oficial, cinco ou seis embarcações particulares participam das buscas, com apoio de familiares, amigos e moradores de Porto Figueira. A Marinha do Brasil também está envolvida na operação.</p>
<p>As buscas continuam enquanto familiares e equipes de resgate mantêm esforços para localizar o jovem desaparecido no Rio Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
