<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 10:26:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de tentativa de invasão a comércio é preso com ajuda de bombeiros em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f897d1afb6f0aa500a62dafddd9d96756d67e005/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:13:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f897d1afb6f0aa500a62dafddd9d96756d67e005]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos após tentativa de invasão a um estabelecimento comercial no Centro de Curitiba. A prisão contou com o apoio do Corpo de Bombeiros para localizar um dos suspeitos que estava escondido em uma marquise.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos após tentativa de invasão a um estabelecimento comercial no Centro de Curitiba. A prisão contou com o apoio do Corpo de Bombeiros para localizar um dos suspeitos que estava escondido em uma marquise.</p>
<p>Durante patrulhamento na região, policiais militares foram informados por uma testemunha sobre a tentativa de invasão a um comércio na Rua Tibagi. Ao chegar ao local, abordaram um dos suspeitos, que estava com um corta-fio, ferramenta usada para arrombamentos. Ele afirmou que o comparsa havia fugido, mas a equipe desconfiou que ele ainda estivesse no prédio.</p>
<p>Como o acesso à parte superior do imóvel era difícil e apresentava riscos, os policiais acionaram o Corpo de Bombeiros. Utilizando uma plataforma mecânica, um bombeiro e um policial subiram até a marquise, onde encontraram o Ele se entregou e ambos foram encaminhados à Central de Flagrantes.</p>
<p>A ação conjunta entre a Polícia Militar e o Corpo de Bombeiros foi fundamental para a localização e prisão dos envolvidos na tentativa de invasão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por furtar equipamentos contra incêndio em estacionamentos de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_415041172b3ed0d4e3297e198ba1d2975030bd4b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:59:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:415041172b3ed0d4e3297e198ba1d2975030bd4b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi preso em Curitiba suspeito de furtar equipamentos contra incêndio em estabelecimentos comerciais, aproveitando o período de 15 minutos gratuitos nos estacionamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 30 anos foi preso em Curitiba suspeito de furtar equipamentos contra incêndio em estabelecimentos comerciais, aproveitando o período de 15 minutos gratuitos nos estacionamentos.</p>
<p>A investigação apontou que o suspeito utilizava o próprio veículo para entrar em estacionamentos rotativos de shoppings, supermercados e outros locais, retirando os equipamentos instalados em caixas metálicas durante o tempo de tolerância de 15 minutos. Os alvos principais eram conjuntos completos de mangueiras de incêndio, incluindo adaptadores e pontas de metal de latão, que possuem alto valor comercial no mercado secundário.</p>
<p>O homem é apontado como responsável por mais de 40 furtos nos últimos dois anos, com prejuízo estimado em cerca de R$ 1 mil por conjunto furtado. Em uma das ações mais recentes, ele teria levado oito conjuntos completos, totalizando um prejuízo aproximado de R$ 8 mil.</p>
<p>Foram cumpridos mandados de prisão e busca em três endereços ligados ao suspeito, dois em Curitiba e um na região da Lapa. O homem possui histórico criminal, incluindo reincidência em furto qualificado e registros por estelionato nas comarcas de Araucária e da Lapa.</p>
<p>O caso segue sob responsabilidade da delegada que representou pelos mandados, e as investigações continuam para apurar todos os detalhes das ocorrências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
