<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 05:17:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é brutalmente agredida pelo companheiro em hotel no Centro de Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e189fd03a360980c84404d46d69be55cdfff5c76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:44:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e189fd03a360980c84404d46d69be55cdfff5c76]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de aproximadamente 30 anos foi espancada pelo companheiro após uma noite de bebedeira e uso de drogas em um hotel no Centro de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de aproximadamente 30 anos foi espancada pelo companheiro após uma noite de bebedeira e uso de drogas em um hotel no Centro de Curitiba. O casal estava hospedado em um hotel no Centro da cidade e apresentava visível alteração no momento da briga. O gerente do hotel acionou a Polícia Militar após ouvir os gritos da vítima e perceber o estado alterado dos dois.</p>
<p>Ao chegar ao local, a equipe policial encontrou sangue nas paredes do apartamento e constatou que a mulher apresentava ferimentos graves no rosto, enquanto o homem tinha um hematoma no olho. O agressor foi preso em flagrante e encaminhado à Delegacia da Mulher.</p>
<p>A mulher recebeu os primeiros socorros do Corpo de Bombeiros e foi levada ao Hospital do Trabalhador para atendimento médico. O caso será investigado pela Polícia Civil. O casal estava visivelmente alterado, possivelmente pelo uso de entorpecentes misturados com álcool,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é morta com tiro em casa; namorado foge após deixar filho com vizinho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_37dba0e5375f90b915be0c3149ddbfab823f674d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:11:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:37dba0e5375f90b915be0c3149ddbfab823f674d]]></guid>
<description><![CDATA[Nicoli Oliveira, de 25 anos, foi encontrada morta por disparo de arma de fogo em Mauá da Serra, no Norte do Paraná. O namorado, suspeito do crime, fugiu após deixar o filho do casal sob os cuidados de um vizinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nicoli Oliveira, de 25 anos, foi encontrada morta por disparo de arma de fogo em Mauá da Serra, no Norte do Paraná. O namorado, suspeito do crime, fugiu após deixar o filho do casal sob os cuidados de um vizinho.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada por moradores após ouvirem um disparo em uma residência. No local, Nicoli foi encontrada caída no chão do quarto, já sem vida e em meio a uma grande quantidade de sangue. A arma utilizada, uma carabina calibre 12, foi localizada posteriormente nos fundos do imóvel.</p>
<p>Um vizinho relatou ter conversado com Nicoli momentos antes do disparo e ter ouvido o estampido cerca de três minutos depois. O namorado da vítima saiu da casa com o filho do casal, de aproximadamente um ano, no colo e afirmou que o disparo foi acidental enquanto manuseava a arma.</p>
<p>Após deixar a criança sob os cuidados do vizinho, o suspeito fugiu do local, tomando rumo desconhecido. A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Civil e da Polícia Científica, que já investigam o crime.</p>
<p>A investigação preliminar apurou que não havia registros anteriores de desavenças, boletins de ocorrência, passagens pela justiça ou medidas protetivas entre as partes envolvidas. O corpo de Nicoli Oliveira foi encaminhado ao Instituto Médico-Legal de Apucarana para os procedimentos necessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia desarticula ponto de venda de drogas no litoral do Paraná com uso de drones]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9c3b64bc360543ae681588fa8109eeb532a5b673/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:46:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9c3b64bc360543ae681588fa8109eeb532a5b673]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil utilizou drones para mapear a área e identificar um local de tráfico de drogas em Matinhos, no litoral do Paraná, resultando na prisão dos envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil utilizou drones para mapear a área e identificar um local de tráfico de drogas em Matinhos, no litoral do Paraná, resultando na prisão dos envolvidos. Durante uma operação realizada na tarde de segunda-feira, agentes da Polícia Civil empregaram drones para sobrevoar e mapear a região do balneário Gaivotas, em Matinhos. A tecnologia foi essencial para definir a estratégia de abordagem e localizar o ponto de venda de drogas.</p>
<p>No local, a polícia encontrou quatro pessoas, sendo dois na área externa e um casal na parte interna da residência. A busca resultou na apreensão de cocaína, crack, dinheiro e um celular danificado. Também foi localizado um simulacro de arma de fogo com sinais de uso.</p>
<p>A ação contou com o apoio do Núcleo de Operações com Cães da Polícia Civil. Os suspeitos foram presos em flagrante e encaminhados ao plantão da delegacia para as providências cabíveis.</p>
<p>A utilização de drones demonstrou ser uma ferramenta eficaz no combate ao tráfico de drogas no litoral paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
