<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 13:27:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de estudante desaparecido é encontrado no Rio Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_984998a18248d338b8dda599236de03d4eeee5cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:21:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:984998a18248d338b8dda599236de03d4eeee5cd]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo do estudante Pedro Manoel Maldonado, de 22 anos, foi localizado no Rio Paraná, a cerca de 15 quilômetros do local onde seu barco foi encontrado à deriva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do estudante Pedro Manoel Maldonado, de 22 anos, foi localizado no Rio Paraná, a cerca de 15 quilômetros do local onde seu barco foi encontrado à deriva. Pedro Maldonado estava desaparecido há três dias após desaparecer enquanto pescava no Rio Paraná, na região de Porto Figueira, em Alto Paraíso, no Noroeste do Paraná. O barco da vítima foi encontrado ainda ligado, com um colete salva-vidas boiando próximo.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado por terceiros que informaram sobre a presença do corpo na região. As equipes se deslocaram até o local indicado e confirmaram o fato. Além do barco oficial das equipes de resgate, embarcações particulares participaram das buscas, com o apoio de familiares, amigos e moradores de Porto Figueira. A Marinha do Brasil também atuou na operação.</p>
<p>Pedro era estudante do terceiro ano de Agronomia na Uningá e morador de Alto Paraíso. As buscas terminaram com a localização do corpo do jovem no Rio Paraná, encerrando o caso do desaparecimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[SUS oferece atendimento imediato para vítimas de violência sexual no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ad9974a550e5067b0f02c5a78ea44d289bb304f3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:13:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ad9974a550e5067b0f02c5a78ea44d289bb304f3]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema Único de Saúde (SUS) no Paraná disponibiliza atendimento gratuito e sigiloso para mulheres vítimas de violência sexual, com equipes multidisciplinares preparadas para suporte médico e psicológico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema Único de Saúde (SUS) no Paraná disponibiliza atendimento gratuito e sigiloso para mulheres vítimas de violência sexual, com equipes multidisciplinares preparadas para suporte médico e psicológico.</p>
<p>A Secretaria da Saúde do Paraná destaca a importância de buscar atendimento nas primeiras horas após o ocorrido, preferencialmente em Unidades Básicas de Saúde (UBS), Unidades de Pronto Atendimento (UPA) ou Prontos Socorros 24 horas. O acolhimento é realizado sem a necessidade de apresentar Boletim de Ocorrência e garante ética, privacidade e confidencialidade durante todo o processo.</p>
<p>O atendimento rápido é fundamental para a administração de medicações preventivas contra infecções sexualmente transmissíveis (ISTs) e gravidez indesejada. Além do cuidado biológico, o suporte emocional é oferecido para minimizar os danos do trauma. Em casos de gravidez decorrente da violência, a mulher pode optar por interromper a gestação ou mantê-la, com acesso a hospitais de referência no estado preparados para esses procedimentos.</p>
<p>Para preservar provas, as vítimas são orientadas a evitar banho ou troca de roupas antes do atendimento médico. O Paraná mantém uma rede de atendimento 24 horas, garantindo suporte médico e legal com total sigilo e sem burocracias, assegurando a dignidade das vítimas.</p>
<p>Em situações de emergência, a orientação é contatar a Polícia Militar ou o SAMU. Denúncias e orientações podem ser feitas por meio dos canais específicos de atendimento à mulher e disque denúncia no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa e homem é encontrado carbonizado no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_677731a288ea9c7d4f785500fe4335a0d053d001/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:05:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:677731a288ea9c7d4f785500fe4335a0d053d001]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu uma casa em Prudentópolis, no Paraná, e um homem foi encontrado morto e carbonizado após o combate às chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu uma casa em Prudentópolis, no Paraná, e um homem foi encontrado morto e carbonizado após o combate às chamas. O fogo atingiu a residência na tarde de uma segunda-feira, deixando o imóvel completamente tomado pelas chamas quando os bombeiros chegaram ao local. Após controlar o incêndio, os militares encontraram o homem, de 48 anos, já morto dentro da casa.</p>
<p>As equipes de resgate isolaram a área e acionaram as polícias Militar e Civil. O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico Legal da cidade para os procedimentos necessários.</p>
<p>Peritos da Polícia Científica iniciaram uma análise técnica para identificar as causas do incêndio. A Polícia Civil abriu um inquérito para investigar se o fogo teve origem acidental ou se houve interferência externa.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias do incêndio que resultou na morte do homem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF suspende penduricalhos do Judiciário e Ministério Público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9d9a524bdc5945b2eb2c8e3b6379b6acc45b25e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:01:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9d9a524bdc5945b2eb2c8e3b6379b6acc45b25e0]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Gilmar Mendes do Supremo Tribunal Federal decidiu suspender o pagamento de verbas indenizatórias aos integrantes do Judiciário e do Ministério Público que não estejam expressamente previstas em lei aprovada pelo Congresso Nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Gilmar Mendes do Supremo Tribunal Federal decidiu suspender o pagamento de verbas indenizatórias aos integrantes do Judiciário e do Ministério Público que não estejam expressamente previstas em lei aprovada pelo Congresso Nacional.</p>
<p>A decisão foi tomada em uma ação direta de inconstitucionalidade proposta pela Procuradoria-Geral da República e estabelece prazos para a suspensão dos pagamentos. Os tribunais e Ministérios Públicos estaduais têm 60 dias para suspender verbas indenizatórias instituídas por leis estaduais, enquanto tribunais e Ministérios Públicos estaduais e federais têm 45 dias para suspender pagamentos criados por decisões administrativas ou atos normativos secundários.</p>
<p>Após o cumprimento dos prazos, somente serão permitidos pagamentos de verbas previstas em lei nacional e, quando necessário, regulamentadas por ato conjunto do Conselho Nacional de Justiça e do Conselho Nacional do Ministério Público. O ministro alertou que o pagamento de verbas em desconformidade com a decisão será considerado ato atentatório à dignidade da Justiça e poderá resultar em apuração administrativa, disciplinar e penal, além da devolução dos valores.</p>
<p>A decisão está alinhada a outra liminar do ministro Flávio Dino, que determinou a suspensão de penduricalhos nos três Poderes, estabelecendo que apenas verbas indenizatórias previstas em lei podem ultrapassar o teto remuneratório. Mendes ressaltou que os penduricalhos causam desequilíbrio e comprometem a isonomia e o caráter nacional da remuneração dos magistrados, que é vinculada a 90% do subsídio dos ministros do STF, garantindo a independência do Judiciário.</p>
<p>A medida busca uniformizar nacionalmente o pagamento de verbas indenizatórias no Judiciário e Ministério Público, evitando pagamentos sem base legal e reforçando o controle sobre essas despesas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UFPR adota diplomas digitais para mestrado e doutorado; versão impressa terá custo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8eba4bb2e89af7bd108ad159fdc6d33ddff201a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:42:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8eba4bb2e89af7bd108ad159fdc6d33ddff201a7]]></guid>
<description><![CDATA[A Universidade Federal do Paraná passa a emitir diplomas digitais para mestrado e doutorado, mantendo a versão impressa como opção mediante pagamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Universidade Federal do Paraná passa a emitir diplomas digitais para mestrado e doutorado, mantendo a versão impressa como opção mediante pagamento. O diploma digital será a versão oficial do documento e poderá ser obtido por meio de download no Portal de Sistemas da universidade. A medida visa facilitar o acesso dos estudantes, que poderão acessar o diploma de qualquer lugar do mundo de forma rápida e prática.</p>
<p>A versão impressa do diploma, confeccionada em papel pergaminho, continuará disponível para quem desejar, mediante o pagamento de uma taxa de R$ 75. A pró-reitora de Pós-Graduação da UFPR destacou a facilidade proporcionada pelo modelo digital para os usuários.</p>
<p>Com a adoção do diploma digital, a UFPR moderniza o processo de emissão de documentos acadêmicos, oferecendo mais comodidade aos seus pós-graduandos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
