<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 18:26:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Allan Aal celebra classificação do Londrina à final do Paranaense e rebate técnico do Athletico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ac81fe590fc481ec8e27b2f1985cdff15810749a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:18:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ac81fe590fc481ec8e27b2f1985cdff15810749a]]></guid>
<description><![CDATA[Após vitória sobre o Athletico, Allan Aal destaca importância da campanha e responde críticas do treinador do sub-20 do Furacão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após vitória sobre o Athletico, Allan Aal destaca importância da campanha e responde críticas do treinador do sub-20 do Furacão. O Londrina garantiu vaga na final do Campeonato Paranaense após vencer o Athletico por 1 a 0 na partida de volta da semifinal, realizada na Arena da Baixada. O técnico Allan Aal comemorou o feito, ressaltando o significado da campanha para o clube e a valorização da torcida durante o Estadual.</p>
<p>Allan Aal destacou o momento histórico para o Londrina e expressou sua felicidade por trabalhar em um clube de grande expressão, alcançando uma final estadual após cinco anos. Ele também mencionou o apoio dos torcedores como um fator importante para a equipe.</p>
<p>O treinador do Tubarão aproveitou a ocasião para responder às declarações do técnico do sub-20 do Athletico, João Correia, que afirmou que sua equipe merecia a vitória no jogo de ida, que terminou empatado em 2 a 2. Aal criticou a falta de experiência do adversário e afirmou que os comentários serviram como motivação para o Londrina buscar o resultado positivo na partida de volta.</p>
<p>Com a classificação, o Londrina avança para a final do Campeonato Paranaense, um momento que Allan Aal considera marcante tanto para o clube quanto para sua carreira como treinador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba anuncia JP Chermont como 14º reforço para a temporada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2fbf311c0d73f7cf7f887878cbf06c2deb337575/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:03:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2fbf311c0d73f7cf7f887878cbf06c2deb337575]]></guid>
<description><![CDATA[O Coritiba confirmou a contratação do lateral-direito JP Chermont, que chega por empréstimo do Santos até o final do ano, sem opção de compra, mas com cláusula que garante ao Coxa participação em uma eventual venda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Coritiba confirmou a contratação do lateral-direito JP Chermont, que chega por empréstimo do Santos até o final do ano, sem opção de compra, mas com cláusula que garante ao Coxa participação em uma eventual venda.</p>
<p>JP Chermont, de 20 anos, foi revelado na base do Santos e ganhou destaque em 2024 atuando principalmente na Série B, com 36 jogos, dois gols e quatro assistências. Em 2025, perdeu espaço no time, participando de 14 partidas e registrando uma assistência. O jogador também foi convocado para a seleção brasileira sub-17 e sub-20.</p>
<p>O empréstimo ao Coritiba não prevê opção de compra, porém, o clube terá direito a 20% do valor de uma venda do atleta durante o período do empréstimo, configurando uma cláusula de vitrine. No ano anterior, o Santos recusou uma oferta de 4 milhões de euros pelo jogador, pedindo cerca de 6 milhões de euros.</p>
<p>Antes da chegada de JP Chermont, o Coritiba já havia anunciado outros 13 reforços para a temporada, incluindo jogadores para diversas posições como lateral-direito, zagueiro, volante, meia e atacante.</p>
<p>JP Chermont chega ao Coritiba com a expectativa de reforçar o elenco e ganhar mais experiência ao longo da temporada, enquanto o clube mantém a possibilidade de lucrar em uma futura negociação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sequelas da Covid podem confundir diagnóstico em pacientes reumáticos, alerta estudo brasileiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5534be40c7871c85cb89dde1e449214b8c6a625c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:39:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5534be40c7871c85cb89dde1e449214b8c6a625c]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa com mais de 600 pessoas aponta aumento de fadiga, ansiedade e depressão mesmo sem piora da doença reumática.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa com mais de 600 pessoas aponta aumento de fadiga, ansiedade e depressão mesmo sem piora da doença reumática. Pacientes com doenças reumáticas autoimunes que tiveram Covid-19 podem apresentar sintomas como fadiga intensa, ansiedade, depressão e estresse sem que haja agravamento da doença de base. Estudo brasileiro conduzido pela Universidade de Brasília acompanhou mais de 600 pacientes em 13 centros universitários e identificou piora no bem-estar físico e emocional mesmo quando exames não indicavam aumento da atividade da doença reumática.</p>
<p>A confusão entre sintomas emocionais pós-Covid e atividade da doença pode levar a diagnósticos incorretos de reativação da doença reumática e uso desnecessário de medicamentos imunossupressores. Isso pode piorar a qualidade de vida por falta de tratamento adequado para saúde mental e sobrecarregar o sistema de saúde com terapias de alto custo.</p>
<p>Especialistas recomendam avaliação ampla do paciente, considerando não apenas exames físicos, mas também o impacto psicológico e a fadiga pós-viral. O acompanhamento multidisciplinar, com suporte psicológico quando necessário, pode melhorar significativamente a qualidade de vida dos pacientes.</p>
<p>Pacientes reumáticos que tiveram Covid devem buscar orientação médica ao apresentar cansaço extremo persistente, tristeza, ansiedade, irritabilidade frequente, dificuldade para dormir ou sensação de piora da doença sem confirmação em exames.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
