<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 21:27:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem provoca incêndio em prédio após flagrar traição da esposa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e1d99792ce12fd7a17d33202fd7dee18cbe872f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e1d99792ce12fd7a17d33202fd7dee18cbe872f6]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções destruiu 300 casas após um homem despejar gasolina em um apartamento e no prédio onde sua esposa morava, em Manila.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio de grandes proporções destruiu 300 casas após um homem despejar gasolina em um apartamento e no prédio onde sua esposa morava, em Manila. O homem, que havia saído da prisão na noite anterior, retornou à casa da esposa e a encontrou acompanhada de outro homem. Revoltado, ele teria despejado gasolina dentro e ao redor do apartamento localizado no quarto andar de um prédio residencial, iniciando o fogo que se espalhou rapidamente pelo edifício e imóveis vizinhos.</p>
<p>O incêndio foi controlado após seis horas de combate, causando danos materiais estimados em aproximadamente R$ 138 mil. Moradores revoltados atacaram o suspeito, que está sendo investigado por incêndio criminoso e conduta imprudente. Até o momento, não há registro de mortos ou feridos, e os trabalhos na área continuam.</p>
<p>O caso segue em investigação pelas autoridades locais, enquanto as equipes de assistência social acompanham a situação das famílias afetadas pelo incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
