<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 19:27:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Audiência pública discute pedágio sem cancelas na Assembleia Legislativa do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f1437d46c9bc4bbe07d69824385536b1ce4710f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:24:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f1437d46c9bc4bbe07d69824385536b1ce4710f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão de Obras Públicas, Transportes e Comunicação da Assembleia Legislativa do Paraná realizará uma audiência pública para debater a implementação do pedágio sem cancelas no estado, modelo que tem gerado controvérsias entre deputados estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão de Obras Públicas, Transportes e Comunicação da Assembleia Legislativa do Paraná realizará uma audiência pública para debater a implementação do pedágio sem cancelas no estado, modelo que tem gerado controvérsias entre deputados estaduais.</p>
<p>O pedágio sem cancelas substitui as tradicionais praças por pórticos com câmeras que registram as placas dos veículos, eliminando a necessidade de parada para pagamento. A audiência pública ocorrerá às 17h no Auditório Legislativo e será aberta ao público, com o objetivo de esclarecer dúvidas e obter informações detalhadas sobre o funcionamento do novo sistema.</p>
<p>Deputados estaduais expressam preocupações quanto à mudança dos locais de cobrança previstos nos contratos e à perda de empregos nas praças com o fim da cobrança manual. A discussão é promovida em parceria com a Frente Parlamentar das Engenharias e busca garantir regras claras e critérios objetivos para o modelo, evitando prejuízos à população.</p>
<p>A Agência Nacional de Transportes Terrestres autorizou recentemente a implantação do sistema em três pontos da EPR Iguaçu, responsáveis pelo lote 6, localizados em Lindoeste, Ampére e Pato Branco. No modelo adotado, após a passagem pelos pórticos, o motorista deve realizar o pagamento por meio de cartão, boleto ou Pix.</p>
<p>A Assembleia Legislativa reforça o compromisso de acompanhar o funcionamento do pedágio sem cancelas para proteger os interesses dos cidadãos paranaenses e evitar penalizações injustas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná Clube renova contrato com zagueiro Eduardo Carvalho para a temporada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5c1748001dbbd896dae252dae251309480ee28a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:47:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5c1748001dbbd896dae252dae251309480ee28a7]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná Clube confirmou a renovação do contrato do zagueiro Eduardo Carvalho, que terá a oportunidade de atuar no elenco profissional pela primeira vez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná Clube confirmou a renovação do contrato do zagueiro Eduardo Carvalho, que terá a oportunidade de atuar no elenco profissional pela primeira vez. Eduardo Carvalho, de 20 anos, integrou a equipe sub-20 do Paraná Clube na temporada passada e agora está confirmado para a disputa da Segundona do Campeonato Paranaense. O clube estreia na competição no dia 27, na Vila Capanema, contra o Prudentópolis.</p>
<p>Natural de Goiânia, o jogador iniciou sua trajetória nas categorias de base do Desportivo Brasil em 2021. No ano seguinte, transferiu-se para o Palmeiras, onde atuou ao lado de jogadores como Estevão e Endrick, conquistando títulos importantes na categoria sub-17, como o Campeonato Brasileiro e a Copa do Brasil.</p>
<p>Em 2023, Eduardo passou pela base do Internacional antes de ser contratado pelo Paraná para a disputa do Paranaense sub-20. O zagueiro expressou satisfação pela renovação e agradeceu a confiança depositada pelo clube, afirmando estar motivado para contribuir com a equipe na temporada.</p>
<p>Com a renovação de Eduardo Carvalho, o técnico Tcheco terá mais uma opção para a defesa na estreia do Paraná Clube na Segundona do Estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rachaduras e risco de desmoronamento preocupam frequentadores do Parque Bacacheri, em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_43caa9c7d74765030a2a440312a2a615e236e44b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:43:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:43caa9c7d74765030a2a440312a2a615e236e44b]]></guid>
<description><![CDATA[Rachaduras no asfalto e o ceder do solo no Parque Bacacheri têm causado preocupação entre os frequentadores, que temem desmoronamentos em áreas destinadas a atividades físicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rachaduras no asfalto e o ceder do solo no Parque Bacacheri têm causado preocupação entre os frequentadores, que temem desmoronamentos em áreas destinadas a atividades físicas. Parte do solo do parque cedeu, formando uma cratera na região utilizada para caminhadas e exercícios. A principal rachadura tem aumentado de tamanho nos últimos dias, possivelmente devido ao solo encharcado e ao aumento do volume de água na área, já que o Rio Bacacheri, canalizado no parque, passa sob o local afetado.</p>
<p>Para tentar conter a descida de terra, palanques de madeira foram colocados de forma improvisada. Moradores também manifestam preocupação com a Avenida Canadá, via rápida ao lado do parque, que apresenta rachaduras.</p>
<p>A equipe de Pontes e Drenagem da Secretaria Municipal de Obras Públicas realizou vistoria e limpeza no local. Está prevista a execução de uma contenção para estabilizar o terreno, e uma nova vistoria será feita para avaliar os riscos de quedas e desmoronamentos.</p>
<p>Obras para conter a descida da terra e garantir a segurança no Parque Bacacheri serão realizadas em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mistura de canetas emagrecedoras com álcool pode causar desmaios e taquicardia, alertam médicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3510315182bbbc6715529b95df8d84b0e29e537a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:40:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3510315182bbbc6715529b95df8d84b0e29e537a]]></guid>
<description><![CDATA[Especialistas alertam que o consumo de bebidas alcoólicas durante o uso de medicamentos para emagrecimento pode provocar reações adversas graves, como hipoglicemia, desidratação e aumento da frequência cardíaca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Especialistas alertam que o consumo de bebidas alcoólicas durante o uso de medicamentos para emagrecimento pode provocar reações adversas graves, como hipoglicemia, desidratação e aumento da frequência cardíaca.</p>
<p>Medicamentos conhecidos como canetas emagrecedoras, que pertencem à classe dos análogos de GLP-1 e são indicados para diabetes e obesidade, atuam retardando o esvaziamento do estômago e aumentando a sensação de saciedade. Essa ação pode potencializar os efeitos negativos do álcool no organismo, já que o álcool permanece mais tempo no estômago, podendo causar gastrite, refluxo e outros sintomas gastrointestinais.</p>
<p>O uso simultâneo dessas medicações com álcool, especialmente em situações de jejum prolongado ou baixa hidratação, eleva o risco de hipoglicemia, pois a redução do apetite causada pelos remédios pode levar a quedas importantes de glicose. Além disso, o álcool desidrata o organismo e sobrecarrega o sistema cardiovascular, aumentando a pressão arterial e a frequência cardíaca. Como os medicamentos também podem elevar a frequência cardíaca, a combinação pode resultar em taquicardia significativa.</p>
<p>Especialistas recomendam evitar o consumo de álcool enquanto estiver usando esses medicamentos, manter hidratação adequada e não interromper o tratamento sem orientação médica. É importante estar atento a sintomas como tontura intensa, desmaio, sudorese fria, tremores, confusão mental, taquicardia e fraqueza, buscando ajuda médica imediata caso ocorram.</p>
<p>O uso desses medicamentos tem crescido rapidamente no Brasil, mas o principal problema apontado é a utilização sem acompanhamento médico, o que pode aumentar os riscos e complicações associadas. Medicamentos com substâncias como a tirzepatida podem apresentar maior risco de desidratação quando combinados com álcool, devido à sua ação prolongada no organismo.</p>
<p>O alerta dos especialistas reforça a importância de cuidados redobrados ao combinar canetas emagrecedoras com bebidas alcoólicas, destacando que os efeitos podem ser mais intensos e imprevisíveis, e que ajustes no tratamento devem ser feitos somente sob orientação médica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona reajuste salarial para servidores do Legislativo e veta penduricalhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_77bf0a0a5bc4926a9db04fdb818d0c152ee973e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:27:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:77bf0a0a5bc4926a9db04fdb818d0c152ee973e3]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam salários e reestruturam gratificações dos servidores do Congresso Nacional e do Tribunal de Contas da União, mas vetou dispositivos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou as leis que reajustam salários e reestruturam gratificações dos servidores do Congresso Nacional e do Tribunal de Contas da União, mas vetou dispositivos que permitiriam pagamentos acima do teto constitucional.</p>
<p>Foram mantidos os reajustes salariais previstos para 2026 nas carreiras do Legislativo, enquanto os reajustes para os anos seguintes foram vetados por extrapolarem a duração do mandato presidencial. A sanção parcial também moderniza as carreiras e mantém a recomposição salarial para este ano.</p>
<p>Os vetos atingiram os chamados penduricalhos, que incluíam pagamentos retroativos de despesas continuadas e a criação de uma licença compensatória convertível em dinheiro, isenta de Imposto de Renda e não contabilizada para o teto constitucional. Essas medidas contrariavam a Constituição e a Lei de Responsabilidade Fiscal.</p>
<p>Foi criada uma gratificação de desempenho para servidores efetivos da Câmara e do Senado, variando de 40% a 100% sobre o maior vencimento básico, substituindo a gratificação anterior e respeitando o teto constitucional. No Tribunal de Contas da União, houve ampliação de cargos, elevação de funções de confiança e exigência de nível superior para todos os cargos.</p>
<p>Os cargos efetivos nas três instituições continuam reconhecidos como carreiras típicas de Estado, o que proporciona maior segurança jurídica aos servidores. A decisão busca equilibrar a recomposição salarial e a modernização das carreiras dos servidores do Legislativo com o respeito aos limites constitucionais e fiscais vigentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é agredido e tem carro roubado em estacionamento de mercado em Colombo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8a1231a96655a194436d52e453a6353265bd71a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:27:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8a1231a96655a194436d52e453a6353265bd71a7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 86 anos foi atacado com uma garrafada na cabeça e teve seu veículo roubado enquanto estava em um estacionamento no bairro São Gabriel, em Colombo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 86 anos foi atacado com uma garrafada na cabeça e teve seu veículo roubado enquanto estava em um estacionamento no bairro São Gabriel, em Colombo. A vítima estava guardando as compras no carro, um Chevrolet Corsa prata, quando foi surpreendida pelos suspeitos. Durante a abordagem, um dos criminosos o atingiu com uma garrafada de vidro na cabeça e fugiu levando o veículo.</p>
<p>O Siate foi acionado para prestar atendimento ao idoso devido à agressão e à idade avançada. Ele recebeu os primeiros socorros no local e recusou encaminhamento ao hospital, afirmando que o ferimento não era grave.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná investiga o caso e está realizando diligências para identificar e localizar os autores do crime. O caso permanece sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
