<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Banda B Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 10:28:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 12 anos é encontrado próximo à rodoviária de Morretes após quase 30 horas desaparecido]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/adolescente-desaparecido-encontrado-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:a3f13b4038c137d9c837cce27ba06a429f15f247]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 12 anos, desaparecido desde a tarde de quinta-feira, foi localizado na noite de sexta-feira nas proximidades da rodoviária de Morretes, no litoral do Paraná. O menino havia sido visto pela última vez por volta das 16h30 de quinta-feira. Após o registro do desaparecimento, buscas foram realizadas ao longo do dia.</p>
<p>O adolescente foi encontrado por volta das 21h de sexta-feira, quase 30 horas após o desaparecimento. Depois dos procedimentos necessários, ele foi entregue aos responsáveis. Não há informações sobre ferimentos ou as circunstâncias do desaparecimento.</p>
<p>A atuação integrada entre as equipes e o apoio de outros policiais foram fundamentais para a localização do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos invadem casa, trancam adolescente e roubam carro em Matinhos]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/bandidos-invadem-casa-adolescente-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:eac9fd8876a4433cabe038f11bdc4be7dad280f1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e roubaram diversos pertences da família, incluindo um carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados com facas invadiram uma residência no Balneário Albatroz, trancaram um adolescente de 14 anos em um banheiro e roubaram diversos pertences da família, incluindo um carro.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 15h30 de uma sexta-feira. Os responsáveis pelo adolescente não estavam em casa no momento da invasão devido a um problema de saúde. Durante a ação, os criminosos renderam o jovem e o mantiveram trancado enquanto recolhiam os objetos.</p>
<p>Foram levados celulares, televisores, calçados, malas com roupas destinadas à revenda e o veículo da família. Após a denúncia, a polícia iniciou buscas na região e encontrou o carro abandonado em uma área de mata, com todos os pertences dentro.</p>
<p>O veículo foi levado para a Delegacia de Matinhos com o apoio da Polícia Militar. As investigações seguem para identificar e responsabilizar os autores do crime. A polícia continua trabalhando para esclarecer o caso e garantir a segurança da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado caído após agressão e esfaqueamento no bairro Hauer, Curitiba]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/homem-agredido-esfaqueado-hauer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:b33a38b6c936a5355f582b69af1c65785cc60a20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O autor das agressões fugiu e não foi localizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 30 anos foi socorrido após ser agredido e esfaqueado na Rua Carlos de Laet, no bairro Hauer, em Curitiba. O autor das agressões fugiu e não foi localizado.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atendeu a ocorrência na manhã deste sábado, próximo ao 20º Batalhão de Polícia Militar do Paraná. A vítima apresentava ferimentos no rosto, outras partes do corpo e um corte superficial na mão causado por uma faca.</p>
<p>Testemunhas encontraram o homem caído na rua e acionaram a Polícia Militar. Uma moradora da região relatou que viu o homem ferido e chamou a polícia. Após os primeiros socorros, a vítima foi levada para a Unidade de Pronto Atendimento do Boqueirão para avaliação médica.</p>
<p>O suspeito das agressões não foi localizado até o momento da publicação da notícia. O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial civil é suspeito de roubar carga de remédios ilegais no Paraná]]></title>
<link>https://www.bandab.com.br/seguranca/policial-civil-roubo-carga-remedios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prbandabseg:9887706ab2fcf08ded484548afa68c1e3ad0d21b]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial civil foi preso temporariamente durante operação que investiga o uso de arma e distintivo para roubar medicamentos ilegais apreendidos em ônibus no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial civil foi preso temporariamente durante operação que investiga o uso de arma e distintivo para roubar medicamentos ilegais apreendidos em ônibus no Paraná. A operação &quot;Off-Label&quot; foi deflagrada pelo Núcleo de Londrina do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco). As investigações começaram após a localização de um pacote com centenas de ampolas de origem desconhecida dentro de um ônibus que saiu de Foz do Iguaçu. O material continha medicamentos para emagrecimento e anabolizantes.</p>
<p>No dia seguinte à apreensão, o policial civil afastado teria usado arma e distintivo para coagir funcionários da empresa de transportes e retirar a carga recolhida. Ele foi afastado do cargo. Uma passageira apontada como responsável pelo pacote também foi presa. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços em Londrina, Foz do Iguaçu e Bragança Paulista.</p>
<p>As investigações analisam indícios de associação criminosa armada, roubo com uso de arma de fogo e comércio ilegal de produtos medicinais. Foram apreendidos medicamentos de origem estrangeira, drogas, dinheiro, celulares, computadores e documentos. A operação contou com apoio da Polícia Civil e da Corregedoria-Geral.</p>
<p>A Polícia Civil informou que está colaborando com as investigações do Gaeco e que um Procedimento Administrativo Disciplinar apura a conduta do servidor preso, reafirmando o compromisso com a integridade institucional e a rigorosa apuração de condutas incompatíveis com o serviço público.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os fatos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
