<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 10:26:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 2 anos ingere solvente guardado em garrafa de refrigerante e é levada ao hospital]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fe14eab5e41eb0e2867fb33c0a79548c021cc580/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:20:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fe14eab5e41eb0e2867fb33c0a79548c021cc580]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de dois anos foi socorrida após ingerir solvente de tinta armazenado em uma garrafa de refrigerante e ter contato com o produto em um dos olhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de dois anos foi socorrida após ingerir solvente de tinta armazenado em uma garrafa de refrigerante e ter contato com o produto em um dos olhos. O incidente ocorreu em Sarandi, no norte do Paraná, quando a criança confundiu o solvente com bebida por estar em uma garrafa pet. A mãe percebeu a situação e imediatamente levou o filho para a Unidade de Pronto Atendimento (UPA).</p>
<p>No caminho, a mãe solicitou ajuda a policiais militares que prestaram os primeiros atendimentos até a chegada à unidade de saúde. Após avaliação médica, a criança foi transferida para o Hospital Universitário de Maringá.</p>
<p>A criança está fora de perigo e não corre risco de morte, O caso ressalta a importância do armazenamento adequado de produtos químicos para evitar acidentes domésticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é esfaqueada pelo marido em Curitiba e suspeito tenta quebrar viatura ao ser preso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9ec25432d32b0c19c4e43bbca2eab4604cb5cafb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:49:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9ec25432d32b0c19c4e43bbca2eab4604cb5cafb]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 40 anos foi esfaqueada pelo marido no Bairro Alto, em Curitiba, e o suspeito foi preso pela Polícia Militar após tentar danificar a viatura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 40 anos foi esfaqueada pelo marido no Bairro Alto, em Curitiba, e o suspeito foi preso pela Polícia Militar após tentar danificar a viatura. A vítima foi encontrada com um corte na perna na rua, chegou a perder a consciência e foi encaminhada a uma Unidade de Pronto Atendimento. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência e localizou o suspeito no endereço indicado pela mulher.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem estava alterado e tentou quebrar a viatura. Tanto ele quanto a vítima apresentavam sinais de embriaguez. A mulher confirmou que foi agredida pelo marido, que negou a agressão alegando que ela teria se cortado sozinha.</p>
<p>Familiares relataram que o suspeito costuma ingerir bebida alcoólica e se envolver em discussões e agressões contra a esposa. O homem recebeu voz de prisão por tentativa de feminicídio e foi detido pela Polícia Militar.</p>
<p>A vítima recebeu atendimento médico e não corre risco de morte, enquanto o suspeito permanece detido após a prisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
