<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 21:26:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado durante assalto em frente a cemitério em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0af3404e1e7812709d34c9e8c6079d958bbe0a82/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:15:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0af3404e1e7812709d34c9e8c6079d958bbe0a82]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 46 anos foi atacado a facadas durante um assalto em frente ao Cemitério Municipal São Francisco de Paula, no bairro São Francisco, em Curitiba, e pediu ajuda em uma funerária próxima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 46 anos foi atacado a facadas durante um assalto em frente ao Cemitério Municipal São Francisco de Paula, no bairro São Francisco, em Curitiba, e pediu ajuda em uma funerária próxima.</p>
<p>A vítima estava em uma praça em frente à funerária quando foi abordada por um casal que o atacou com golpes de faca. Após o ataque, ele entrou ferido na funerária e solicitou ajuda aos funcionários, informando que tiveram seu celular e dinheiro roubados.</p>
<p>A Polícia Militar registrou o caso como lesão corporal por arma branca. Testemunhas relataram ter visto o casal fugindo do local logo após o crime. O Serviço Integrado de Atendimento ao Trauma em Emergência (Siate) foi acionado e encaminhou a vítima ao Hospital Universitário Evangélico Mackenzie, onde foi constatado que ela não corre risco de morte.</p>
<p>A polícia realizou patrulhamento na região para tentar localizar os suspeitos, mas até o momento ninguém foi preso. O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói apartamento em Pinhais e cachorro é resgatado com queimaduras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9f440135f7e4384dc2464852b6b0ad095fc65f17/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:45:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9f440135f7e4384dc2464852b6b0ad095fc65f17]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu completamente um apartamento no A moradora conseguiu salvar os três filhos, e o cachorro da família foi resgatado com queimaduras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu completamente um apartamento no A moradora conseguiu salvar os três filhos, e o cachorro da família foi resgatado com queimaduras. O fogo começou na sala do apartamento e se espalhou rapidamente para a cozinha, destruindo completamente a sala, incluindo sofá, rack, televisão e revestimento de parede e teto. Apesar da gravidade, não houve feridos entre os moradores.</p>
<p>O cachorro da família ficou no imóvel durante o incêndio e foi encontrado com diversas queimaduras. Vizinhos o levaram a uma clínica veterinária para atendimento urgente. Durante o combate ao incêndio, dois bombeiros de Santa Catarina que estavam na cidade auxiliaram a equipe local, ajudando na retirada de objetos do corredor para facilitar o acesso ao apartamento e colaborar na contenção das chamas.</p>
<p>O incêndio foi controlado sem danos estruturais nos outros andares do prédio, e o atendimento rápido evitou que o fogo atingisse os apartamentos vizinhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial penal é condenado a 19 anos por esquema de propina e uso de presos em obras particulares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f45db0a6f48dad6c2f76c604d37c743fd4a4b542/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:33:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f45db0a6f48dad6c2f76c604d37c743fd4a4b542]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram condenados pela Justiça em Laranjeiras do Sul por envolvimento em cobrança de propina na Cadeia Pública do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens foram condenados pela Justiça em Laranjeiras do Sul por envolvimento em cobrança de propina na Cadeia Pública do município. Entre os condenados estão um policial penal, um agente terceirizado da Polícia Penal, um policial militar e um ex-detento. O grupo teria recebido cerca de R$ 210 mil em propina de presos, favorecendo-os com transferências para outras unidades e emissão de atestados de remição de pena.</p>
<p>Além da cobrança de propina, o grupo utilizava a mão de obra dos detentos para reformas em imóveis particulares, configurando abuso de função. A investigação foi conduzida pelo Ministério Público do Paraná, que deflagrou uma operação em abril de 2024 com mandados de prisão e busca e apreensão.</p>
<p>O policial penal recebeu a maior pena, de 19 anos e 24 dias de prisão, além da perda do cargo público. O agente terceirizado foi condenado a 14 anos e 5 meses de prisão, o policial militar a 2 anos, 4 meses e 24 dias, e o ex-detento a 3 anos de reclusão.</p>
<p>A decisão da Justiça cabe recurso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
