<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 15:27:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Paraná registra aumento no número de acidentes e mortes no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_eb3bf8d9563590f08ddb0ea47eb77efa95397fa7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:01:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:eb3bf8d9563590f08ddb0ea47eb77efa95397fa7]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval de 2026, o Paraná registrou 147 acidentes de trânsito, com 173 pessoas feridas e 14 mortes, representando um aumento em relação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval de 2026, o Paraná registrou 147 acidentes de trânsito, com 173 pessoas feridas e 14 mortes, representando um aumento em relação ao ano anterior. Entre os dias 13 e 18 de fevereiro, foram contabilizados 147 acidentes nas rodovias federais do Paraná, resultando em 173 feridos e 14 óbitos. O número de mortes cresceu 55% em comparação com o Carnaval de 2025, quando ocorreram nove mortes e 122 acidentes.</p>
<p>Os tipos de acidentes mais frequentes foram saída de pista, com 28 ocorrências, e colisões traseiras, com 27 registros. Apesar de terem ocorrido apenas 11 batidas frontais, esse tipo de acidente foi o que mais causou mortes, totalizando cinco óbitos, com ultrapassagens proibidas e excesso de velocidade como principais causas.</p>
<p>A fiscalização da Polícia Rodoviária Federal autuou 55 condutores por ultrapassagens proibidas e flagrou 331 motoristas praticando condutas de alto risco. Além disso, 12.367 veículos foram flagrados trafegando acima da velocidade permitida, número 73% superior ao registrado no Carnaval de 2025.</p>
<p>O aumento dos acidentes e mortes nas rodovias federais do Paraná durante o Carnaval de 2026 destaca a necessidade de reforço nas medidas de segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após bebê recém-nascida desaparecer em rio no interior de São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_da574e7f1e50db65b39e9ccfb9d331bbb594284d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:da574e7f1e50db65b39e9ccfb9d331bbb594284d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi detida depois que sua filha de um mês desapareceu no rio Pardo, em Águas de Santa Bárbara. A mãe foi encontrada horas depois com ferimentos e a criança segue desaparecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi detida depois que sua filha de um mês desapareceu no rio Pardo, em Águas de Santa Bárbara. A mãe foi encontrada horas depois com ferimentos e a criança segue desaparecida.</p>
<p>A mulher entrou no rio Pardo com a bebê no colo e ambas desapareceram nas águas com forte correnteza. A mãe foi localizada em uma ponte na divisa entre Águas de Santa Bárbara e Óleo, apresentando vários ferimentos pelo corpo, mas sem a filha.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros iniciou buscas pela recém-nascida, que ainda não foi encontrada. A operação é dificultada pelas características do rio, que possui correnteza intensa e muitas pedras, exigindo atenção especial às margens.</p>
<p>Ela foi encaminhada ao Pronto-Socorro de Avaré e posteriormente presa em flagrante. As buscas pela bebê continuam enquanto a mãe permanece sob custódia. Autoridades recomendam que pessoas em situação de crise busquem ajuda especializada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem mata irmã durante briga e confessa crime a colega de trabalho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b8dbf4361f9e0bb07eae12a54b1c8f10811f5fb7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:42:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b8dbf4361f9e0bb07eae12a54b1c8f10811f5fb7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos foi preso após confessar ter matado a própria irmã durante uma discussão e tentar enterrar o corpo no quintal de casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 35 anos foi preso após confessar ter matado a própria irmã durante uma discussão e tentar enterrar o corpo no quintal de casa. O crime foi descoberto quando o suspeito pediu uma pá emprestada a um colega de trabalho, que ao questioná-lo, recebeu a confissão: &quot;Eu estraguei tudo, matei a minha irmã&quot;. O homem foi convencido a se entregar à polícia e, ao chegar à delegacia, admitiu o assassinato.</p>
<p>Policiais foram até a casa do homem e encontraram o corpo da vítima, Sabrina Berardi, de 37 anos, estendido no chão de um dos quartos. As investigações indicam que o crime ocorreu após uma briga na madrugada, com um ataque descrito como extremamente violento.</p>
<p>O acusado foi detido por homicídio qualificado devido ao relacionamento com a vítima. A polícia investiga ainda a possibilidade de histórico de violência doméstica ou uso de substâncias.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Internacional desiste de participar da Copa Sul-Sudeste; Caxias assume vaga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_27c7865b95f60f962f4d463d3ce29fef79eade08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:27c7865b95f60f962f4d463d3ce29fef79eade08]]></guid>
<description><![CDATA[O Internacional enviou pedido à CBF para não disputar a primeira edição da Copa Sul-Sudeste em 2026, alegando peso no calendário e baixo retorno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Internacional enviou pedido à CBF para não disputar a primeira edição da Copa Sul-Sudeste em 2026, alegando peso no calendário e baixo retorno. O clube gaúcho, que havia garantido vaga por ser campeão gaúcho de 2025, desistiu da competição nacional que reúne times do Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Paraná, São Paulo e Rio de Janeiro. A Confederação Brasileira de Futebol acatou a solicitação de desistência do Internacional.</p>
<p>Com a saída do Internacional, o Caxias, semifinalista do Gauchão do ano anterior, herdou a vaga, tornando-se o A competição contará ainda com Operário e Cianorte representando o Paraná.</p>
<p>A Copa Sul-Sudeste terá 12 times divididos em dois grupos de seis, que se enfrentam na primeira fase em turno único entre os grupos. Os dois melhores de cada grupo avançam para as semifinais, com jogos de ida e volta, e os vencedores disputam a final também em jogos de ida e volta. O campeão garante vaga direta na terceira fase da Copa do Brasil de 2027.</p>
<p>A competição está prevista para ocorrer entre 5 de março e 7 de junho de 2026, sempre nas datas de jogos da Conmebol.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
