<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 12:27:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois amigos morrem após acidente com tirolesa em festa de casamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_73de25d074c991f3ffb71c493c6220528385e14a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:04:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:73de25d074c991f3ffb71c493c6220528385e14a]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens, de 29 e 20 anos, morreram após sofrerem paradas cardiorrespiratórias em um acidente envolvendo uma tirolesa durante uma festa de casamento na zona rural de Bonito, Mato Grosso do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens, de 29 e 20 anos, morreram após sofrerem paradas cardiorrespiratórias em um acidente envolvendo uma tirolesa durante uma festa de casamento na zona rural de Bonito, Mato Grosso do Sul.</p>
<p>Gustavo Henrique Camargo caiu na água ao usar a tirolesa e enfrentou dificuldades para sair. Pedro Henrique de Jesus entrou na água para socorrer o amigo, mas também não conseguiu sair.</p>
<p>A principal suspeita é que ambos tenham sofrido descargas elétricas provocadas por um fio enquanto estavam na lagoa. Eles foram encaminhados para hospitais em Bonito e Campo Grande, mas não resistiram.</p>
<p>O local da festa foi interditado pelo Corpo de Bombeiros e o caso está sob investigação da Polícia Civil de Mato Grosso do Sul. A Prefeitura de Vicentina decretou luto oficial de três dias.</p>
<p>Gustavo foi velado na segunda-feira e Pedro sepultado na terça-feira, após o trágico acidente que marcou a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vacina contra dependência em crack e cocaína está em fase de testes na UFMG]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0282dc62571e5e3a5d3c2a6c0068ac4a4e2d0bfb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:59:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0282dc62571e5e3a5d3c2a6c0068ac4a4e2d0bfb]]></guid>
<description><![CDATA[A vacina Calixcoca, desenvolvida pela Universidade Federal de Minas Gerais, apresenta resultados promissores em testes pré-clínicos e conta com investimentos do governo estadual para avançar para testes em humanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacina Calixcoca, desenvolvida pela Universidade Federal de Minas Gerais, apresenta resultados promissores em testes pré-clínicos e conta com investimentos do governo estadual para avançar para testes em humanos.</p>
<p>A Calixcoca é uma vacina não proteica baseada na molécula V4N2 (calixareno) que estimula a produção de anticorpos capazes de se ligar à cocaína no sangue, impedindo sua entrada no cérebro e bloqueando seus efeitos. Testes pré-clínicos realizados em ratos confirmaram a eficácia da vacina na produção de anticorpos, na redução da passagem da droga para o sistema nervoso central, na diminuição de abortos espontâneos em fêmeas expostas e no nascimento de filhotes mais saudáveis.</p>
<p>O desenvolvimento da vacina recebeu investimentos superiores a R$ 18 milhões do governo de Minas Gerais, distribuídos entre 2024 e 2027, além de recursos da Fapemig. A pesquisa já foi reconhecida com prêmios nacionais e internacionais, e a equipe trabalha para avançar para a fase de testes clínicos em humanos, com previsão inicial entre dois e quatro anos, dependendo dos resultados.</p>
<p>Além da Calixcoca, o grupo de pesquisa da UFMG desenvolve outra molécula com potencial para combater a dependência de cocaína e mantém parcerias internacionais para o desenvolvimento de vacinas contra metanfetaminas e uma vacina bivalente para crack e nicotina. Também está em avaliação a possibilidade de armazenamento da vacina em temperatura ambiente, o que facilitaria seu transporte.</p>
<p>Os pesquisadores destacam o compromisso com a formação de recursos humanos e seguem avançando nos estudos para oferecer novas alternativas no combate à dependência de drogas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa do Governo do Paraná abre inscrições para intercâmbio gratuito em 2027]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bac66f03cff3f008d8c50583cec7013e6542fb34/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:59:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bac66f03cff3f008d8c50583cec7013e6542fb34]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes da rede estadual do Paraná podem se inscrever para o programa de intercâmbio que oferece todas as despesas pagas e bolsa auxílio durante o período no exterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes da rede estadual do Paraná podem se inscrever para o programa de intercâmbio que oferece todas as despesas pagas e bolsa auxílio durante o período no exterior. O programa Ganhando o Mundo 2027 disponibiliza vagas para estudantes do Paraná realizarem intercâmbio em países como Austrália, Irlanda, Canadá, Reino Unido e Nova Zelândia. O objetivo é ampliar o repertório cultural e acadêmico dos participantes por meio da vivência em outros países.</p>
<p>São oferecidas 1.000 vagas distribuídas entre os países, com todas as despesas cobertas, incluindo passaportes, vistos, materiais didáticos, uniformes e documentação acadêmica. Além disso, os estudantes recebem um auxílio mensal de R$ 800 durante o intercâmbio.</p>
<p>Para participar, os candidatos devem ter cursado do 6º ao 9º ano do Ensino Fundamental na rede pública estadual, estar matriculados na 1ª série do Ensino Médio em 2026, ter entre 14 e 17 anos e seis meses na data de embarque, possuir médias iguais ou superiores a 7,0 e frequência mínima de 85% no ano anterior, além de ter participado da Prova Paraná Mais em 2025.</p>
<p>As inscrições estão abertas até 23 de abril e podem ser realizadas pela página oficial do programa. Detalhes sobre as vagas e critérios de seleção estão disponíveis no edital. O programa oferece uma oportunidade para os estudantes da rede pública estadual aprimorarem seus conhecimentos e experiências internacionais sem custos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação da Polícia Civil mira organização criminosa que usava mulheres com crianças para tráfico de drogas no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7cd1b267b1607cd684a30b6a7b214ba2adc86299/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:52:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7cd1b267b1607cd684a30b6a7b214ba2adc86299]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da Polícia Civil do Paraná combate uma organização criminosa envolvida com tráfico de drogas e lavagem de dinheiro, atuando em três estados e utilizando mulheres com crianças para transportar entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da Polícia Civil do Paraná combate uma organização criminosa envolvida com tráfico de drogas e lavagem de dinheiro, atuando em três estados e utilizando mulheres com crianças para transportar entorpecentes.</p>
<p>A ação ocorre simultaneamente no Paraná, Santa Catarina e Mato Grosso do Sul, com o cumprimento de 58 mandados judiciais, incluindo prisões preventivas, buscas domiciliares, bloqueio e sequestro de ativos financeiros. No Paraná, os mandados são cumpridos em diversas cidades, com apoio das polícias civis locais nos outros estados.</p>
<p>A investigação teve início em agosto de 2025 após a prisão de uma mulher flagrada transportando crack em um ônibus de linha. As apurações revelaram uma estrutura hierarquizada responsável por todas as etapas do tráfico, desde a aquisição até a comercialização das drogas, além da movimentação financeira para ocultar os recursos ilícitos.</p>
<p>A droga era trazida do Mato Grosso do Sul ao Paraná por mulheres que viajavam em ônibus de linha, muitas vezes acompanhadas de seus filhos, para evitar fiscalização. A liderança da organização é exercida por um homem custodiado no sistema prisional do Mato Grosso do Sul, que coordenava as operações mesmo preso.</p>
<p>Mais da metade dos integrantes da organização são mulheres, que desempenhavam papéis estratégicos na logística, transporte, distribuição e gestão financeira do grupo criminoso. A operação reforça o combate ao tráfico de drogas e à lavagem de dinheiro, destacando a complexidade e o alcance das organizações criminosas que atuam no Paraná e em estados vizinhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
