<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:27:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Paraná suspende leilão de privatização da Celepar após liminar do STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_292e73768a54209401705c78ea4601d1643f9641/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:54:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:292e73768a54209401705c78ea4601d1643f9641]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Paraná decidiu suspender o leilão da Celepar, que estava marcado para 17 de março, após liminar do Supremo Tribunal Federal paralisar a venda da empresa estatal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo do Paraná decidiu suspender o leilão da Celepar, que estava marcado para 17 de março, após liminar do Supremo Tribunal Federal paralisar a venda da empresa estatal. A suspensão do leilão da Companhia de Tecnologia da Informação e Comunicação do Paraná (Celepar) foi determinada após uma liminar concedida pelo ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF). A decisão atende a um pedido feito em uma Ação Direta de Constitucionalidade (ADI) protocolada por partidos políticos. Além da suspensão da data do leilão, todos os prazos relacionados à venda da estatal foram paralisados.</p>
<p>O ministro solicitou esclarecimentos do Governo do Paraná sobre a guarda de dados sensíveis por empresas privadas, em conformidade com a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e a Lei de Segurança Nacional. Também requisitou a elaboração de um Relatório de Impacto à Proteção de Dados (RIPD), que deve ser aprovado pela Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD). A ação foi liberada para julgamento em plenário virtual do STF, com prazo para registro dos votos entre 6 e 13 de março.</p>
<p>O governador do Paraná defendeu a privatização da Celepar como uma forma de modernizar a empresa e proteger os cofres públicos, evitando que a estatal enfrente problemas financeiros semelhantes aos dos Correios. Ele afirmou que a venda não afetará o acesso aos dados dos cidadãos, que são protegidos por lei, e ressaltou que muitas informações já são administradas por grandes empresas de tecnologia.</p>
<p>A decisão da suspensão do leilão segue em vigor enquanto o STF analisa o caso, e o Governo do Paraná aguarda a reversão da medida após o envio dos esclarecimentos solicitados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Exercícios físicos ajudam no controle do lipedema e aliviam dor e inchaço]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a8f0061731507c93a98ad12e9418235e8b3e69ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:46:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a8f0061731507c93a98ad12e9418235e8b3e69ce]]></guid>
<description><![CDATA[Lipedema é uma doença crônica que afeta principalmente mulheres e causa acúmulo anormal de gordura nas pernas, podendo ser confundida com obesidade. A prática de exercícios físicos de baixo impacto é recomendada para controlar sintomas como dor e inchaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lipedema é uma doença crônica que afeta principalmente mulheres e causa acúmulo anormal de gordura nas pernas, podendo ser confundida com obesidade. A prática de exercícios físicos de baixo impacto é recomendada para controlar sintomas como dor e inchaço.</p>
<p>O lipedema é uma condição que acomete o tecido conjuntivo frouxo, especialmente o tecido adiposo, causando uma desproporção no acúmulo de gordura nos membros inferiores e, em alguns casos, nos membros superiores. Essa gordura possui potencial inflamatório e pode provocar dor, sensibilidade ao toque, inchaço, hematomas sem trauma aparente e fibrose, deixando a pele com aspecto semelhante ao da celulite.</p>
<p>A doença é progressiva e, sem diagnóstico e tratamento adequados, pode causar desconforto crescente e prejuízo da mobilidade. O tratamento do lipedema é multidisciplinar e inclui cirurgião vascular, nutricionista, fisioterapeuta, educador físico, psicólogo, entre outros profissionais. Além da atividade física, a alimentação anti-inflamatória, o uso de compressão e a drenagem linfática fazem parte dos cuidados.</p>
<p>Exercícios físicos são fundamentais para o controle do lipedema, pois ajudam no controle do peso, melhoram a massa muscular, protegem as articulações e promovem efeitos anti-inflamatórios. As atividades recomendadas são de baixo impacto, como caminhadas leves, bicicleta, exercícios na água, pilates e yoga. Exercícios de alto impacto devem ser avaliados individualmente devido à fragilidade do tecido conjuntivo nas pacientes com lipedema.</p>
<p>Os exercícios aquáticos são especialmente indicados por sua pressão hidrostática, que melhora o retorno venoso e linfático, reduzindo o inchaço sem causar impacto nas articulações. O uso de meias ou roupas de compressão durante a prática de exercícios também é recomendado para auxiliar no controle dos sintomas.</p>
<p>O lipedema ainda é pouco diagnosticado e frequentemente confundido com obesidade ou linfedema. A prática regular de exercícios físicos adequados é uma das principais estratégias para controlar a doença e melhorar a qualidade de vida das pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
