<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:28:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro tem as quatro rodas furtadas e fica apoiado em tijolos em bairro considerado tranquilo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0324105cd70744fc336b39ca39cda613fd721c60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:22:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0324105cd70744fc336b39ca39cda613fd721c60]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro foi encontrado sem as quatro rodas e apoiado sobre tijolos durante a manhã em um bairro do oeste do Paraná, causando preocupação entre moradores da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro foi encontrado sem as quatro rodas e apoiado sobre tijolos durante a manhã em um bairro do oeste do Paraná, causando preocupação entre moradores da região. O furto ocorreu na madrugada em um bairro do oeste do Paraná, onde o veículo estava estacionado. O proprietário deixou o carro no local durante a noite e percebeu o furto ao sair pela manhã. As rodas foram levadas por criminosos, resultando em um prejuízo estimado em cerca de R$ 3 mil.</p>
<p>A região onde o crime aconteceu é vista como tranquila pelos moradores, o que tornou a situação incomum e preocupante. O local onde o carro estava estacionado não possui câmeras de segurança, o que pode ter facilitado a ação dos criminosos. Vizinhos relataram ter observado pessoas suspeitas circulando pelo bairro, aumentando a sensação de insegurança após o ocorrido.</p>
<p>A polícia foi acionada pelo dono do veículo e esteve no local para registrar o caso, que será investigado pela Polícia Civil. O episódio chamou a atenção da comunidade local e reforça a necessidade de medidas para aumentar a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e dois filhos morrem em acidente na BR-282 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fb8c9572aa7f98ff7a9267ea7186ee028d4c2e9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:07:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fb8c9572aa7f98ff7a9267ea7186ee028d4c2e9c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher e seus dois filhos perderam a vida em uma colisão entre um carro e um caminhão na BR-282, em Rancho Queimado, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher e seus dois filhos perderam a vida em uma colisão entre um carro e um caminhão na BR-282, em Rancho Queimado, Santa Catarina. O acidente ocorreu no final da tarde de terça-feira e envolveu um carro onde estavam a mãe, o companheiro dela, o enteado e a filha. A colisão resultou na morte da mulher e das duas crianças, enquanto o homem foi socorrido com vida e encaminhado ao hospital.</p>
<p>O motorista do caminhão não precisou de atendimento médico. Após o atendimento das vítimas, as equipes de resgate realizaram a limpeza da pista e a retirada do óleo derramado na via.</p>
<p>A mulher atuava como personal trainer e era atleta de padel. O enteado integrava as categorias de base de um clube de futsal, que suspendeu as aulas em solidariedade às famílias envolvidas.</p>
<p>O clube expressou condolências e solidariedade aos familiares, destacando o momento de dor e prestando apoio às famílias afetadas pelo acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Radiofrequência pode melhorar saúde sexual de mulheres na pós-menopausa, aponta estudo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e3e8f686355e745430322b91b61e610b6450b103/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:06:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e3e8f686355e745430322b91b61e610b6450b103]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que tratamento com radiofrequência melhora função sexual global em mulheres com Síndrome Geniturinária da Menopausa, oferecendo alternativa sem hormônios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que tratamento com radiofrequência melhora função sexual global em mulheres com Síndrome Geniturinária da Menopausa, oferecendo alternativa sem hormônios. Estudo publicado na revista Menopause da The Menopause Society indica que a radiofrequência é uma alternativa eficaz e bem tolerada para mulheres que apresentam Síndrome Geniturinária da Menopausa (GSM), caracterizada por sintomas como ressecamento vaginal, dor nas relações sexuais, irritação e sensação de queimação. A condição afeta pelo menos metade das mulheres no período pós-menopausa e o tratamento com radiofrequência pode ser indicado para aquelas que não desejam usar terapias hormonais.</p>
<p>O estudo utilizou um grupo controle falso para comparação e constatou melhorias significativas na função sexual global após o tratamento. A radiofrequência promove aquecimento térmico controlado que estimula respostas fisiológicas, aumentando a elasticidade tecidual, hidratação e remodelação estrutural da mucosa vaginal, o que pode reverter as alterações físicas causadas pela síndrome.</p>
<p>Especialistas ressaltam que os resultados são promissores, mas que são necessários mais dados e contexto clínico. A radiofrequência não ablativa surge como uma opção terapêutica importante para melhorar sintomas como lubrificação, conforto e satisfação sexual sem o uso de hormônios. Além disso, deve ser considerada dentro de um plano clínico individualizado, que avalie histórico, sintomas, expectativas e outras condições de saúde.</p>
<p>No Brasil, muitos sintomas da pós-menopausa são subdiagnosticados e subtratados devido a tabus sobre saúde sexual feminina e falta de discussão em consultas médicas. Sintomas como secura vaginal e dor durante a relação são comuns, mas muitas mulheres não buscam tratamento. A radiofrequência deve ser vista como parte de um conjunto de abordagens que incluem educação sexual, aconselhamento clínico e tratamentos adequados.</p>
<p>O tratamento com radiofrequência representa um avanço promissor para a saúde sexual de mulheres na pós-menopausa, oferecendo uma alternativa sem hormônios para o manejo da Síndrome Geniturinária da Menopausa, mas deve ser aplicado de forma individualizada e integrada a outras estratégias clínicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba x São Paulo tem jogo antecipado pela CBF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_cb08996a2a15cc3c12fb0af45b9d2ad6a76db112/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:cb08996a2a15cc3c12fb0af45b9d2ad6a76db112]]></guid>
<description><![CDATA[Partida válida pela quarta rodada do Campeonato Brasileiro da Série A foi antecipada para quarta-feira, às 19h30, no Estádio Couto Pereira, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partida válida pela quarta rodada do Campeonato Brasileiro da Série A foi antecipada para quarta-feira, às 19h30, no Estádio Couto Pereira, em Curitiba. O confronto entre Coritiba e São Paulo, inicialmente marcado para quinta-feira às 20h, foi antecipado para quarta-feira às 19h30. A mudança foi solicitada pela Federação Paranaense de Futebol para evitar conflito no calendário, considerando a possibilidade de o Coritiba avançar à final do Campeonato Paranaense, que será disputada no sábado.</p>
<p>Caso confirme a classificação, o Coritiba jogará a decisão estadual no sábado às 16h. A antecipação do jogo pelo Campeonato Brasileiro assegura o intervalo mínimo de descanso entre as partidas, garantindo que o clube possa atuar nas duas competições sem prejuízo.</p>
<p>O Coritiba busca retornar à final do Campeonato Paranaense após quatro anos. O clube disputa a vaga na decisão contra o Operário, com o jogo decisivo marcado para sábado em Curitiba. A última final disputada pelo time foi em 2022, quando conquistou o título estadual.</p>
<p>A antecipação do jogo entre Coritiba e São Paulo reflete a organização para acomodar a participação do clube em competições estaduais e nacionais, garantindo equilíbrio no calendário esportivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-jogador do Athletico e Paraná Clube João Pedro se aposenta aos 29 anos e destaca importância da saúde mental]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4e4b64e86aa3ea4be15c2e2af297f56a41e7a554/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4e4b64e86aa3ea4be15c2e2af297f56a41e7a554]]></guid>
<description><![CDATA[João Pedro, meia revelado pelo Athletico e com passagens pelo Paraná Clube, anunciou a aposentadoria precoce aos 29 anos, ressaltando o apoio recebido durante quadro de depressão e os planos para o futuro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>João Pedro, meia revelado pelo Athletico e com passagens pelo Paraná Clube, anunciou a aposentadoria precoce aos 29 anos, ressaltando o apoio recebido durante quadro de depressão e os planos para o futuro.</p>
<p>O ex-jogador João Pedro, que atuou pelo Athletico, Paraná Clube, Cascavel e Botafogo, anunciou sua aposentadoria do futebol profissional aos 29 anos. A decisão, que já vinha sendo considerada há alguns anos, foi influenciada por experiências negativas recentes e pelo nascimento de sua filha. Em 2026, ele disputou apenas uma partida pelo São Luiz-RS.</p>
<p>Em 2020, João Pedro enfrentou um quadro grave de depressão, com crises de pânico e dificuldades para atuar e se relacionar no ambiente do futebol. O apoio do Athletico e do presidente Mario Celso Petraglia foi fundamental para sua recuperação, evidenciando a importância da saúde mental no esporte.</p>
<p>Ao avaliar sua carreira, João Pedro destacou os momentos marcantes no futebol paranaense, incluindo a conquista do acesso com o Paraná Clube e o título de campeão paranaense pelo Athletico, onde foi revelado. Ele ressaltou o carinho pela torcida e a satisfação pelos feitos alcançados nos clubes por onde passou.</p>
<p>Com a aposentadoria, João Pedro pretende investir no ramo empresarial, tirar a licença B da CBF e abrir uma escolinha de futebol em Terra Roxa, no Oeste do Paraná. Ele também ressaltou a importância da família, especialmente da esposa, no suporte durante sua trajetória no futebol.</p>
<p>João Pedro encerra sua carreira com reconhecimento pelo desempenho e pela superação dos desafios pessoais, iniciando uma nova fase focada em projetos fora dos gramados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Saúde mental é desafio durante tratamento do câncer, aponta especialista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b008d86a22d6418849ecde01b4b5fc1b1f540420/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:16:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b008d86a22d6418849ecde01b4b5fc1b1f540420]]></guid>
<description><![CDATA[Pacientes oncológicos enfrentam altos índices de depressão, que podem chegar a 29%, dependendo do tipo de câncer e da fase do tratamento,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pacientes oncológicos enfrentam altos índices de depressão, que podem chegar a 29%, dependendo do tipo de câncer e da fase do tratamento, Receber um diagnóstico de câncer provoca uma série de emoções como insegurança, tristeza, revolta, ansiedade e culpa, que frequentemente ocorrem simultaneamente. O tratamento traz efeitos colaterais e mudanças na rotina, no corpo e na vida pessoal, exigindo que o paciente elabore diversos lutos ao longo da jornada.</p>
<p>A prevalência de depressão entre pacientes com câncer varia entre 8% e 29%, Sem o devido cuidado com a saúde mental, podem surgir quadros de ansiedade, distúrbios do sono, isolamento social e dificuldades na adesão ao tratamento.</p>
<p>Os desafios emocionais mais comuns incluem medo do futuro e da evolução da doença, ansiedade antes de consultas e exames, alterações na autoestima e na imagem corporal, sensação de perda de controle e cansaço emocional e mental. Para amenizar essas dificuldades, é recomendado que os pacientes permitam-se sentir e expressar suas emoções, mantenham uma rede de apoio, respeitem seus limites e criem rotinas de autocuidado.</p>
<p>O acompanhamento com psicólogos e psiquiatras é indicado como parte integrante do tratamento oncológico, oferecendo recursos emocionais para lidar com os desafios, desenvolver estratégias para momentos de ansiedade e promover maior equilíbrio durante o processo.</p>
<p>Cuidar da saúde mental durante o tratamento do câncer é fundamental para melhorar a qualidade de vida dos pacientes e contribuir para o sucesso do tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grupo sai de Almirante Tamandaré para cometer furtos em Fazenda Rio Grande e acaba preso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2fd843819c8fd51732504b9aac882b5ccd43a671/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:21:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2fd843819c8fd51732504b9aac882b5ccd43a671]]></guid>
<description><![CDATA[Três pessoas foram detidas após serem flagradas furtando estabelecimentos comerciais em Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três pessoas foram detidas após serem flagradas furtando estabelecimentos comerciais em Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba. A Guarda Municipal recebeu denúncias sobre furtos em farmácias da cidade e deslocou viaturas para o local. Dois homens foram localizados inicialmente e estavam com o veículo utilizado pelo grupo, um Fiat Punto, que dava apoio às ações criminosas.</p>
<p>O carro, pertencente à sogra de um dos suspeitos, estava estacionado próximo ao Terminal Velho enquanto parte do grupo cometia os furtos. Durante a abordagem, foram encontrados diversos produtos furtados de farmácias e uma grande quantidade de carnes subtraídas de supermercados.</p>
<p>Uma mulher integrante do grupo conseguiu fugir e não foi localizada. Os detidos informaram que saíram de Almirante Tamandaré e também praticaram furtos em supermercados de São José dos Pinhais antes de chegarem a Fazenda Rio Grande.</p>
<p>Um dos homens presos possui diversas passagens pelo sistema prisional. A ação da Guarda Municipal resultou na prisão dos suspeitos e na recuperação dos produtos furtados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial militar morre após viatura aquaplanar e capotar na PR-323]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0e67ca30ac90a0780a9eb027c265e223d30e9e0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:55:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0e67ca30ac90a0780a9eb027c265e223d30e9e0d]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial militar do Batalhão de Polícia Rodoviária Estadual morreu em um grave acidente na PR-323, em Doutor Camargo, no Noroeste do Paraná, após a viatura aquaplanar e capotar. Outro policial ficou gravemente ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial militar do Batalhão de Polícia Rodoviária Estadual morreu em um grave acidente na PR-323, em Doutor Camargo, no Noroeste do Paraná, após a viatura aquaplanar e capotar. Outro policial ficou gravemente ferido.</p>
<p>O acidente ocorreu durante uma forte chuva, quando a viatura aquaplanou e capotou na rodovia. Com o impacto, os dois policiais ficaram presos e gravemente feridos dentro do veículo. Há suspeita de que a água da chuva tenha invadido a cabine, dificultando a saída das vítimas até a chegada do socorro.</p>
<p>As vítimas foram encaminhadas para hospitais diferentes. O policial que não resistiu aos ferimentos foi levado ao Hospital Santa Casa, onde faleceu logo na chegada. O outro policial sofreu fratura no fêmur e foi levado ao Hospital Bom Samaritano, sendo transportado por ambulância e helicóptero devido à gravidade dos ferimentos.</p>
<p>O tenente responsável pelo socorro destacou que a viatura caiu capotada de roda para cima na canaleta, com o teto próximo ao solo, o que pode ter permitido a entrada de água na cabine durante a enxurrada, agravando a situação das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vini Jr denuncia racismo em jogo da Champions e recebe apoio de Mbappé e CBF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b2faa2e621af5cbcbd1e8ae2707ee142b6b1bf0a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:57:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b2faa2e621af5cbcbd1e8ae2707ee142b6b1bf0a]]></guid>
<description><![CDATA[Após marcar o gol da vitória do Real Madrid sobre o Benfica, Vini Jr foi alvo de racismo durante a partida e denunciou o ataque, recebendo apoio de companheiros e da Confederação Brasileira de Futebol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após marcar o gol da vitória do Real Madrid sobre o Benfica, Vini Jr foi alvo de racismo durante a partida e denunciou o ataque, recebendo apoio de companheiros e da Confederação Brasileira de Futebol.</p>
<p>O atacante Vini Jr sofreu ofensas racistas no jogo entre Real Madrid e Benfica pela Champions League. O incidente ocorreu logo após o gol da vitória do brasileiro, quando ele comemorava no Estádio da Luz, em Lisboa. Alguns jogadores do time adversário foram tirar satisfação, e Vini Jr relatou ao árbitro que foi chamado de macaco.</p>
<p>O árbitro acionou o protocolo antirracismo, o que gerou confusão com vaias e arremesso de objetos por parte dos torcedores, além de questionamentos do técnico José Mourinho. Após uma paralisação de dez minutos, a partida foi retomada, mas continuou marcada por vaias e xingamentos.</p>
<p>Vini Jr se manifestou nas redes sociais, chamando o jogador que o ofendeu de covarde por esconder o rosto na camisa para não ser flagrado. Ele criticou o cartão amarelo que recebeu por comemorar o gol e considerou o protocolo antirracismo mal executado. O atacante francês Mbappé também denunciou o racismo sofrido por Vini Jr e afirmou que o jogador adversário não merece mais jogar a Champions.</p>
<p>A Confederação Brasileira de Futebol também se posicionou contra o racismo, manifestando solidariedade a Vini Jr e afirmando que o racismo é crime e inaceitável no futebol e em qualquer lugar.</p>
<p>O episódio reforça a persistência do racismo no futebol e a necessidade de medidas efetivas para combatê-lo, com apoio de jogadores, entidades e torcedores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa após roubo a farmácia no Centro de Curitiba com ajuda de entregador]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_7d996e10e3c0565bdeb447808d1ab8c0bb9ba6bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:50:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:7d996e10e3c0565bdeb447808d1ab8c0bb9ba6bb]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos após roubarem uma farmácia no Centro de Curitiba, com apoio de um entregador que presenciou o crime e acionou a Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos após roubarem uma farmácia no Centro de Curitiba, com apoio de um entregador que presenciou o crime e acionou a Guarda Municipal. Os suspeitos roubaram oito produtos da farmácia, mas deixaram cair seis durante a fuga. Um dos homens teria ameaçado os funcionários com uma faca e ordenado que o outro atacasse um trabalhador para impedir reação, caracterizando roubo e não apenas furto.</p>
<p>O entregador de aplicativo seguiu os suspeitos até a Praça Osório, onde avisou a Guarda Municipal. Durante a abordagem, um dos homens tentou fugir, abandonando uma sacola com produtos roubados e seus chinelos, mas foi capturado após perseguição.</p>
<p>Ambos os presos possuíam antecedentes criminais por furto, roubo e tráfico de drogas. Um deles já havia sido alvo de mandado de prisão recente por roubo a farmácia, ficando preso por cerca de duas semanas antes de ser absolvido. Ele teria afirmado que voltaria a cometer crimes no mesmo local.</p>
<p>Os detidos foram encaminhados à Central de Flagrantes e permanecem à disposição da Justiça. O prejuízo estimado do roubo é de R$ 367,93, e o caso será investigado pela Polícia Civil.</p>
<p>A ação da Guarda Municipal, com apoio do entregador, resultou na prisão dos suspeitos e na recuperação parcial dos produtos roubados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
