<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:29:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta a facadas pelo companheiro na frente do filho de três anos em Cascavel]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_90b2a14ea7bd95749e1cc630ff3d98fd97f5645d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:47:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:90b2a14ea7bd95749e1cc630ff3d98fd97f5645d]]></guid>
<description><![CDATA[Mayara Araújo Krupiniski Rodrigues foi vítima de feminicídio na noite de quarta-feira em Cascavel, no oeste do Paraná. O suspeito, companheiro da vítima, permanece foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mayara Araújo Krupiniski Rodrigues foi vítima de feminicídio na noite de quarta-feira em Cascavel, no oeste do Paraná. O suspeito, companheiro da vítima, permanece foragido. O crime ocorreu na residência do casal, onde uma discussão foi ouvida por testemunhas que relataram agressões verbais. O suspeito continuou a xingar a vítima na rua e confessou o crime antes de fugir com um veículo que foi apreendido para perícia.</p>
<p>O filho de três anos da vítima presenciou toda a cena, mas não possui vínculo com o suspeito. O homem tem extensa ficha criminal por roubo, furto, receptação e crimes patrimoniais, e as autoridades investigam a possibilidade de violência doméstica, que não havia sido registrada anteriormente.</p>
<p>Mayara já havia recebido atendimento após denúncias de agressão, mas recusou medidas protetivas por depender financeiramente do companheiro e temer ficar sem apoio. A legislação prevê pena de 20 a 40 anos de reclusão para feminicídio, com acréscimo de até um terço devido à presença de menor durante o crime.</p>
<p>As diligências para localizar o suspeito continuam, enquanto a criança ficou sem a presença materna e paterna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condomínio em Quatro Barras destaca-se pela preservação da Represa do Iraí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_aff758d5d09318a6d7630f5947cdc5bd7fb88d9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:45:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:aff758d5d09318a6d7630f5947cdc5bd7fb88d9d]]></guid>
<description><![CDATA[O Condomínio Fazenda Bayer, situado às margens da Represa do Iraí, em Quatro Barras, alia desenvolvimento residencial à preservação ambiental, destinando quase metade de sua área à proteção do manancial e da biodiversidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Condomínio Fazenda Bayer, situado às margens da Represa do Iraí, em Quatro Barras, alia desenvolvimento residencial à preservação ambiental, destinando quase metade de sua área à proteção do manancial e da biodiversidade local.</p>
<p>O empreendimento conta com cerca de 1,5 quilômetro de testada para a Represa do Iraí e foi planejado para cumprir rigorosamente as normas ambientais. Aproximadamente 50% da área total é destinada à Área de Preservação Permanente (APP), com proibição de acesso direto à represa, evitando impactos sobre o manancial.</p>
<p>O projeto inclui um sistema de drenagem pluvial equipado com filtros e dispositivos que impedem a chegada de resíduos e poluentes à água, além de estações elevatórias conectadas à rede da Sanepar para garantir o esgotamento sanitário, eliminando riscos de contaminação.</p>
<p>Foram respeitados mapas de zoneamento que preservam nascentes, bosques de araucárias e áreas de fundo de vale, com discussões constantes junto a órgãos ambientais e participação do Ministério Público durante o licenciamento. A área preservada foi ampliada de 20% para cerca de 40%, totalizando mais de 500 mil metros quadrados, promovendo um ganho ambiental significativo sem comprometer a viabilidade econômica.</p>
<p>Além da proteção dos recursos hídricos, a preservação contribui para a manutenção da biodiversidade, estabilidade do solo e melhoria do microclima local, reforçando corredores ecológicos e beneficiando moradores e a população do entorno.</p>
<p>O Condomínio Fazenda Bayer exemplifica uma nova abordagem de desenvolvimento urbano, na qual o crescimento residencial é harmonizado com a sustentabilidade ambiental, demonstrando que grandes empreendimentos podem assumir papel protagonista na conservação dos recursos naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capitão do Coritiba, Sebastián Gómez segue fora na reta decisiva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_cf05f1d83571c04250e17eb46223287a989d74e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:30:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:cf05f1d83571c04250e17eb46223287a989d74e6]]></guid>
<description><![CDATA[Sebastián Gómez permanece afastado dos gramados devido a uma lesão muscular na coxa direita, que o impede de atuar em jogos importantes do Coritiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebastián Gómez permanece afastado dos gramados devido a uma lesão muscular na coxa direita, que o impede de atuar em jogos importantes do Coritiba. O volante sofreu a lesão na segunda rodada do Brasileirão, durante a vitória do Coritiba por 2 a 1 contra o Cruzeiro. Desde então, ele já perdeu três partidas, incluindo confrontos pelo Campeonato Brasileiro e Campeonato Paranaense.</p>
<p>O clube projeta a volta de Sebastián Gómez aos treinos com o grupo na primeira semana de março, mas ele não estará disponível para os próximos jogos contra Operário, São Paulo e possivelmente para o início das finais do Estadual.</p>
<p>A comissão técnica tem adotado cautela para evitar uma recuperação precoce que possa agravar a lesão, com a expectativa de que o jogador possa retornar na quinta rodada do Brasileirão, contra o Corinthians, em 11 de março.</p>
<p>Sebastián Gómez segue em processo de recuperação, enquanto o Coritiba enfrenta momentos decisivos na temporada sem seu capitão em campo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terceiro cão comunitário desaparecido após operação no Mercado Livre é encontrado em Campo Largo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3b32c80af6a7f13c5b89eb1d8cf0ccc52052f9ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:30:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - RMC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3b32c80af6a7f13c5b89eb1d8cf0ccc52052f9ff]]></guid>
<description><![CDATA[A cadela Rajada, terceiro cão comunitário desaparecido após ação no Centro de Distribuição do Mercado Livre em Araucária, foi localizada no bairro Bela Vista, em Campo Largo, cerca de 10 quilômetros do local onde os animais foram abandonados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cadela Rajada, terceiro cão comunitário desaparecido após ação no Centro de Distribuição do Mercado Livre em Araucária, foi localizada no bairro Bela Vista, em Campo Largo, cerca de 10 quilômetros do local onde os animais foram abandonados.</p>
<p>Rajada foi encontrada por uma equipe de buscas contratada pela empresa e levada para uma clínica veterinária no bairro Água Verde, em Curitiba, para avaliação do estado de saúde. As buscas foram realizadas com o auxílio de cães farejadores e drones.</p>
<p>Há suspeita de que os cães tenham sido abandonados na região, com imagens de uma câmera de segurança mostrando ocupantes de uma Fiorino deixando dois animais na Rua Antônio Emídio Lopes, o que pode ajudar nas investigações.</p>
<p>Dois outros cães, Xuxa e Lobão, já haviam sido encontrados no bairro Botiatuva, em Campo Largo, enquanto o cão Cara Preta ainda está desaparecido e as buscas continuam. Novas informações sobre as circunstâncias em que Rajada foi encontrada devem ser divulgadas em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[IPTU 2026 em Curitiba já disponível para emissão e pagamento online]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6c87ff2019740f2172d90393e16b9c951da25267/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6c87ff2019740f2172d90393e16b9c951da25267]]></guid>
<description><![CDATA[O IPTU 2026 de Curitiba está liberado para emissão e pagamento, com opções online e envio dos carnês pelos Correios, além de descontos e parcelamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O IPTU 2026 de Curitiba está liberado para emissão e pagamento, com opções online e envio dos carnês pelos Correios, além de descontos e parcelamentos. Os moradores de Curitiba já podem emitir a guia do IPTU 2026 por meio do Curitiba App, do site da Prefeitura e da página da Secretaria Municipal de Planejamento, Finanças e Orçamento. O pagamento pode ser realizado pela internet, bancos conveniados, PIX, cartão de débito ou crédito, e também por débito automático.</p>
<p>Mais de 990 mil unidades tributárias serão atingidas pelo imposto, com vencimento em 20 de março. O pagamento à vista concede desconto de 10%, enquanto o parcelamento pode ser feito em até dez vezes entre março e dezembro. Os avisos de lançamento serão enviados pelos Correios a partir da próxima semana.</p>
<p>A maioria dos imóveis terá reajuste Cerca de 20% dos imóveis terão reajustes maiores, podendo chegar a 22,46%. A Taxa de Coleta de Lixo 2026 também foi definida, com valores variados.</p>
<p>Contribuintes que desejarem contestar os valores podem apresentar impugnação até 20 de março, exclusivamente pelo Processo Eletrônico de Curitiba. O atendimento para dúvidas está disponível pelo Portal da Secretaria de Finanças, Central 156, Curitiba App e WhatsApp oficial.</p>
<p>Quem não tem acesso à internet pode emitir as guias presencialmente nos núcleos da Finanças nas Ruas da Cidadania ou na sede da Prefeitura, com opção de agendamento prévio pelo Agenda Online.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
