<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:26:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Busca por vagas em colégios cívico-militares no Paraná chega a mais de 20 mil estudantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a532efbce3624e28bed5b007fca402cef7b6853f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:40:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a532efbce3624e28bed5b007fca402cef7b6853f]]></guid>
<description><![CDATA[No Paraná, mais de 20 mil estudantes começaram o ano na fila de espera por uma vaga em colégios cívico-militares, número quase o dobro do registrado no ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No Paraná, mais de 20 mil estudantes começaram o ano na fila de espera por uma vaga em colégios cívico-militares, número quase o dobro do registrado no ano anterior. O Paraná possui a maior rede de colégios cívico-militares do Brasil, com 345 unidades, mas enfrenta uma demanda crescente. Em 2026, 20.402 estudantes aguardavam por uma vaga, enquanto no ano anterior esse número era de 11 mil.</p>
<p>A expansão da rede ocorreu com a incorporação de 33 novos colégios ao programa. O Colégio Cívico-Militar Dias da Rocha, em Araucária, concentra a maior fila de espera, com 510 estudantes.</p>
<p>A diretora do colégio, Sandra Betineli da Costa, destacou que o modelo cívico-militar trouxe uma nova identidade à unidade, especialmente em relação às práticas de cidadania e ao apoio disciplinar, promovendo a consciência dos alunos sobre a integração à comunidade.</p>
<p>Ela ressaltou ainda a importância do diálogo constante com as famílias para lidar com as expectativas dos pais e reforçou que a educação é um trabalho conjunto entre escola e família, com reuniões frequentes para esse fim.</p>
<p>A demanda crescente por vagas em colégios cívico-militares no Paraná evidencia o interesse das famílias pelo modelo, que tem promovido mudanças significativas nas instituições que o adotam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
