<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 19:26:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vítimas de acidente fatal entre moto e caminhão na PR-317 são identificadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d894032a8d1bd23f3587e58d50010d8119fcde79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:55:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d894032a8d1bd23f3587e58d50010d8119fcde79]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas que estavam em uma motocicleta morreram após colisão com um caminhão na PR-317, no trecho entre Santa Fé e Nossa Senhora das Graças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas que estavam em uma motocicleta morreram após colisão com um caminhão na PR-317, no trecho entre Santa Fé e Nossa Senhora das Graças. As vítimas foram identificadas como Kaliel e Rodolfo, que estavam na motocicleta Honda Hornet 600 cilindradas. O acidente ocorreu na noite do sábado e resultou na destruição completa da motocicleta.</p>
<p>Equipes do Samu foram acionadas, mas constataram o óbito dos homens no local. Os corpos foram encaminhados para o Instituto Médico Legal de Maringá. A Polícia Rodoviária Estadual investiga as causas do acidente. O motorista do caminhão passou pelo teste do bafômetro, que não indicou consumo de álcool.</p>
<p>As autoridades continuam apurando as circunstâncias do acidente para esclarecer os motivos da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga entre torcedores de Athletico e Paraná Clube deixa dois feridos em Fazenda Rio Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_80d336ec2fbc00c541ee7e3568cbc9b5db80ef1b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:39:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:80d336ec2fbc00c541ee7e3568cbc9b5db80ef1b]]></guid>
<description><![CDATA[Confronto entre torcidas na Região Metropolitana de Curitiba resultou em dois homens feridos, um deles atingido por disparo de arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Confronto entre torcidas na Região Metropolitana de Curitiba resultou em dois homens feridos, um deles atingido por disparo de arma de fogo. Uma briga entre torcedores do Athletico e do Paraná Clube ocorreu na tarde deste domingo em Fazenda Rio Grande, envolvendo várias pessoas e resultando em dois feridos. Um dos homens foi baleado na região do fêmur da coxa, enquanto o outro sofreu fraturas e hematomas na cabeça.</p>
<p>A Guarda Municipal, que realizava escolta de um evento nas proximidades, foi acionada para atender a ocorrência no cruzamento da Rua Madagascar com a Rua Líbia, no bairro Nações. Durante a confusão, foram registrados disparos de arma de fogo e a chegada de pessoas em diversos veículos ao local.</p>
<p>Relatos indicaram possível envolvimento de uma criança, porém a equipe da Guarda Municipal não confirmou essa informação durante o atendimento. O número de pessoas presentes poderia ter agravado ainda mais a situação.</p>
<p>Confrontos entre torcidas já haviam sido registrados recentemente na região, evidenciando a necessidade de atenção às questões de segurança em eventos esportivos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morte de dentista de 32 anos causa comoção em Ponta Grossa; infarto é possível causa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a044d87b485ac23fd1668ffb44d01516cb9da90c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:30:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a044d87b485ac23fd1668ffb44d01516cb9da90c]]></guid>
<description><![CDATA[O cirurgião-dentista Thomas Alison Moreira da Silva, de 32 anos, faleceu em Ponta Grossa, gerando comoção na comunidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cirurgião-dentista Thomas Alison Moreira da Silva, de 32 anos, faleceu em Ponta Grossa, gerando comoção na comunidade local. Thomas Alison Moreira da Silva era especialista em implantodontia e muito querido pela comunidade de Ponta Grossa, na Região dos Campos Gerais do Paraná. A família acredita que a causa da morte tenha sido um infarto.</p>
<p>Nas redes sociais, a mãe do dentista informou sobre o falecimento e mencionou a provável causa como infarto. A irmã também lamentou a perda, destacando o carinho e o último momento juntos.</p>
<p>O sepultamento ocorreu no Cemitério Parque Jardim Paraíso, em Ponta Grossa, na manhã do domingo seguinte ao falecimento. A morte precoce do profissional gerou diversas homenagens nas redes sociais, demonstrando o impacto de sua partida na comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
