<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 11:26:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cobrança de aluguel termina em morte a facadas na Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d7e761ba0a9f67eaa8bd244cc19414a6a1dc7504/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:09:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d7e761ba0a9f67eaa8bd244cc19414a6a1dc7504]]></guid>
<description><![CDATA[Uma discussão por cobrança de aluguel terminou em homicídio no bairro Maria Antonieta, em Pinhais, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma discussão por cobrança de aluguel terminou em homicídio no bairro Maria Antonieta, em Pinhais, na Região Metropolitana de Curitiba. O proprietário de uma pensão foi preso após a discussão evoluir para luta corporal e o uso de faca contra a vítima, que morreu no local. O crime aconteceu na Rua Adalberto de Andrade.</p>
<p>A vítima apresentava ferimentos no rosto, pescoço, ombros, tórax, região dorsal e na mão direita. Ela estava com dinheiro e uma bucha de cocaína nos bolsos. Equipes do Siate foram acionadas, mas constataram que o homem já estava morto ao chegarem. A Guarda Municipal realizou patrulhamento e localizou o suspeito, que foi encaminhado à Delegacia de Pinhais.</p>
<p>O caso segue sob investigação da Polícia Civil. O proprietário da pensão permanece preso enquanto as autoridades continuam investigando o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnico do Coritiba lamenta eliminação e detalha planejamento para disputa de pênaltis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8533caebe00a298acc1920fd1c3e57cc7296e10e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8533caebe00a298acc1920fd1c3e57cc7296e10e]]></guid>
<description><![CDATA[Após a derrota para o Operário na semifinal do Campeonato Paranaense de 2026, o treinador Fernando Seabra expressou sua frustração com a eliminação e analisou o desempenho da equipe durante a partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após a derrota para o Operário na semifinal do Campeonato Paranaense de 2026, o treinador Fernando Seabra expressou sua frustração com a eliminação e analisou o desempenho da equipe durante a partida.</p>
<p>Fernando Seabra destacou o sentimento compartilhado com a torcida após a derrota nos pênaltis no Couto Pereira, agradecendo o apoio dos torcedores presentes e lamentando a não classificação à final. O técnico avaliou que o Coritiba teve um bom início de jogo, com pressão alta e criação de chances, mas perdeu consistência a partir da metade do primeiro tempo, o que permitiu a reação do Operário e o crescimento do adversário na partida.</p>
<p>O treinador explicou que a equipe trabalha pênaltis de forma recorrente e que já existe uma ordem definida para as cobranças. Ele ressaltou que as substituições nos minutos finais foram planejadas considerando a possibilidade de decisão nas penalidades, buscando ter batedores especialistas disponíveis para a disputa.</p>
<p>Seabra detalhou as opções de batedores, destacando a preferência por jogadores com mais consistência e experiência na cobrança de pênaltis. Ele afirmou que a estratégia adotada seguiu o planejamento da comissão técnica, com os principais batedores presentes no momento final da cobrança.</p>
<p>O técnico do Coritiba reforçou o comprometimento da equipe e o trabalho realizado para enfrentar situações decisivas, apesar da frustração pela eliminação no Campeonato Paranaense de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
