<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 12:27:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista perde controle e derruba poste, deixando quase 50 imóveis sem luz no Santa Quitéria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_16854c7e1594a90bc567347e0562b59010e95cb2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:15:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:16854c7e1594a90bc567347e0562b59010e95cb2]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista perdeu o controle da direção e colidiu contra um poste no bairro Santa Quitéria, em Curitiba, causando a interrupção do fornecimento de energia para 47 imóveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista perdeu o controle da direção e colidiu contra um poste no bairro Santa Quitéria, em Curitiba, causando a interrupção do fornecimento de energia para 47 imóveis. O acidente ocorreu na manhã desta sexta-feira, próximo ao cruzamento da Avenida Presidente Arthur da Silva Bernardes com a rua Professor Brasílio Ovídio da Costa, no sentido Parque Barigui. A chuva pode ter contribuído para a perda do controle do veículo durante uma curva.</p>
<p>O impacto quebrou o poste, que permaneceu preso às fiações elétricas e apoiado em árvores. O motorista estava sozinho e não sofreu ferimentos. Equipes da companhia de energia trabalham na substituição do poste e na recomposição da rede elétrica para restabelecer o fornecimento de energia. A previsão é que os serviços sejam concluídos no início da tarde desta sexta-feira.</p>
<p>Quarenta e sete unidades consumidoras ficaram sem luz devido ao acidente, que está sendo tratado pelas equipes de manutenção responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professores destacam uso criterioso da inteligência artificial nas escolas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a65a8604f69ac25627b7e4a79384dad56af3639a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:44:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a65a8604f69ac25627b7e4a79384dad56af3639a]]></guid>
<description><![CDATA[Com a crescente presença da inteligência artificial no cotidiano escolar, educadores ressaltam a importância de utilizar a tecnologia como aliada no aprendizado, enfatizando a necessidade de critérios para seu uso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com a crescente presença da inteligência artificial no cotidiano escolar, educadores ressaltam a importância de utilizar a tecnologia como aliada no aprendizado, enfatizando a necessidade de critérios para seu uso.</p>
<p>A inteligência artificial tem sido incorporada aos processos de aprendizagem, exigindo que professores se adaptem para aproveitar seus benefícios sem comprometer o desenvolvimento dos estudantes. Para Paulo Tomazinho, doutor em educação e membro do Conselho de Inovação do Sindicato das Escolas Particulares do Paraná, é fundamental integrar a tecnologia na vida dos alunos com responsabilidade, focando na formação de indivíduos capazes de agir com discernimento e ética.</p>
<p>Luiz Pinheiro, docente do Mestrado e Doutorado da Universidade Positivo, destaca que o uso efetivo da inteligência artificial vai além de simplesmente formular perguntas, envolvendo a criação de agentes autônomos que podem planejar e executar tarefas complexas. Ele ressalta que dominar essa tecnologia requer conhecimento aprofundado para elaborar bons comandos e desenvolver sistemas inteligentes.</p>
<p>O Conselho Nacional de Educação está elaborando regras para o uso da inteligência artificial nas escolas, com previsão de regulamentação a partir de março. Entre as medidas discutidas está a proibição da utilização da ferramenta para correção de questões sem supervisão docente, além da inclusão de conteúdos relacionados à inteligência artificial em todos os cursos do ensino superior.</p>
<p>A adoção da inteligência artificial na educação demanda equilíbrio entre inovação tecnológica e mediação pedagógica, garantindo que a tecnologia complemente, e não substitua, o papel do professor no processo de ensino-aprendizagem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procedimentos estéticos mais procurados por estrangeiros no Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ee792f2053257db0063f37a2cfb4157c2674b770/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:40:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ee792f2053257db0063f37a2cfb4157c2674b770]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil lidera mundialmente em cirurgias plásticas, atraindo estrangeiros pela técnica, custo e previsibilidade dos resultados, com destaque para a lipoaspiração de alta definição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil lidera mundialmente em cirurgias plásticas, atraindo estrangeiros pela técnica, custo e previsibilidade dos resultados, com destaque para a lipoaspiração de alta definição.</p>
<p>O país realiza mais de 2 milhões de cirurgias plásticas anualmente, consolidando-se como referência global no setor. Entre os procedimentos mais buscados por estrangeiros está a lipoaspiração de alta definição, que visa esculpir o corpo com precisão anatômica e remover gordura, destacando-se pela maturidade técnica desenvolvida no Brasil.</p>
<p>Também são comuns cirurgias combinadas, como abdominoplastia associada à lipoaspiração, realizadas em um único tempo cirúrgico para otimizar a recuperação e reduzir deslocamentos internacionais. Mamoplastias, tanto de aumento quanto de redução, têm grande procura, especialmente entre pacientes europeias e latino-americanas.</p>
<p>A harmonização facial aparece como procedimento recorrente, com preferência por resultados naturais que preservam a expressão e identidade, focando na sustentação e qualidade da pele. O diferencial do Brasil está na combinação entre formação técnica, volume cirúrgico e infraestrutura hospitalar, mais do que no preço.</p>
<p>A busca por procedimentos estéticos no Brasil por parte de estrangeiros reflete a reputação técnica e a estrutura oferecida, consolidando o país como destino de turismo médico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dona de distribuidora é presa suspeita de vender bebidas falsificadas no Tatuquara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f271a677d0fb0271b213dc45ff923f8e33d6f1ee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:38:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f271a677d0fb0271b213dc45ff923f8e33d6f1ee]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 27 anos foi detida em flagrante com 18 garrafas de bebidas alcoólicas adulteradas durante operação da Polícia Civil em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 27 anos foi detida em flagrante com 18 garrafas de bebidas alcoólicas adulteradas durante operação da Polícia Civil em Curitiba. A prisão ocorreu na primeira fase da Operação Fake Drink, realizada no bairro Tatuquara, que fiscalizou quatro distribuidoras de bebidas. As garrafas apreendidas apresentavam sinais de falsificação e continham whisky, vodca e gin.</p>
<p>Além da proprietária da distribuidora, um vendedor de 23 anos foi levado à delegacia para prestar esclarecimentos como testemunha. A ação é um desdobramento de investigações iniciadas em outubro de 2025, relacionadas a casos de intoxicação por consumo de bebidas adulteradas com metanol.</p>
<p>Na ocasião das investigações anteriores, mais de 300 mil garrafas irregulares foram localizadas e destruídas. A Polícia Civil do Paraná pretende intensificar as fiscalizações em comércios para proteger a saúde dos consumidores e garantir a venda legalizada.</p>
<p>Denúncias podem ser feitas anonimamente pelos telefones 197 ou 181.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
