<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 10:26:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é esfaqueada ao reagir a assalto em Curitiba e tem celular e carteira roubados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_d1186ea0e6293279ccd3c9277c61ec6a46d8d582/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:20:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:d1186ea0e6293279ccd3c9277c61ec6a46d8d582]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 23 anos foi esfaqueada na mão ao reagir a um assalto enquanto voltava do trabalho no bairro Portão, em Curitiba. Ela foi atendida e encaminhada ao hospital em estado estável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 23 anos foi esfaqueada na mão ao reagir a um assalto enquanto voltava do trabalho no bairro Portão, em Curitiba. Ela foi atendida e encaminhada ao hospital em estado estável.</p>
<p>A vítima foi surpreendida por três ladrões na Avenida República Argentina, que roubaram seu celular e carteira. Durante a tentativa de assalto, a jovem reagiu e acabou sendo esfaqueada na mão.</p>
<p>Consciente, ela permaneceu no local até a chegada do socorro, sendo atendida por equipes do Samu e levada ao Hospital do Trabalhador, sem risco de vida. A Polícia Militar realizou buscas na região, mas os suspeitos não foram encontrados.</p>
<p>A polícia continua investigando o caso para tentar localizar os responsáveis pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto dentro de casa segurando terço; polícia investiga causa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_fc443b4f882043f58b72437d71c4cf5472c1e7e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:15:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:fc443b4f882043f58b72437d71c4cf5472c1e7e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi encontrado morto dentro de sua casa no Bairro Santa Cruz, em Cascavel, no oeste do Paraná. A causa da morte ainda é indeterminada e está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi encontrado morto dentro de sua casa no Bairro Santa Cruz, em Cascavel, no oeste do Paraná. A causa da morte ainda é indeterminada e está sob investigação. Familiares que moram no mesmo lote estranharam a ausência do homem e decidiram verificar a situação. Ao entrarem na casa, encontraram o homem já sem vida, segurando um terço nas mãos.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado e confirmou a morte. O médico da equipe informou que não havia lesões aparentes no corpo do homem. A Polícia Militar esteve no local, registrou a ocorrência e acompanhou os procedimentos iniciais. Após a liberação, o corpo foi encaminhado para velório e sepultamento.</p>
<p>A causa da morte será determinada por meio de exames laboratoriais e periciais. O caso está sendo investigado pela Polícia Civil. A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois suspeitos morrem em confronto após PM flagrar desmanche de Hilux roubada em Sarandi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_da2202e5ef0410b94725492049c8973840a36411/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:42:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:da2202e5ef0410b94725492049c8973840a36411]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram mortos em troca de tiros com a Polícia Militar ao serem flagrados desmontando uma caminhonete roubada em Sarandi, no norte do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram mortos em troca de tiros com a Polícia Militar ao serem flagrados desmontando uma caminhonete roubada em Sarandi, no norte do Paraná. A ação ocorreu na madrugada em uma residência onde uma Toyota Hilux, roubada em Maringá, estava sendo desmontada. Os policiais foram recebidos a tiros ao entrarem no imóvel e revidaram, baleando os dois suspeitos, que não resistiram aos ferimentos.</p>
<p>Na casa, foram apreendidos um bloqueador de sinal, uma pistola, um revólver e um veículo utilizado no roubo. A área foi isolada para a realização dos trabalhos da Polícia Científica.</p>
<p>Um dos mortos tinha 23 anos e era investigado por envolvimento em roubos de caminhonetes, além de ter passagens por tráfico de drogas, porte ilegal de arma, tentativa de feminicídio e furtos de veículos. A Polícia Civil investiga a participação da dupla em outros crimes na região.</p>
<p>Após a perícia, os corpos foram encaminhados ao Instituto Médico Legal de Maringá para os procedimentos cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista é arremessado após colisão com caminhão-tanque em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8daf43d08f753a07ffd6c078668139916f14003c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:40:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8daf43d08f753a07ffd6c078668139916f14003c]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclista de 53 anos ficou ferido após ser atingido por um caminhão carregado de combustível no bairro São Francisco, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclista de 53 anos ficou ferido após ser atingido por um caminhão carregado de combustível no bairro São Francisco, em Curitiba. O acidente ocorreu no cruzamento das ruas João Manoel e Inácio Lustosa. O caminhão-tanque seguia pela Rua João Manoel com o semáforo aberto quando colidiu com o ciclista, que trafegava na contramão pela Rua Inácio Lustosa e não teria respeitado a sinalização.</p>
<p>Com o impacto, o ciclista foi arremessado por alguns metros e sofreu ferimentos moderados. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestaram socorro no local e encaminharam a vítima ao Hospital Cajuru.</p>
<p>O motorista do caminhão permaneceu no local para prestar esclarecimentos. Apesar da força da colisão, o ciclista não sofreu ferimentos graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
