<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 20:27:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre ferimentos moderados após colisão no Alto da XV, Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_343fd41c028df324eb1e2bd163f860ad9bb4358f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:21:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:343fd41c028df324eb1e2bd163f860ad9bb4358f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão envolvendo um Gol e um Fiat Palio de aplicativo deixou uma mulher de 45 anos ferida no bairro Alto da XV, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão envolvendo um Gol e um Fiat Palio de aplicativo deixou uma mulher de 45 anos ferida no bairro Alto da XV, em Curitiba. A mulher dirigia um Gol pela Rua Fernando Amaro quando invadiu a preferencial da Rua Almirante Tamandaré, provocando o acidente. O Fiat Palio, que seguia pela via preferencial, foi atingido lateralmente e arremessado na calçada.</p>
<p>O Gol só parou após colidir com a grade de um prédio. A condutora foi atendida por socorristas do Siate e encaminhada ao pronto-socorro do Hospital Cajuru com ferimentos moderados. O veículo de aplicativo não tinha ocupantes feridos.</p>
<p>A Polícia Militar registrou a ocorrência no local. Um sargento do Bptran destacou que o acidente poderia ter sido mais grave, especialmente por causa da proximidade de pedestres na calçada.</p>
<p>O caso reforça a importância do respeito às regras de trânsito para evitar acidentes e garantir a segurança de todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casos de infarto em jovens crescem 150% no Brasil e alertam para risco genético silencioso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_74c218bcc31a9f0bd3db840fca4e4bbf4b59ca03/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:29:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:74c218bcc31a9f0bd3db840fca4e4bbf4b59ca03]]></guid>
<description><![CDATA[O aumento expressivo de infartos em pessoas com menos de 40 anos no Brasil destaca a importância da investigação de fatores genéticos ainda pouco explorados na prevenção da doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento expressivo de infartos em pessoas com menos de 40 anos no Brasil destaca a importância da investigação de fatores genéticos ainda pouco explorados na prevenção da doença.</p>
<p>O número de infartos agudos do miocárdio entre jovens brasileiros aumentou cerca de 150% desde o início dos anos 2000. Embora a doença arterial coronariana seja tradicionalmente associada ao envelhecimento, pessoas entre 30 e 39 anos já correspondem a mais de 15% dos casos, e quase 10% dos adultos entre 18 e 39 anos apresentam sinais precoces de risco cardiovascular, como hipertensão e colesterol elevado.</p>
<p>Muitos desses pacientes jovens não apresentam fatores de risco clássicos como obesidade, diabetes ou tabagismo. Em alguns casos, a causa pode estar relacionada a doenças cardiovasculares hereditárias que permanecem sem diagnóstico, o que torna o primeiro sinal, por vezes, um evento grave como o infarto precoce.</p>
<p>Exames genéticos, como o Escore de Risco Poligênico para Doença Coronariana, estão sendo utilizados para identificar o risco individual antes do surgimento de alterações clínicas. Essa ferramenta permite uma atuação precoce com orientações personalizadas e estratégias preventivas, especialmente em casos com histórico familiar de infarto precoce, morte súbita ou doença coronariana em parentes próximos.</p>
<p>Sintomas como dor no peito, falta de ar, suor excessivo, náusea e dor irradiada para braço ou mandíbula devem ser tratados com urgência, independentemente da idade. O avanço da medicina personalizada, com exames genéticos e acompanhamento individualizado, é apontado como caminho para reduzir o crescimento dos infartos em jovens.</p>
<p>A identificação precoce do risco genético e a atenção aos sintomas são fundamentais para evitar eventos cardíacos graves em jovens, reforçando a importância da prevenção e do diagnóstico individualizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
