<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 18:26:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Entenda a esclerose lateral amiotrófica (ELA), doença degenerativa que afetou Eric Dane]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_11e5d7d530632274b6a88431dd9ee656d3710edc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:13:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:11e5d7d530632274b6a88431dd9ee656d3710edc]]></guid>
<description><![CDATA[A esclerose lateral amiotrófica (ELA) é uma doença neurodegenerativa progressiva que compromete o sistema nervoso e afeta movimentos essenciais do corpo, como andar, falar, engolir e respirar. A condição rara ganhou destaque após a morte do ator Eric Dane, que tornou público seu diagnóstico menos de um ano antes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A esclerose lateral amiotrófica (ELA) é uma doença neurodegenerativa progressiva que compromete o sistema nervoso e afeta movimentos essenciais do corpo, como andar, falar, engolir e respirar. A condição rara ganhou destaque após a morte do ator Eric Dane, que tornou público seu diagnóstico menos de um ano antes.</p>
<p>A ELA afeta diretamente os neurônios motores, responsáveis por transmitir comandos do cérebro para os músculos, levando à fraqueza progressiva e perda de movimentos. A doença compromete não apenas os membros, mas também funções vitais como respiração e deglutição. Os primeiros sintomas costumam ser sutis, iniciando geralmente com fraqueza em um dos membros inferiores e podendo evoluir para dificuldade respiratória e deglutição.</p>
<p>O diagnóstico da ELA é clínico, baseado na história do paciente e exame neurológico, complementado por exames como eletroneuromiografia e ressonância magnética para descartar outras condições. Atualmente, não existe cura para a doença, mas tratamentos como o uso do medicamento riluzol e suporte multidisciplinar, incluindo fisioterapia, acompanhamento psicológico e fonoaudiológico, ajudam a retardar a progressão e melhorar a qualidade de vida.</p>
<p>Com a evolução da doença, muitos pacientes necessitam de ventilação assistida, alimentação por sonda e cuidados integrais, embora as funções cognitivas geralmente permaneçam preservadas. A prevalência estimada no Brasil é de 1 a 2 casos para cada 100 mil pessoas. O caso do ator Eric Dane trouxe maior visibilidade à condição e ressaltou a importância da resiliência diante do diagnóstico.</p>
<p>A esclerose lateral amiotrófica é uma condição devastadora e progressiva que impacta significativamente a autonomia e qualidade de vida dos pacientes, reforçando a necessidade de conscientização e apoio multidisciplinar para o manejo da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Olimpia pode contratar zagueiro Mateo Gamarra em definitivo junto ao Athletico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b5e4c8192c4f9be5aa0b5cdbfefa081ba381fe6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b5e4c8192c4f9be5aa0b5cdbfefa081ba381fe6c]]></guid>
<description><![CDATA[O zagueiro Mateo Gamarra, atualmente emprestado ao Olimpia, do Paraguai, pode ser comprado em definitivo pelo clube paraguaio, que busca liberar vaga para contratar atacante do Fluminense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O zagueiro Mateo Gamarra, atualmente emprestado ao Olimpia, do Paraguai, pode ser comprado em definitivo pelo clube paraguaio, que busca liberar vaga para contratar atacante do Fluminense.</p>
<p>Mateo Gamarra pertence ao Athletico e está emprestado ao Olimpia até o fim de 2026. O clube paraguaio deseja adquirir o jogador para liberar uma vaga de estrangeiro, já que o Campeonato Paraguaio possui limite de atletas emprestados de outros países.</p>
<p>O Olimpia tem interesse em contratar o atacante Rubén Lezcano, do Fluminense, e a compra definitiva de Gamarra facilitaria essa negociação. O defensor foi uma das contratações mais caras do Athletico, chegando em 2023 por cerca de US$ 3,5 milhões.</p>
<p>Antes do empréstimo ao Olimpia, Gamarra foi emprestado ao Cruzeiro no início de 2025, onde atuou em cinco partidas. No Athletico, o zagueiro disputou 38 jogos e marcou um gol antes de ser cedido novamente ao clube paraguaio, onde já é titular e participou de cinco partidas oficiais em 2026, com uma assistência.</p>
<p>A negociação entre Athletico e Olimpia para a transferência definitiva de Mateo Gamarra está próxima de ser concluída, visando ajustar o elenco para a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
