<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 22:26:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Zagueiro é expulso após cabecear goleiro do próprio time na Copa do Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6a526512db53bc37eaa96bf23e590acf2eb7378e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:18:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6a526512db53bc37eaa96bf23e590acf2eb7378e]]></guid>
<description><![CDATA[Durante partida da Copa do Brasil, zagueiro do Porto foi expulso após agredir o goleiro da própria equipe, que valorizou a ação no gramado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante partida da Copa do Brasil, zagueiro do Porto foi expulso após agredir o goleiro da própria equipe, que valorizou a ação no gramado. O incidente ocorreu na primeira fase da Copa do Brasil, no jogo entre Porto, da Bahia, e Serra Branca, da Paraíba. Aos 37 minutos do primeiro tempo, o zagueiro Everton Santana recebeu cartão vermelho após dar uma cabeçada proposital no goleiro Matheus Gabral, companheiro de time. O goleiro aparentou valorizar a agressão, permanecendo no chão, o que motivou a expulsão do zagueiro.</p>
<p>A expulsão aconteceu pouco tempo depois do Serra Branca abrir o placar aos 32 minutos. Antes disso, o Porto já havia perdido o lateral Caio, expulso aos três minutos de jogo, ficando com dois jogadores a menos. Apesar disso, o time baiano conseguiu reverter o placar com dois gols nos acréscimos do.</p>
<p>O lance inusitado chamou a atenção pela agressão interna e pela reação da equipe, que mesmo desfalcada, conseguiu a virada na partida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
