<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 15:27:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros na frente da esposa em Fazenda Rio Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ce35152cdaf3b6869f990a3184d33dc79eab2488/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:22:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ce35152cdaf3b6869f990a3184d33dc79eab2488]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi assassinado a tiros na manhã desta segunda-feira na Rua Quaresmeira, bairro Eucaliptos, em Fazenda Rio Grande, Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi assassinado a tiros na manhã desta segunda-feira na Rua Quaresmeira, bairro Eucaliptos, em Fazenda Rio Grande, Região Metropolitana de Curitiba. A vítima e a esposa estavam em um veículo estacionado em frente à residência do casal quando o homem foi alvo de vários disparos. O carro da vítima acabou batendo no momento em que ele tentou escapar dos tiros. Após o acidente, ele saiu correndo, mas foi atingido novamente pelos disparos.</p>
<p>As autoridades trabalham com a hipótese de execução, pois foram encontradas muitas cápsulas e projéteis no local, indicando que possivelmente mais de uma pessoa tenha participado do crime. O homem seria morador do endereço onde o crime ocorreu.</p>
<p>Equipes policiais realizam buscas na região para localizar os suspeitos e esclarecer as circunstâncias do homicídio. As investigações continuam para apurar os motivos e identificar os responsáveis pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[OAB solicita encerramento do inquérito das fake news ao STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e8818f14ec71e65cbafc617a7e57a1d9bbccd111/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:22:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e8818f14ec71e65cbafc617a7e57a1d9bbccd111]]></guid>
<description><![CDATA[A Ordem dos Advogados do Brasil encaminhou ao Supremo Tribunal Federal um pedido para o fim do inquérito das fake news, criticando a duração prolongada das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ordem dos Advogados do Brasil encaminhou ao Supremo Tribunal Federal um pedido para o fim do inquérito das fake news, criticando a duração prolongada das investigações. A entidade expressou preocupação com a permanência e a conformação jurídica de investigações de longa duração, especialmente do Inquérito n.º 4.781, conhecido como inquérito das fake news. O procedimento foi instaurado de ofício e validado posteriormente, mas a OAB ressaltou que, por ser uma solução institucional extraordinária, sua condução e permanência no tempo exigem cautela maior.</p>
<p>O inquérito foi instaurado para apurar a divulgação de desinformação e ataques contra o Supremo Tribunal Federal e seus ministros. A OAB destacou que o procedimento está em tramitação há quase sete anos, o que demanda um exame cuidadoso quanto à duração razoável e à delimitação do objeto investigativo.</p>
<p>A entidade também criticou a 'elasticidade excessiva' do objeto do inquérito, apontando que a regra no Brasil é focar em fatos determinados, e não em procedimentos abertos que podem absorver sucessivamente condutas distintas.</p>
<p>A Ordem dos Advogados do Brasil reforça a necessidade de cautela na condução de investigações extraordinárias e solicita que a duração do inquérito das fake news seja revista para garantir a razoabilidade e a delimitação adequada do objeto investigado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ilha do Mel recebe etapa do Circuito Brasileiro Master de bodyboarding]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_310001f5c30f6b0f1d1947de979a170846e261ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:19:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:310001f5c30f6b0f1d1947de979a170846e261ab]]></guid>
<description><![CDATA[A Ilha do Mel será sede da primeira etapa do Circuito Brasileiro Master de Bodyboarding de 2026, evento que integra os Jogos de Aventura e Natureza e marca a abertura do calendário nacional da categoria Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ilha do Mel será sede da primeira etapa do Circuito Brasileiro Master de Bodyboarding de 2026, evento que integra os Jogos de Aventura e Natureza e marca a abertura do calendário nacional da categoria Master.</p>
<p>A competição acontecerá entre os dias 27 de fevereiro e 1º de março na Praia do Mar de Fora, na comunidade de Encantadas. O evento reunirá atletas experientes da modalidade, valorizando trajetórias consolidadas no esporte, e contará com baterias no mar, além de ações de integração com a comunidade local e atividades paralelas durante os três dias.</p>
<p>A escolha da Praia do Mar de Fora considera as condições técnicas para a prática do bodyboarding e a estrutura já utilizada em competições anteriores no litoral paranaense. O local é reconhecido pela importância ambiental e pelo controle de acesso, o que demanda organização logística específica.</p>
<p>Além do aspecto esportivo, a etapa deve movimentar o turismo no litoral do Paraná, especialmente pousadas, restaurantes, transporte marítimo e serviços da ilha, ampliando a circulação de visitantes fora dos períodos tradicionais de temporada. A programação inclui eventos de recepção e confraternização na comunidade, com festas previstas para os dias 27 e 28 de fevereiro.</p>
<p>Com a realização dessa etapa, o Paraná reforça sua presença no circuito brasileiro de bodyboarding, apostando na combinação entre esporte, natureza e desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curso gratuito de maquiagem e empreendedorismo abre inscrições para cinco cidades do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_8327d98e1dbcadb0bf96dba25657a0d6d68f106f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:46:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:8327d98e1dbcadb0bf96dba25657a0d6d68f106f]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o curso Empreendedoras da Beleza, que oferece capacitação gratuita em técnicas de maquiagem e empreendedorismo para mulheres em situação de vulnerabilidade social em cinco municípios do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para o curso Empreendedoras da Beleza, que oferece capacitação gratuita em técnicas de maquiagem e empreendedorismo para mulheres em situação de vulnerabilidade social em cinco municípios do Paraná.</p>
<p>O curso tem como objetivo fortalecer o empreendedorismo feminino por meio de qualificações na área da beleza. São ofertadas 30 vagas por município, com turmas presenciais em Piraquara, Curitiba, São José dos Pinhais, Palmeira e Pontal do Paraná.</p>
<p>As aulas ocorrerão entre março e abril, em horários específicos para cada cidade. As participantes que alcançarem pelo menos 75% de frequência receberão certificado de conclusão e um kit de produtos para auxiliar no início da carreira empreendedora.</p>
<p>Para se inscrever, as interessadas devem acessar a página do curso, escolher o município desejado e preencher o formulário. As selecionadas receberão orientações para finalizar o processo de inscrição.</p>
<p>O curso Empreendedoras da Beleza é uma iniciativa do Governo do Estado do Paraná que visa promover a inclusão social e o desenvolvimento econômico de mulheres por meio da qualificação profissional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após fugir da polícia dirigindo carro furtado com corpo no porta-malas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4941f176c7ab4f7b1e799e0be14914aeb320dbd5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:29:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4941f176c7ab4f7b1e799e0be14914aeb320dbd5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido na zona sul de São Paulo após uma perseguição de 5 km, quando policiais encontraram um corpo no porta-malas do veículo que ele dirigia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido na zona sul de São Paulo após uma perseguição de 5 km, quando policiais encontraram um corpo no porta-malas do veículo que ele dirigia. O motorista foi abordado na Avenida Carlos Lacerda durante a madrugada, mas não obedeceu à ordem de parada e tentou fugir. Após percorrer cerca de 5 km, ele parou o carro e os policiais abriram o porta-malas, onde encontraram o corpo de um homem.</p>
<p>A identidade da vítima ainda não foi identificada. O veículo utilizado na fuga havia sido furtado, O homem foi encaminhado à delegacia e permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>As circunstâncias envolvendo o corpo encontrado e a fuga do suspeito continuam sob investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico acumula quatro pênaltis perdidos em 2026 com três cobradores diferentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_64ca68bcca7bacb93d8a1029164d78618a582c8b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:64ca68bcca7bacb93d8a1029164d78618a582c8b]]></guid>
<description><![CDATA[O Athletico teve cinco cobranças de pênalti a seu favor em 2026, convertendo apenas uma, o que representa um aproveitamento de 20%. Três jogadores diferentes perderam penalidades ao longo do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Athletico teve cinco cobranças de pênalti a seu favor em 2026, convertendo apenas uma, o que representa um aproveitamento de 20%. Três jogadores diferentes perderam penalidades ao longo do ano.</p>
<p>Viveros, Julimar e João Cruz foram os cobradores que não aproveitaram as oportunidades. Viveros perdeu duas penalidades, ambas na mesma partida contra o Foz do Iguaçu, que terminou com goleada de 5 a 0. Julimar marcou um pênalti na vitória sobre o Santos, mas errou contra o Corinthians. João Cruz foi o terceiro a errar, isolando a cobrança na derrota para o Londrina, que resultou na eliminação do Athletico no Campeonato Paranaense.</p>
<p>Todos os pênaltis perdidos ocorreram na Arena da Baixada, com erros variados, como cobranças para fora, na trave e defesa do goleiro. O técnico Odair Hellmann explicou que as mudanças nos cobradores foram feitas para tentar recuperar a confiança dos jogadores e corrigir as falhas, ressaltando que todos treinam pênaltis, mas que a pressão do jogo é diferente do treino.</p>
<p>Odair Hellmann destacou que é necessário continuar buscando alternativas e treinar mais para melhorar o aproveitamento nas cobranças. Ele afirmou que, em uma próxima oportunidade, um novo jogador pode ser escolhido para bater o pênalti, visando aumentar as chances de marcar gols e ajudar a equipe.</p>
<p>O baixo aproveitamento nas cobranças de pênalti tem sido um desafio para o Athletico em 2026, impactando diretamente nos resultados da equipe no Campeonato Paranaense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial é esfaqueado ao atender ocorrência de violência doméstica no Noroeste do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_4cb2593486576a1455b70b825580109a60925346/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:42:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:4cb2593486576a1455b70b825580109a60925346]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial militar foi esfaqueado no pescoço durante uma abordagem a um homem que ameaçava familiares em Cidade Gaúcha. O suspeito foi baleado e ambos foram socorridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial militar foi esfaqueado no pescoço durante uma abordagem a um homem que ameaçava familiares em Cidade Gaúcha. O suspeito foi baleado e ambos foram socorridos. Durante um patrulhamento, a equipe da Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de violência doméstica. Ao chegarem ao local, uma mulher de 48 anos relatou que havia sido ameaçada pelo filho, de 25 anos. Uma jovem de 22 anos também foi identificada como vítima.</p>
<p>Na tentativa de abordagem, o suspeito reagiu e atingiu o policial com um golpe de faca na região cervical. Para conter o homem, as equipes dispararam contra ele. O suspeito foi atendido e encaminhado ao hospital, assim como o policial, que está fora de risco.</p>
<p>A ocorrência foi encaminhada à autoridade de Polícia Judiciária e o caso segue sob investigação. O atendimento da ocorrência resultou em ferimentos para o policial e o suspeito, ambos recebendo atendimento médico, e as autoridades continuam investigando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
