<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 05:17:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operário anuncia atacante Pablo como novo reforço para temporada 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b2a1b638a91439ac6d55dee20f414f8062a95247/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:58:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b2a1b638a91439ac6d55dee20f414f8062a95247]]></guid>
<description><![CDATA[O Operário confirmou a contratação do atacante Pablo, de 33 anos, que retorna ao futebol paranaense após defender o Sport em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Operário confirmou a contratação do atacante Pablo, de 33 anos, que retorna ao futebol paranaense após defender o Sport em 2025. Pablo, que teve passagens destacadas pelo Athletico Paranaense, foi apresentado como multicampeão e artilheiro da Copa Sul-Americana, título conquistado em 2018. O jogador chega para reforçar o setor ofensivo do Operário e contribuir com sua experiência e qualidade ao elenco.</p>
<p>O atleta desembarcou em Ponta Grossa e passará por exames médicos antes de assinar contrato válido até o final da temporada, com possibilidade de prorrogação mediante cumprimento de metas. Ele estará à disposição do técnico Luizinho Lopes para as competições da Série B, Copa do Brasil e Copa Sul-Sudeste.</p>
<p>Pablo destacou a importância de retornar ao estado e vestir a camisa do Operário, ressaltando o crescimento do clube e seu comprometimento em ajudar a equipe a alcançar bons resultados nas competições de 2026.</p>
<p>O contrato de Pablo com o Operário está firmado até o final da temporada de 2026, reforçando o elenco para os desafios do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coritiba encaminha contratação do lateral-direito JP Chermont, do Santos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f18db8d959ace24600bdfa89276ca04be89b2d44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:32:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f18db8d959ace24600bdfa89276ca04be89b2d44]]></guid>
<description><![CDATA[O Coritiba está próximo de acertar a contratação do lateral-direito JP Chermont, que deve chegar por empréstimo até o final da temporada de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Coritiba está próximo de acertar a contratação do lateral-direito JP Chermont, que deve chegar por empréstimo até o final da temporada de 2026. JP Chermont, de 20 anos, perdeu espaço no elenco do Santos e deve ser emprestado ao Coritiba sem opção de compra. O jogador formado nas categorias de base do Santos deve realizar exames médicos e assinar com o clube paranaense nos próximos dias.</p>
<p>Em 2025, JP Chermont disputou 14 jogos pelo Santos e deu uma assistência. Na atual temporada, não atuou pela equipe profissional e participou da Copa São Paulo de Futebol Júnior. Em 2024, teve destaque na campanha do Santos na Série B, com 31 partidas disputadas, e também tem passagens pela seleção brasileira sub-20.</p>
<p>Com a provável chegada de JP Chermont, o técnico Fernando Seabra terá três opções para a lateral-direita do Coritiba. O titular é Tinga, que chegou nesta temporada após passagem pelo Fortaleza, enquanto o reserva é Felipe Guimarães.</p>
<p>A contratação de JP Chermont reforça a lateral-direita do Coritiba para a temporada de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
