<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 22:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso 20 anos após assassinato de Giovanna em Quatro Barras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f57e09978e4645b304ace8372443dce449c7b697/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:44:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f57e09978e4645b304ace8372443dce449c7b697]]></guid>
<description><![CDATA[Martônio Alves Batista, de 55 anos, foi detido como suspeito do assassinato de Giovanna dos Reis Costa, ocorrido em 2006, após denúncia de enteada e reabertura do caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Martônio Alves Batista, de 55 anos, foi detido como suspeito do assassinato de Giovanna dos Reis Costa, ocorrido em 2006, após denúncia de enteada e reabertura do caso. Martônio Alves Batista possui antecedentes por crimes de cunho sexual, incluindo violência e importunação sexual, além de relatos de abusos contra filhos de ex-companheiras. Em 2018, foi preso em flagrante por instalar uma câmera escondida em banheiro feminino de seu estabelecimento comercial, acusação que negou.</p>
<p>A reviravolta no caso ocorreu após a denúncia de uma enteada, que relatou ter sofrido abusos e ameaças do suspeito, incluindo confissão de assassinato de uma menina por asfixia, identificada posteriormente como Giovanna dos Reis Costa. A mãe da jovem também ouviu uma confissão do homem.</p>
<p>Giovanna foi morta após oferecer uma rifa de Páscoa a Martônio, que a teria atraído para sua casa com a promessa de buscar dinheiro, onde cometeu violência sexual antes do homicídio. Inicialmente, quatro pessoas foram acusadas e absolvidas em 2011. Com a reabertura do inquérito em 2025, provas antigas levaram à prisão de Martônio em Londrina.</p>
<p>O suspeito permanece em silêncio e está à disposição da Justiça no sistema prisional. O advogado que atuou na defesa dos acusados absolvidos agora representa a família da vítima e busca condenação do suspeito.</p>
<p>O caso, que chocou o Paraná, teve avanço significativo após 20 anos, com a prisão do principal suspeito e novas evidências que reabriram as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem considerado um dos foragidos mais procurados do Brasil é preso em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_89fe9b291869c859bf03af72548334214d889542/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:35:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:89fe9b291869c859bf03af72548334214d889542]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos, suspeito de roubos a bancos e considerado um dos foragidos mais procurados do país, foi preso durante uma operação conjunta da Polícia Civil do Paraná e de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 42 anos, suspeito de roubos a bancos e considerado um dos foragidos mais procurados do país, foi preso durante uma operação conjunta da Polícia Civil do Paraná e de São Paulo.</p>
<p>A prisão ocorreu após investigações complexas que envolveram levantamento de informações de inteligência e cruzamento de dados, permitindo a identificação do paradeiro do suspeito. Durante a operação, foram cumpridas ordens judiciais de busca e apreensão em vários endereços.</p>
<p>Em um dos locais, foi encontrada uma motocicleta com registro de crime, o que levou à prisão em flagrante de um familiar do investigado por receptação. Também foram apreendidos cerca de 30 quilos de explosivos, diversos armamentos e drogas.</p>
<p>O homem é investigado por roubo, porte ilegal de arma de fogo e organização criminosa. Ele também alugava armas para que terceiros praticassem crimes, além de ser suspeito de envolvimento em roubos a residências e bancos.</p>
<p>Os indivíduos capturados foram encaminhados ao sistema penitenciário, demonstrando a capacidade da Polícia Civil do Paraná em prender criminosos mesmo fora do território estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após roubo a farmácia no Parolin; comparsa armado foge com dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_641d3f519266bf58c7675dee7cd1c5c9cf09cc3f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:34:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:641d3f519266bf58c7675dee7cd1c5c9cf09cc3f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi presa após participação em um roubo a uma farmácia no bairro Parolin, em Curitiba. O homem que estava com ela, armado, conseguiu fugir levando o dinheiro e a arma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi presa após participação em um roubo a uma farmácia no bairro Parolin, em Curitiba. O homem que estava com ela, armado, conseguiu fugir levando o dinheiro e a arma. Dois indivíduos invadiram uma farmácia e anunciaram o assalto com grave ameaça utilizando arma de fogo. Eles roubaram produtos e dinheiro do caixa e fugiram do local.</p>
<p>A mulher foi localizada após perseguição policial na Rua Gastão Poplade, onde tentou fugir junto com o comparsa. Ela foi abordada e presa, enquanto o homem escapou por uma área de difícil acesso.</p>
<p>Durante buscas, os policiais encontraram produtos roubados escondidos embaixo de um veículo estacionado. A suspeita confessou participação no crime e informou que o homem armado fugiu com o dinheiro e a arma.</p>
<p>As buscas pelo comparsa e pela arma continuam nos bairros Parolin e Rebouças. A mulher foi presa em flagrante por roubo agravado e encaminhada à Central de Flagrantes. A Polícia Militar segue em diligências para localizar o.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
