<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 19:27:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mudanças no trânsito alteram sentidos de ruas e semáforos no bairro Mercês]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e26dee5e1a5f5d3ec1749c23b67901d875df0392/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:17:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e26dee5e1a5f5d3ec1749c23b67901d875df0392]]></guid>
<description><![CDATA[Alterações no sentido de circulação e na programação dos semáforos começam nesta terça-feira no bairro Mercês, exigindo atenção redobrada dos motoristas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alterações no sentido de circulação e na programação dos semáforos começam nesta terça-feira no bairro Mercês, exigindo atenção redobrada dos motoristas. A partir das 9h de terça-feira, o trânsito no bairro Mercês passará por mudanças em algumas ruas devido às obras do projeto Novo Inter 2. A Rua Alcides Munhoz terá sentido único da Rua Fernando Simas em direção à Avenida Manoel Ribas. A Rua dos Capuchinhos será de fluxo único da Avenida Manoel Ribas para a Rua Desembargador Vieira Cavalcanti, que por sua vez terá circulação única da Rua dos Capuchinhos até a Avenida Manoel Ribas.</p>
<p>Com as alterações nos sentidos das ruas, a programação dos semáforos nos cruzamentos da Avenida Manoel Ribas com a Rua Alcides Munhoz e com a Rua Desembargador Vieira Cavalcanti também será modificada. Agentes da Superintendência de Trânsito estarão presentes na região para orientar motoristas e pedestres durante o período de adaptação, reforçando a importância do respeito à nova sinalização.</p>
<p>As mudanças fazem parte das ações relacionadas ao Novo Inter 2, projeto que visa a requalificação do transporte coletivo e da infraestrutura viária de Curitiba, contribuindo para a melhoria da mobilidade urbana na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operário e Londrina se enfrentam na final do Paranaense 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_029503f0e885f8b2416f694aef918126d590c58e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:16:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:029503f0e885f8b2416f694aef918126d590c58e]]></guid>
<description><![CDATA[Operário e Londrina garantiram vaga na final do Campeonato Paranaense 2026 após eliminarem a dupla Atletiba. O técnico do Operário, Luizinho Lopes, destacou a importância da preparação para a decisão contra um adversário com a melhor campanha da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operário e Londrina garantiram vaga na final do Campeonato Paranaense 2026 após eliminarem a dupla Atletiba. O técnico do Operário, Luizinho Lopes, destacou a importância da preparação para a decisão contra um adversário com a melhor campanha da competição.</p>
<p>O último final de semana definiu os finalistas do Paranaense 2026: Londrina e Operário. Ambas as equipes eliminaram os times do Atletiba e agora disputam o título estadual. O técnico do Operário, Luizinho Lopes, ressaltou o respeito pelo adversário e afirmou que as duas equipes merecem estar na final e o título.</p>
<p>Luizinho Lopes destacou que o Londrina possui a melhor campanha do campeonato, sem nenhuma derrota até o momento, enquanto o Operário enfrentou dificuldades durante a competição, incluindo a troca de treinador e o risco de não avançar para o mata-mata. O treinador afirmou que o importante é o desempenho final e que os jogos serão difíceis, pois o Londrina é uma equipe regular e o Operário vem crescendo nas últimas partidas.</p>
<p>O técnico também analisou o adversário, ressaltando que o Londrina conta com um elenco jovem e talentoso, além de jogadores experientes acostumados à Série B, e um treinador experiente na mesma divisão. Luizinho Lopes enfatizou a importância de um bom resultado no jogo de ida, que será disputado no estádio Germano Krüger, aproveitando o fator casa para tentar garantir vantagem antes do confronto fora de casa.</p>
<p>A final do Paranaense 2026 promete ser equilibrada e decisiva, com Operário e Londrina buscando o título estadual após campanhas distintas, mas igualmente merecedoras de disputar o título.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deformação no asfalto causa queda de motociclista na Linha Verde em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2786c2dc571f4515e073868e6bb7a1e582abcb6e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2786c2dc571f4515e073868e6bb7a1e582abcb6e]]></guid>
<description><![CDATA[Motociclista de aproximadamente 23 anos ficou ferido após cair da moto ao passar por deformação no asfalto na Linha Verde, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motociclista de aproximadamente 23 anos ficou ferido após cair da moto ao passar por deformação no asfalto na Linha Verde, em Curitiba. O acidente ocorreu no início da tarde, na pista sentido São Paulo, próximo ao cruzamento com a Rua Barão de Santo Ângelo, no bairro Capão Raso. O motociclista mudou de faixa para acessar a via marginal quando a roda da motocicleta passou por uma deformação no asfalto, provocando a perda de controle e a queda.</p>
<p>Com o impacto, o jovem foi arremessado ao chão e bateu principalmente o rosto contra o meio-fio. Apesar dos diversos ferimentos, ele sofreu apenas lesões leves. Equipes da Guarda Municipal e do Corpo de Bombeiros prestaram atendimento no local. Após os primeiros socorros, o motociclista foi encaminhado ao Hospital do Trabalhador para avaliação médica.</p>
<p>O caso reforça a importância da manutenção adequada das vias para garantir a segurança dos usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça determina que plano de saúde não pode recusar contrato por autismo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2f280883f532e7e4a62d8c743c16ea3f572e0b8b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:27:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2f280883f532e7e4a62d8c743c16ea3f572e0b8b]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão do Superior Tribunal de Justiça reforça que negar cobertura a pessoas com deficiência, como o Transtorno do Espectro Autista, é prática discriminatória e ilegal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão do Superior Tribunal de Justiça reforça que negar cobertura a pessoas com deficiência, como o Transtorno do Espectro Autista, é prática discriminatória e ilegal. O Superior Tribunal de Justiça analisou um caso em que um plano de saúde cancelou a proposta de contrato após descobrir que o beneficiário era uma criança com autismo. A Corte decidiu que essa prática configura discriminação e viola princípios constitucionais, como a dignidade da pessoa humana e a igualdade.</p>
<p>A decisão consolida a aplicação da Lei Brasileira de Inclusão, que proíbe qualquer forma de discriminação em razão da deficiência na oferta de serviços privados. Contratos de assistência à saúde têm função social e não podem ser usados para exclusão.</p>
<p>O impacto da decisão é jurídico, social e estrutural, ao combater o capacitismo e promover a inclusão efetiva. Além disso, a exclusão de pessoas com deficiência gera prejuízos econômicos e amplia desigualdades, enquanto a inclusão representa uma escolha racional e um imperativo moral.</p>
<p>A Justiça reafirma que o mercado de saúde suplementar deve respeitar os direitos fundamentais e garantir acesso igualitário às pessoas com deficiência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
