<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 12:27:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Enteado mata padrasto a tiros após discussão por carne queimada em churrasco]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_e2af62d1c7045e67aeaf7fb361e305ee9ef13c27/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:18:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:e2af62d1c7045e67aeaf7fb361e305ee9ef13c27]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 31 anos está sendo procurado pela polícia em Foz do Iguaçu após atirar e matar o próprio padrasto durante uma briga em um churrasco familiar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 31 anos está sendo procurado pela polícia em Foz do Iguaçu após atirar e matar o próprio padrasto durante uma briga em um churrasco familiar. O crime ocorreu quando José Bazilio Filho, de 46 anos, estava assando um churrasco para a família e queimou uma das carnes. Irritado, o enteado atirou contra ele com um revólver calibre .38, atingindo-o por pelo menos cinco vezes.</p>
<p>Equipes das polícias Civil e Militar, além do Siate e do Samu, foram acionadas ao local, mas José já estava morto quando o socorro chegou. O suspeito fugiu em um Hyundai Santa Fe levando a arma do crime.</p>
<p>Inicialmente, acreditava-se que o suspeito fosse filho da vítima, mas familiares esclareceram que José era padrasto do homem, a quem criou desde a infância. O corpo da vítima foi recolhido para exame de necropsia.</p>
<p>A polícia continua as buscas pelo suspeito, que permanece foragido após o homicídio ocorrido em um churrasco familiar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calendário de pagamento do Pé-de-Meia para 2026 é divulgado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_853731a6d459e3a2ab3b05309e6baf5b0b6a8a0f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:18:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:853731a6d459e3a2ab3b05309e6baf5b0b6a8a0f]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Educação anunciou o cronograma de pagamentos do programa Pé-de-Meia para estudantes do ensino médio público inscritos no CadÚnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Educação anunciou o cronograma de pagamentos do programa Pé-de-Meia para estudantes do ensino médio público inscritos no CadÚnico. O programa Pé-de-Meia destina-se a alunos matriculados no ensino médio público que estejam inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do governo federal. O primeiro depósito de R$ 1 mil será efetuado entre 26 de fevereiro e 5 de março para quem foi aprovado em cada um dos três anos letivos de 2025.</p>
<p>Além desse valor, há uma parcela adicional de R$ 200 para estudantes que participaram dos dois dias do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 e cursaram o terceiro ano no ano passado. Durante o ano, os alunos que mantiverem frequência mínima de 80% receberão nove parcelas, enquanto estudantes da Educação de Jovens e Adultos (EJA) podem receber até quatro parcelas por semestre.</p>
<p>O calendário dos pagamentos inclui datas específicas entre março e dezembro de 2026, com parcelas referentes à frequência escolar e valores adicionais, como a parcela de matrícula e a parcela de conclusão para alunos da EJA aprovados no primeiro semestre.</p>
<p>Os pagamentos serão realizados pela Caixa Econômica Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hábitos de vida podem prevenir até metade dos casos de câncer, alerta oncologista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ba6965d7b9661e8e5a25a5291b52e774ae55d6a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:16:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ba6965d7b9661e8e5a25a5291b52e774ae55d6a7]]></guid>
<description><![CDATA[Estima-se que entre 30% e 50% dos casos de câncer estejam relacionados a hábitos modificáveis, e a prevenção combinada com exames de rastreamento é fundamental para reduzir a mortalidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estima-se que entre 30% e 50% dos casos de câncer estejam relacionados a hábitos modificáveis, e a prevenção combinada com exames de rastreamento é fundamental para reduzir a mortalidade.</p>
<p>O câncer não é uma doença única, mas um conjunto de mais de 100 doenças com comportamentos biológicos diferentes e sem sinais universais. Os sintomas variam Alguns sinais persistentes e progressivos, como perda de peso não intencional, fadiga relevante, dor contínua, sangramentos anormais, alterações no hábito intestinal ou urinário, tosse crônica, rouquidão persistente ou nódulos, devem ser investigados por um médico.</p>
<p>O diagnóstico do câncer começa com exame clínico detalhado e pode incluir exames de imagem específicos, como ultrassonografia, mamografia e tomografia computadorizada. A confirmação definitiva depende da biópsia com análise histológica, podendo ser complementada por estudos imunohistoquímicos ou moleculares. Exames laboratoriais e marcadores tumorais auxiliam na investigação, mas não substituem a confirmação histológica.</p>
<p>A prevenção primária associada ao acesso a exames de rastreamento é a principal forma de reduzir a mortalidade pela doença. Medidas como cessação do tabagismo, manutenção de peso adequado, prática regular de atividade física, alimentação rica em fibras, frutas e vegetais, redução do consumo de álcool, proteção solar e vacinação contra HPV e hepatite B são estratégias eficazes para diminuir o risco de câncer.</p>
<p>Não há recomendação para check-up completo de todos os tipos de câncer devido ao risco de procedimentos invasivos e falsos positivos. As indicações para exames de rastreamento são personalizadas, considerando fatores como idade, histórico familiar, tabagismo, condições genéticas e comorbidades.</p>
<p>A adoção de hábitos saudáveis e o acompanhamento médico adequado são essenciais para a prevenção e o diagnóstico precoce do câncer, contribuindo para melhores resultados no tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba na BR-376 e motorista de 73 anos morre no local]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_23ea5ff053dbb7b6fd93268250bde95eabded7c0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:12:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:23ea5ff053dbb7b6fd93268250bde95eabded7c0]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 73 anos morreu após tombar o caminhão que conduzia no km 439 da BR-376, em Ipiranga, nos Campos Gerais do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 73 anos morreu após tombar o caminhão que conduzia no km 439 da BR-376, em Ipiranga, nos Campos Gerais do Paraná. O acidente ocorreu quando o caminhão Volvo FH 440, com placas de São José dos Pinhais, seguia no sentido norte da rodovia. O veículo bateu contra o guard rail metálico próximo ao canteiro central e tombou.</p>
<p>O motorista morreu no local do acidente, e sua identidade não foi divulgada. A carga, que estava em um contêiner, permaneceu intacta após o tombamento. Equipes da Polícia Rodoviária Federal, da concessionária responsável pela rodovia, da Polícia Civil e da Polícia Científica estiveram no local para atender à ocorrência. O tombamento no canteiro central não exigiu a interdição do tráfego.</p>
<p>O corpo do caminhoneiro foi recolhido ao Instituto Médico Legal para os procedimentos necessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Torcedores do Athletico são presos após denúncia de baderna em terminal da Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_18490fae2131cb5601613ad431bd975c0a9a2a22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:06:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:18490fae2131cb5601613ad431bd975c0a9a2a22]]></guid>
<description><![CDATA[Um grupo de torcedores do Athletico foi detido na madrugada após denúncias de que estariam amedrontando usuários do terminal novo de Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba, portando objetos potencialmente perigosos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grupo de torcedores do Athletico foi detido na madrugada após denúncias de que estariam amedrontando usuários do terminal novo de Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba, portando objetos potencialmente perigosos.</p>
<p>As equipes da Guarda Municipal foram acionadas por volta da meia-noite após relatos de que torcedores armados com paus, pedras e um soco inglês estavam intimidando pessoas no terminal. Ao chegarem, os suspeitos já haviam deixado o local, mas foram localizados posteriormente na Avenida Brasil durante o patrulhamento intensificado.</p>
<p>Durante a abordagem, foram apreendidos caibros com pregos, pedras e um soco inglês. Um homem que se apresentou como líder da torcida tentou interferir na ação, o que resultou em sua prisão por obstrução, resistência e desacato.</p>
<p>Ao todo, 14 torcedores foram presos, sendo cinco menores de idade. Eles foram encaminhados à delegacia sob suspeita de desordem pública, rixa e ameaça a populares. A Guarda Municipal mantém reforço no patrulhamento em dias de jogos para prevenir episódios de violência relacionados a torcidas.</p>
<p>Os detidos aguardam definição das medidas cabíveis pela autoridade policial, enquanto a Guarda Municipal segue com ações preventivas para garantir a segurança em eventos esportivos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com fuzil feito em impressora 3D em Americana, SP]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_ca4546cd1fda20b2cf4f47cda85c0dde905440a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:58:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:ca4546cd1fda20b2cf4f47cda85c0dde905440a5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em Americana, interior de São Paulo, após ser encontrado com um fuzil produzido em impressora 3D, além de drogas e medicamentos irregulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido em Americana, interior de São Paulo, após ser encontrado com um fuzil produzido em impressora 3D, além de drogas e medicamentos irregulares. A prisão ocorreu após uma denúncia anônima que indicava armazenamento e venda irregular de drogas e medicamentos estrangeiros. Durante a ação policial, foi localizado um fuzil fabricado em impressora 3D, que funcionava apenas como simulacro e não disparava.</p>
<p>O suspeito foi preso em flagrante e indiciado por tráfico de drogas e crime contra a saúde pública. Ele já possuía antecedentes criminais relacionados ao tráfico. Além do fuzil, foram apreendidos maconha, medicamentos para emagrecimento, seringas, dinheiro em espécie, celulares, computadores, pendrive e máquinas de cartão.</p>
<p>A Polícia Civil informou que as investigações continuam, pois há indícios de que o local também seria utilizado para a fabricação de peças que podem ser acopladas a armas de fogo reais.</p>
<p>O caso alerta para uma nova forma de fabricação de armas, utilizando impressoras 3D, e reforça a necessidade de monitoramento e combate a essas práticas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Curitiba oferece curso de língua portuguesa para migrantes com inscrições abertas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_44cd3c8225fc16c6a917e616fc12222c7d2c5f73/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:53:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:44cd3c8225fc16c6a917e616fc12222c7d2c5f73]]></guid>
<description><![CDATA[Migrantes que chegaram recentemente a Curitiba podem se inscrever em curso gratuito de língua portuguesa oferecido pela rede municipal de ensino, com aulas a partir de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Migrantes que chegaram recentemente a Curitiba podem se inscrever em curso gratuito de língua portuguesa oferecido pela rede municipal de ensino, com aulas a partir de março. O curso de língua portuguesa para migrantes terá início no dia 9 de março e será realizado duas vezes por semana, das 19h às 21h. As aulas terão duração de duas horas em cada encontro.</p>
<p>Os interessados podem realizar a inscrição online e devem efetuar a matrícula no primeiro dia de aula, diretamente na secretaria da escola onde o curso será ministrado. A lista das escolas que oferecem o curso está disponível para consulta, facilitando o acesso dos migrantes às unidades de ensino participantes.</p>
<p>A iniciativa visa apoiar a integração dos migrantes à comunidade local por meio do aprendizado da língua portuguesa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vale-creche reduz fila em Curitiba, mas 4,5 mil crianças ainda aguardam vaga na rede]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_79ad88596acfa6e499e0c22ca88f1f32ce678782/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:31:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:79ad88596acfa6e499e0c22ca88f1f32ce678782]]></guid>
<description><![CDATA[O programa vale-creche lançado em Curitiba contribuiu para uma redução de 45,63% na fila de espera por vagas em creches municipais, mas ainda há 4.499 crianças aguardando atendimento em fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa vale-creche lançado em Curitiba contribuiu para uma redução de 45,63% na fila de espera por vagas em creches municipais, mas ainda há 4.499 crianças aguardando atendimento em fevereiro de 2026.</p>
<p>Desde abril de 2025, o vale-creche permite que bebês e crianças de 0 a 3 anos ingressem em instituições privadas de ensino escolhidas pelas famílias, com um voucher de até mil reais para custear a mensalidade. Caso o valor da mensalidade seja maior que o benefício, a família complementa o pagamento; se for menor, recebe a diferença.</p>
<p>A fila de espera por vagas na rede municipal de ensino de Curitiba diminuiu de 8.276 cadastros em fevereiro de 2025 para 4.499 em fevereiro de 2026. Em 2023, o número de cadastros era ainda maior, com 10.964 registros no mesmo mês.</p>
<p>Além do vale-creche, a Prefeitura investe na construção de novos Centros Municipais de Educação Infantil e na contratação de vagas na rede privada para ampliar o atendimento na educação infantil.</p>
<p>Apesar da redução significativa na fila de espera, o município segue com um número expressivo de crianças aguardando vagas, indicando a necessidade de continuidade e ampliação das estratégias adotadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
