<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 12:52:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de 1 ano morre após árvore cair sobre carro da família em MG]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_0b159deeeb696ee52190b3a46de6b0f38775c3c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:32:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:0b159deeeb696ee52190b3a46de6b0f38775c3c5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma bebê de 1 ano morreu após uma árvore cair e esmagar o carro em que estava com a família na rodovia MG-444, em Capetinga, Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma bebê de 1 ano morreu após uma árvore cair e esmagar o carro em que estava com a família na rodovia MG-444, em Capetinga, Minas Gerais. O acidente ocorreu enquanto a família retornava para Ribeirão Preto, São Paulo, após o Carnaval em Delfinópolis, Minas Gerais. No veículo estavam o motorista, a esposa e as duas filhas do casal, de 8 anos e 1 ano.</p>
<p>A árvore atingiu a cadeirinha onde a bebê estava. Ela foi socorrida e levada ao hospital em Itirapuã, São Paulo, mas não resistiu aos ferimentos. Os demais ocupantes do carro sofreram apenas ferimentos leves.</p>
<p>A rodovia MG-444 liga o município de Cássia à divisa com São Paulo, passando por Capetinga, que tem cerca de 6.560 habitantes e fica a mais de 400 quilômetros de Belo Horizonte. O acidente resultou na morte da bebê e ferimentos leves nos demais ocupantes do veículo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná amplia espaços especializados para alunos superdotados na rede estadual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_debfbd531b2ce7eb2d3502a68a98546ebdc9a2a3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:29:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:debfbd531b2ce7eb2d3502a68a98546ebdc9a2a3]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná vai expandir as Salas de Recursos Multifuncionais para atender alunos com altas habilidades ou superdotação na rede estadual de ensino em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná vai expandir as Salas de Recursos Multifuncionais para atender alunos com altas habilidades ou superdotação na rede estadual de ensino em 2026. Atualmente, a rede estadual possui 315 salas de Atendimento Educacional Especializado distribuídas em 167 escolas. Com a expansão, 11 novas unidades escolares passarão a oferecer o serviço, sendo sete com a abertura de novas salas e quatro com ampliação da carga horária das já existentes.</p>
<p>O objetivo da iniciativa é manter o engajamento dos estudantes com altas habilidades e estimular seu desenvolvimento acadêmico e socioemocional. Na Região Metropolitana de Curitiba, cerca de 120 alunos participam das atividades nas Salas de Recursos Multifuncionais do Colégio Estadual Vereador Raulino Costacurta.</p>
<p>A rede estadual conta com aproximadamente 12 mil estudantes com altas habilidades matriculados, que se destacam por habilidades acima da média em áreas como desempenho intelectual, liderança, aptidões psicomotoras e artísticas, podendo essas características ocorrer de forma conjunta ou isolada.</p>
<p>Para identificar alunos superdotados, famílias e estudantes devem procurar uma escola de referência ou o Núcleo Regional de Educação da região, onde é aplicado um protocolo específico para essa identificação.</p>
<p>A ampliação das Salas de Recursos Multifuncionais reforça o compromisso da Secretaria de Estado da Educação do Paraná em oferecer atendimento especializado para alunos com altas habilidades na rede estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[41% da população brasileira apresenta cárie, que pode causar dor persistente e complicações]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_eb2f7581f65c50967fd2b894657b3a9458c7a2f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:eb2f7581f65c50967fd2b894657b3a9458c7a2f6]]></guid>
<description><![CDATA[A dor e a sensibilidade ao doce e ao frio são os primeiros sinais de cárie, problema que afeta 41,5% da população e pode levar a tratamentos complexos se não for tratado a tempo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A dor e a sensibilidade ao doce e ao frio são os primeiros sinais de cárie, problema que afeta 41,5% da população e pode levar a tratamentos complexos se não for tratado a tempo. A dor nos dentes é uma alteração comum entre brasileiros de todas as idades, com 41,5% da população apresentando cáries dentárias e uma média de 2,2 dentes afetados por pessoa. Entre adolescentes de 12 a 15 anos, o índice chega a 57,4%. A cárie começa com o acúmulo de placa bacteriana que ataca o esmalte dos dentes.</p>
<p>Nos primeiros estágios, a dor e a sensibilidade ao doce e ao frio são os sinais mais comuns. Sem tratamento, a dor pode se intensificar, afetar a polpa do dente e causar infecção ou abscessos, exigindo tratamento de canal. Muitas pessoas procuram o dentista apenas quando a dor se torna insuportável, o que pode tornar o tratamento mais caro e demorado.</p>
<p>A dor causada por problemas dentários pode prejudicar a mastigação, o sono, o humor, a produtividade no trabalho e a autoestima, além de impactar o desempenho escolar de crianças e adolescentes.</p>
<p>A prevenção é fundamental e inclui escovação correta pelo menos duas vezes ao dia, uso de creme dental com flúor, uso diário do fio dental, visitas regulares ao dentista e evitar o consumo excessivo de alimentos e bebidas açucaradas.</p>
<p>Investir na prevenção e não ignorar dores, mesmo que pequenas, é essencial para manter a saúde bucal e o bem-estar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada nua e em estado de choque em matagal; homem é preso por estupro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_77c31af0e8b1104b543b3a1d28f5eef1f0fe59a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:10:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:77c31af0e8b1104b543b3a1d28f5eef1f0fe59a0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 31 anos foi encontrada nua e em estado de choque em um matagal em Arapongas, no Norte do Paraná. Um homem de 37 anos foi preso em flagrante suspeito de estupro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 31 anos foi encontrada nua e em estado de choque em um matagal em Arapongas, no Norte do Paraná. Um homem de 37 anos foi preso em flagrante suspeito de estupro. A prisão ocorreu após denúncia que relatou a presença de dois homens em um veículo Fiat Uno entrando em uma área de mata com uma mulher seminua, retornando sozinhos ao carro. A Polícia Militar foi acionada e encontrou a vítima, que recebeu apoio de uma policial feminina e foi socorrida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), sendo encaminhada a uma unidade de saúde.</p>
<p>Um dos suspeitos foi identificado por meio de câmeras de segurança que registraram o veículo e sua placa. O homem, que possui diversas passagens, foi preso em flagrante em sua residência. Ele afirmou ter conhecido a vítima e que a convidou para beber. A Polícia Científica realizou exames na vítima, enquanto as autoridades buscam identificar e localizar o.</p>
<p>O suspeito está à disposição da Justiça, e as investigações continuam para localizar o outro envolvido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial militar morre após viatura capotar na PR-323 e é homenageado por familiares e colegas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f294ebbe720525549db8fb8b97e9f8c9e36291c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:59:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f294ebbe720525549db8fb8b97e9f8c9e36291c7]]></guid>
<description><![CDATA[Cabo Jean Patrick Niquetti, de 40 anos, faleceu após a viatura em que estava capotar na PR-323, em Doutor Camargo, no Noroeste do Paraná. A mãe e amigos prestaram homenagens nas redes sociais, destacando sua dedicação e profissionalismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cabo Jean Patrick Niquetti, de 40 anos, faleceu após a viatura em que estava capotar na PR-323, em Doutor Camargo, no Noroeste do Paraná. A mãe e amigos prestaram homenagens nas redes sociais, destacando sua dedicação e profissionalismo.</p>
<p>O cabo da Polícia Militar sofreu um traumatismo craniano no acidente e foi levado de helicóptero ao Hospital Santa Casa de Maringá, onde não resistiu aos ferimentos. Outro policial que estava na viatura ficou gravemente ferido e foi encaminhado a um hospital diferente.</p>
<p>A mãe de Niquetti publicou uma mensagem de despedida nas redes sociais, chamando-o de guerreiro e herói. Colegas de farda também manifestaram orgulho pela trajetória do policial e lamentaram sua morte.</p>
<p>O Batalhão de Polícia Rodoviária expressou solidariedade aos familiares, amigos e colegas de trabalho, reconhecendo os serviços prestados por Niquetti à corporação e ao estado do Paraná.</p>
<p>O velório do cabo acontece na Capela Funeral Prever Central, em Maringá, com encerramento previsto para a manhã seguinte. A cerimônia de despedida será realizada no Cemitério Municipal de Maringá.</p>
<p>O acidente ocorreu em condições de chuva intensa, o que pode ter dificultado a saída dos ocupantes da viatura após o capotamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dor no punho, braço ou ombro pode ser Lesão por Esforços Repetitivos (LER)]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_621a862d74b131a8f2efd80df4359102d8c0864f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:41:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:621a862d74b131a8f2efd80df4359102d8c0864f]]></guid>
<description><![CDATA[Lesões por Esforços Repetitivos e Distúrbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho causam dor persistente e outros sintomas, com a falta de ergonomia como uma das principais causas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lesões por Esforços Repetitivos e Distúrbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho causam dor persistente e outros sintomas, com a falta de ergonomia como uma das principais causas.</p>
<p>As Lesões por Esforços Repetitivos (LER) e os Distúrbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho (DORT) envolvem síndromes que afetam músculos, nervos e tendões, principalmente dos braços e da coluna vertebral. Entre os sintomas mais comuns estão fadiga muscular precoce, formigamentos, dormências, inchaços leves, dor persistente que piora durante o trabalho e melhora com repouso, além de perda de força.</p>
<p>Entre os diagnósticos frequentes estão tendinites, síndrome do túnel do carpo, bursites, cervicalgias e lombalgias. Essas condições estão associadas a atividades que causam sobrecarga contínua no sistema musculoesquelético, especialmente em profissões que envolvem repetição, posturas inadequadas ou força excessiva.</p>
<p>O tratamento inclui controle da dor com medicação, fisioterapia, reabilitação funcional, fortalecimento muscular e adequações ergonômicas no ambiente de trabalho, como ajustes de mobiliário e organização das tarefas. A ergonomia é fundamental para prevenir recidivas e agravamentos, podendo ser necessário afastamento temporário em casos mais graves.</p>
<p>Além do ambiente profissional, hábitos fora do trabalho, como posturas inadequadas, uso excessivo de celular, sedentarismo, sobrepeso, sono irregular e estresse, também contribuem para o surgimento ou manutenção dessas lesões. Medidas simples, como pausas regulares, alongamentos e ginástica laboral, ajudam na prevenção.</p>
<p>Dados recentes indicam alta prevalência dessas doenças, especialmente em setores industriais e de teleatendimento, com maior incidência em homens entre 35 e 54 anos. A adoção de práticas ergonômicas e cuidados contínuos são essenciais para reduzir os riscos e melhorar a qualidade de vida dos trabalhadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem agride ex-esposa e foge com economias da família no norte do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_1e4e41ec847324806d07f819610ace1b11ece4e2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:13:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:1e4e41ec847324806d07f819610ace1b11ece4e2]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem está sendo procurado pela polícia após agredir a ex-esposa com um soco e fugir com dinheiro da família em Apucarana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem está sendo procurado pela polícia após agredir a ex-esposa com um soco e fugir com dinheiro da família em Apucarana. A agressão ocorreu na tarde de terça-feira, na frente dos dois filhos pequenos do casal. A vítima tentou sair de casa para buscar abrigo na residência do pai quando foi atingida nas costas pelo ex-companheiro.</p>
<p>O comportamento agressivo do homem havia começado dias antes, incluindo a quebra do celular da mulher durante um episódio de raiva e a apropriação indevida de R$ 2,8 mil da conta da família.</p>
<p>Após a agressão, o homem ameaçou a ex-companheira de morte e fugiu em um carro preto. Desde então, não foi mais localizado, apesar das buscas realizadas pela polícia. O caso segue sob investigação enquanto as autoridades continuam as buscas pelo suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Entenda o esgotamento pós-folia após o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f710d68de56e070333131a2c58a0734a73cf0fac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:50:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f710d68de56e070333131a2c58a0734a73cf0fac]]></guid>
<description><![CDATA[O retorno ao trabalho após o Carnaval pode causar sensação de cansaço excessivo, irritabilidade e dificuldades de concentração devido ao acúmulo de excessos físicos e sensoriais durante a folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O retorno ao trabalho após o Carnaval pode causar sensação de cansaço excessivo, irritabilidade e dificuldades de concentração devido ao acúmulo de excessos físicos e sensoriais durante a folia.</p>
<p>Durante o Carnaval, o cérebro fica em estado de hiperalerta, com aumento da liberação de dopamina e adrenalina, pouco repouso e baixa previsibilidade. Ao retornar à rotina profissional, o cérebro ainda opera nesse modo acelerado enquanto as demandas exigem silêncio, atenção sustentada e imobilidade.</p>
<p>O desgaste físico inclui esforço intenso, longos deslocamentos a pé, horas de dança, privação de sono, consumo elevado de álcool, hidratação inadequada e exposição contínua a ruídos e estímulos visuais. O álcool compromete a qualidade do sono, que é fundamental para a reposição de energia.</p>
<p>A desorganização do relógio biológico, causada pela alteração dos horários de dormir e acordar durante o feriado, dificulta a adaptação ao retorno da rotina. Além disso, a interrupção abrupta dos estímulos ligados ao prazer pode levar a sintomas como apatia, melancolia e redução da energia.</p>
<p>Queixas físicas como dores de cabeça, tontura, alterações intestinais, palpitações, tensão muscular e náuseas são comuns nesse período e tendem a melhorar em poucos dias com sono regular, repouso, alimentação adequada e abstinência de bebidas alcoólicas.</p>
<p>Caso a sensação de exaustão e abatimento se prolongue e afete a vida profissional e pessoal, é importante buscar auxílio médico. Para minimizar os efeitos do esgotamento pós-Carnaval, recomenda-se retomar a rotina de forma progressiva, estabelecer horários regulares, expor-se à luz natural pela manhã, praticar atividade física aeróbica, fazer pausas durante o expediente e moderar o consumo de cafeína.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico pode assumir liderança do Brasileirão contra o Corinthians e manter 100% de aproveitamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_a709d87b63284722a53238b9caba7695728de83f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:a709d87b63284722a53238b9caba7695728de83f]]></guid>
<description><![CDATA[O Athletico enfrenta o Corinthians em jogo atrasado da segunda rodada do Brasileirão, com a possibilidade de assumir a liderança isolada da competição ao manter 100% de aproveitamento nas três primeiras rodadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Athletico enfrenta o Corinthians em jogo atrasado da segunda rodada do Brasileirão, com a possibilidade de assumir a liderança isolada da competição ao manter 100% de aproveitamento nas três primeiras rodadas.</p>
<p>O confronto está marcado para esta quinta-feira, às 19h30, na Arena da Baixada. O Athletico ocupa a quinta colocação com seis pontos, enquanto Palmeiras, São Paulo, Fluminense e Bahia lideram com sete pontos. Uma vitória colocaria o Furacão dois pontos à frente dos concorrentes na tabela.</p>
<p>O time rubro-negro iniciou o Brasileirão com vitórias sobre Internacional e Santos, mostrando força sob o comando de Odair Hellmann. Além disso, o clube está invicto nos últimos seis jogos entre Campeonato Paranaense e Brasileirão, com cinco vitórias consecutivas e um empate.</p>
<p>A partida terá presença restrita no estádio, permitindo a entrada apenas de crianças até 12 anos, mulheres e idosos acima de 60 anos, em razão de uma penalização decorrente de uma briga entre torcedores no clássico contra o Coritiba em outubro do ano passado.</p>
<p>Se vencer o Corinthians, o Athletico também alcançará três vitórias seguidas no Brasileirão pela primeira vez desde 2023, quando obteve triunfos contra Flamengo, Internacional e Coritiba em sequência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ataque do Coritiba é responsável por 77% dos gols em 2026 após reformulação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5772bdf1a6e878bf3fcf56fb9f32e1a69a8f58f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5772bdf1a6e878bf3fcf56fb9f32e1a69a8f58f4]]></guid>
<description><![CDATA[O Coritiba apresenta uma melhora significativa no setor ofensivo em 2026, com os atacantes marcando a maior parte dos gols da equipe na temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Coritiba apresenta uma melhora significativa no setor ofensivo em 2026, com os atacantes marcando a maior parte dos gols da equipe na temporada. Em 2026, o Coritiba marcou 13 gols em dez jogos, sendo que dez deles foram anotados pelos jogadores de ataque, representando 77% do total. A reformulação do setor ofensivo, que manteve apenas Lucas Ronier do elenco anterior, tem dado resultados positivos. Entre os atacantes, apenas Enzo ainda não marcou, enquanto Pedro Rocha e Breno Lopes, reforços para a temporada, lideram a artilharia do time com quatro e três gols, respectivamente.</p>
<p>A situação contrasta com o desempenho da equipe na Série B de 2025, quando o ataque marcou apenas 39 gols em toda a competição, com os atacantes contribuindo com 46% dos gols. Naquela temporada, o principal goleador foi Dellatorre, com dez gols. Em 2026, o aproveitamento ofensivo já é superior, com o time marcando em oito dos dez jogos sob o comando de Seabra.</p>
<p>Apesar do avanço ofensivo, a defesa do Coritiba tem apresentado dificuldades em 2026, sofrendo nove gols em dez partidas, o que representa 40% dos gols sofridos na temporada passada, mas em apenas 26% dos jogos. Esse aumento nas falhas defensivas tem sido motivo de preocupação, especialmente porque boa parte da defesa foi mantida do ano anterior.</p>
<p>O Coritiba mostra evolução no ataque após as mudanças no elenco, mas precisa ajustar a defesa para melhorar seu desempenho geral na temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
