<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 23:26:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desembargador de Minas Gerais é afastado pelo CNJ após investigação por delitos contra a dignidade sexual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3bc563a46be8f543a258ffef82f0326adc928284/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:52:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3bc563a46be8f543a258ffef82f0326adc928284]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Nacional de Justiça afastou o desembargador Magid Nauef Láuar do Tribunal de Justiça de Minas Gerais após investigação inicial apontar indícios de delitos contra a dignidade sexual cometidos pelo magistrado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Nacional de Justiça afastou o desembargador Magid Nauef Láuar do Tribunal de Justiça de Minas Gerais após investigação inicial apontar indícios de delitos contra a dignidade sexual cometidos pelo magistrado.</p>
<p>O afastamento ocorreu após denúncias de supostos abusos sexuais feitas por cinco pessoas e uma investigação preliminar que indicou a prática de delitos sexuais pelo desembargador, que atuou anteriormente como juiz de direito nas comarcas de Ouro Preto e Betim, em Minas Gerais.</p>
<p>O desembargador havia proferido voto que absolveu um homem acusado de estupro de vulnerável contra uma menina de 12 anos, decisão que foi posteriormente suspensa pelo próprio magistrado, que também decretou mandado de prisão contra o acusado.</p>
<p>O caso chegou ao Tribunal de Justiça de Minas Gerais após recurso da Defensoria Pública e teve repercussão nacional. O desembargador não se pronunciou sobre as investigações do CNJ.</p>
<p>A decisão cautelar do afastamento visa garantir que a apuração dos fatos ocorra de forma livre e sem embaraços,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
