<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 21:27:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Filipe Barros nega convite do PL a Moro e reafirma apoio a Ratinho Junior no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_09697b14cfc861eb352cd919ea532288aad757c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:26:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:09697b14cfc861eb352cd919ea532288aad757c7]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado federal Filipe Barros descartou a existência de convite do PL ao senador Sergio Moro para disputar o governo do Paraná e confirmou que o partido mantém a aliança com o governador Ratinho Junior na sucessão estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado federal Filipe Barros descartou a existência de convite do PL ao senador Sergio Moro para disputar o governo do Paraná e confirmou que o partido mantém a aliança com o governador Ratinho Junior na sucessão estadual.</p>
<p>Filipe Barros, deputado federal e figura influente do Partido Liberal no Paraná, afirmou que o suposto convite para Sergio Moro se filiar ao PL é um boato. Ele destacou que o PL no estado continuará apoiando o candidato escolhido pelo governador Ratinho Junior para as eleições deste ano.</p>
<p>O parlamentar explicou que o senador Sergio Moro enfrenta dificuldades para viabilizar sua candidatura no União Brasil devido à federação nacional com o Progressistas, cujo diretório no Paraná tem dificultado suas pretensões. Assim, Moro pode buscar outra legenda para concorrer.</p>
<p>Barros também comentou que o suposto convite do senador Flávio Bolsonaro para Moro ingressar no PL não ocorreu e que o partido está comprometido com a aliança construída com Ratinho Junior, reconhecendo a importância do trabalho realizado pelo governador para o estado.</p>
<p>Além disso, a divulgação desses rumores afetou a confiança entre as legendas, levando à marcação de uma reunião em Brasília para discutir a aliança PSD-PL no Paraná, com a participação de lideranças dos dois partidos e do presidenciável do PL.</p>
<p>Filipe Barros reforçou que o PL no Paraná mantém firme seu acordo político com Ratinho Junior, afastando especulações sobre mudanças na candidatura ao governo estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quadrilha armada especializada em roubos de cargas na BR-116 é presa na Grande Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c8a0bd91d201e2cdc1d2f8d56e6b45119d532a46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:01:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c8a0bd91d201e2cdc1d2f8d56e6b45119d532a46]]></guid>
<description><![CDATA[Três suspeitos de integrar grupo criminoso que utilizava armas longas, bloqueadores de sinal e fardamento tático para interceptar caminhões foram detidos em operação da Polícia Civil do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três suspeitos de integrar grupo criminoso que utilizava armas longas, bloqueadores de sinal e fardamento tático para interceptar caminhões foram detidos em operação da Polícia Civil do Paraná.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná prendeu dois homens e uma mulher suspeitos de participação em uma associação criminosa armada que atuava no roubo de cargas de alto valor no eixo da BR-116. A ação ocorreu nas primeiras horas de uma sexta-feira em Campina Grande do Sul e Fazenda Rio Grande, na Região Metropolitana de Curitiba.</p>
<p>Durante as investigações, iniciadas em 2024, foi possível identificar o modus operandi do grupo, que agia com extrema violência, utilizando fardamento tático, armas longas e bloqueadores de sinal para interceptar caminhões. Em um dos episódios, o grupo manteve um motorista refém ao tentar violar um compartimento blindado de carga.</p>
<p>Além das ações no Paraná, o grupo também é suspeito de realizar roubos de carga no estado de São Paulo, especialmente no trecho da BR-116 que passa pelo Vale do Ribeira. Os criminosos utilizavam ainda táticas de contrainteligência, como o registro de falsos boletins de ocorrência para afastar suspeitas.</p>
<p>Com as prisões e apreensões, as investigações continuam para identificar receptadores das cargas roubadas e outros integrantes da organização criminosa. Os detidos foram encaminhados ao sistema penitenciário.</p>
<p>Um dos suspeitos já estava custodiado por outros delitos, e um quarto alvo da investigação faleceu vítima de homicídio. A operação contou com o intercâmbio de informações entre a Polícia Civil do Paraná e a Polícia Rodoviária Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal de idosos é preso suspeito de mandar executar caseiro e jogar corpo em represa em Piraquara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_3adf6b1b30181b1cf77f876198f6f1094e933255/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:37:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:3adf6b1b30181b1cf77f876198f6f1094e933255]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal de idosos foi preso na manhã desta sexta-feira em Piraquara, suspeito de ser mandante do homicídio do caseiro Manoel Alves de Santana, ocorrido em novembro do ano passado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal de idosos foi preso na manhã desta sexta-feira em Piraquara, suspeito de ser mandante do homicídio do caseiro Manoel Alves de Santana, ocorrido em novembro do ano passado.</p>
<p>A investigação aponta que o crime ocorreu em uma área de chácara às margens de uma represa na Região Metropolitana de Curitiba. A motivação estaria relacionada a uma dívida por verbas trabalhistas e à desocupação do imóvel onde a vítima trabalhava.</p>
<p>O corpo da vítima foi desovado próximo à represa. Um dos executores diretos do homicídio também já foi preso. Os mandados de prisão preventiva foram expedidos pela Vara Criminal de Piraquara por homicídio qualificado.</p>
<p>O casal, de 61 e 70 anos, foi localizado em uma área rural próxima à chácara onde a vítima trabalhava. A prisão ocorreu sem resistência e sem necessidade do uso de algemas. Após a prisão, os suspeitos foram encaminhados à Delegacia de Piraquara, onde permanecem à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação da Polícia Civil do Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
