<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 19:26:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da Câmara de Araucária anula comissão que investigaria denúncia contra prefeito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_c2633ee77f1eda7ab7cf3b0a38f97d50bc50623d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:23:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:c2633ee77f1eda7ab7cf3b0a38f97d50bc50623d]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Câmara Municipal de Araucária anulou a instalação da Comissão Processante que investigaria denúncia contra o prefeito Luiz Gustavo Botogoski.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Câmara Municipal de Araucária anulou a instalação da Comissão Processante que investigaria denúncia contra o prefeito Luiz Gustavo Botogoski. A anulação ocorreu após um vereador questionar que, na sessão anterior, não foi feita a leitura completa da denúncia, o que poderia comprometer a validade futura da investigação. O presidente da Câmara acatou a questão de ordem, consultou o corpo jurídico e decidiu anular o recebimento da denúncia e os atos subsequentes, determinando a leitura completa do documento para nova votação.</p>
<p>A decisão gerou insatisfação entre alguns vereadores, que abandonaram a sessão, deixando o plenário sem o número mínimo de parlamentares para prosseguir. A sessão foi suspensa e o tema será retomado na próxima reunião da Câmara.</p>
<p>A denúncia contra o prefeito foi protocolada por um ex-secretário de Planejamento e envolve um acordo para pagamento de R$ 31 milhões à operadora do transporte coletivo por diferenças na remuneração entre 2017 e 2020. A acusação aponta que o pagamento não estava previsto no orçamento de 2026, o que configuraria violação da Lei de Responsabilidade Fiscal e da Lei de Improbidade Administrativa.</p>
<p>O prefeito defende que o acordo foi feito dentro de um processo judicial e que o valor foi considerado precatório, seguindo orientação judicial, o que justifica sua ausência no orçamento de 2026. Ele ainda informa que o pagamento seguirá uma fila, podendo ocorrer em anos posteriores.</p>
<p>A Comissão Processante, que havia sido formada para investigar a denúncia, teve sua instalação anulada e aguarda nova votação após a leitura completa da denúncia na próxima sessão da Câmara.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Exercícios matinais de 15 minutos ajudam a reduzir rigidez muscular e aumentam disposição]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_50266089712185c3020b4077a567e437b01181ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:59:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:50266089712185c3020b4077a567e437b01181ef]]></guid>
<description><![CDATA[Movimentos simples indicados por personal trainer podem melhorar a circulação e a energia ao longo do dia, combatendo a sensação de cansaço ao acordar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Movimentos simples indicados por personal trainer podem melhorar a circulação e a energia ao longo do dia, combatendo a sensação de cansaço ao acordar. Durante o sono, o corpo permanece por horas na mesma posição, o que pode causar rigidez muscular e sensação de cansaço ao despertar. Realizar exercícios logo pela manhã contribui para diminuir esse desconforto, além de melhorar a circulação sanguínea e a mobilidade das articulações.</p>
<p>Uma rotina diária de cerca de 15 minutos de atividade física, sem necessidade de equipamentos, já é suficiente para trazer benefícios ao corpo e à mente. Entre os ganhos estão a melhora da flexibilidade, o aumento da produção de líquido sinovial que lubrifica as articulações, e a liberação de neurotransmissores ligados ao bem-estar, como serotonina e endorfina.</p>
<p>Exercícios simples como rotação de quadril deitado, alongamento dinâmico de posterior de coxa, rotação torácica, movimentos de gato-vaca, alongamento dinâmico de flexores de quadril e a sequência criança e cobra podem ser realizados em casa para estimular o corpo e preparar para o dia.</p>
<p>Especialistas recomendam respeitar os limites do corpo e interromper a atividade em caso de dor. Pessoas com lesões ou problemas de saúde devem buscar orientação profissional antes de iniciar qualquer prática física.</p>
<p>Incorporar exercícios matinais simples na rotina pode ser uma estratégia eficaz para melhorar a disposição e a qualidade de vida desde o início do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
