<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 20:26:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo Federal aumenta Imposto de Importação para proteger indústria nacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_73a5b7a977696b7d1826d27bc1be1d67cde7dbe2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:01:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:73a5b7a977696b7d1826d27bc1be1d67cde7dbe2]]></guid>
<description><![CDATA[O Comitê Executivo da Câmara de Comércio Exterior elevou as alíquotas de Imposto de Importação para 1.252 produtos com o objetivo de proteger a indústria nacional contra o comércio internacional desleal, estimando uma arrecadação adicional de R$ 14 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comitê Executivo da Câmara de Comércio Exterior elevou as alíquotas de Imposto de Importação para 1.252 produtos com o objetivo de proteger a indústria nacional contra o comércio internacional desleal, estimando uma arrecadação adicional de R$ 14 bilhões.</p>
<p>As alíquotas variam de 4% a 25%, abrangendo itens como eletrônicos e componentes para computadores. O ministro da Fazenda afirmou que o aumento tem caráter regulatório e não deve impactar os preços ao consumidor, pois visa impedir que empresas estrangeiras concorram de forma desleal com as nacionais.</p>
<p>Apesar da preocupação do setor produtivo com a elevação das alíquotas para produtos sem fabricação nacional, o governo prevê a possibilidade de revisão rápida dessas taxas caso seja constatada a falta de produtos similares produzidos no Brasil. O Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços poderá reduzir ou zerar as alíquotas nesses casos.</p>
<p>O aumento das alíquotas é uma resposta ao cenário internacional, buscando evitar que empresas estrangeiras direcionem produtos ao mercado brasileiro com preços inferiores devido a dificuldades em outros mercados. O governo exige que empresas estrangeiras respeitem a indústria nacional, produzindo no país ou não concorrendo com preços inferiores.</p>
<p>A medida reforça a estratégia do governo de proteger a indústria nacional diante das condições do comércio internacional, com monitoramento e ajustes previstos para garantir o equilíbrio entre proteção e oferta de produtos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
