<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 12:26:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Detento é executado com mais de 20 tiros durante programa de redução de pena em Campo Mourão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_651af4318dde7af6aa965554b347cb843407eb46/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:05:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:651af4318dde7af6aa965554b347cb843407eb46]]></guid>
<description><![CDATA[Um detento foi morto a tiros enquanto trabalhava em programa de redução de pena nas dependências de um órgão público em Campo Mourão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um detento foi morto a tiros enquanto trabalhava em programa de redução de pena nas dependências de um órgão público em Campo Mourão. O crime ocorreu no Ponto de Entrega Voluntária (PEV), vinculado à Secretaria Municipal do Meio Ambiente e Bem-Estar Animal. O detento participava do programa de redução de pena e estava no local no momento do ataque.</p>
<p>Dois suspeitos chegaram em um veículo branco e efetuaram cerca de 20 disparos contra o detento, atingindo principalmente a cabeça. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal e a Polícia Civil investiga o caso.</p>
<p>A Polícia Militar encontrou um carro queimado em uma área rural da cidade, que pode estar relacionado ao crime. A Prefeitura de Campo Mourão informou que não houve outras vítimas no ataque.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias do homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser agredido em confusão em bar no Cajuru]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_b3783910aa3cec8137a17652040227f0a0ef665a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:45:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:b3783910aa3cec8137a17652040227f0a0ef665a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 40 anos foi encontrado morto após ser espancado durante uma briga em um bar no bairro Cajuru, em Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 40 anos foi encontrado morto após ser espancado durante uma briga em um bar no bairro Cajuru, em Curitiba. O crime ocorreu na madrugada de sábado, no cruzamento das ruas Leonardo Novicki e Sebastião Marcos Luiz. A vítima foi agredida inicialmente dentro do bar e, ao sair do estabelecimento, foi seguida pelos suspeitos que continuaram as agressões do lado de fora.</p>
<p>Equipes do Siate foram acionadas, mas ao chegarem ao local, o homem já estava morto. Ele apresentava ferimentos na região da cabeça. Os suspeitos fugiram após o ocorrido. Não há informações confirmadas sobre o objeto utilizado nas agressões nem sobre a motivação da briga. A Polícia Civil do Paraná foi contatada para verificar a abertura de investigação.</p>
<p>As autoridades seguem em busca dos suspeitos que fugiram após o crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 20 anos morre em colisão frontal com caminhão na PR-182]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_bdd8fb0e165fab811e8b47c0d1d7ecfc934f3fb0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:34:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:bdd8fb0e165fab811e8b47c0d1d7ecfc934f3fb0]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 20 anos morreu em um acidente envolvendo um caminhão no km 330 da PR-182, no Oeste do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 20 anos morreu em um acidente envolvendo um caminhão no km 330 da PR-182, no Oeste do Paraná. O acidente ocorreu na madrugada de sábado, por volta das 3h30, no trecho da rodovia localizado no município de Toledo. A colisão frontal envolveu um Volkswagen Gol e um caminhão que trafegavam em sentidos opostos.</p>
<p>O motorista do caminhão, de 40 anos, relatou que o veículo Gol invadiu a pista contrária, provocando a colisão. A parte frontal do carro ficou completamente destruída, e o jovem condutor foi declarado morto no local.</p>
<p>O motorista do caminhão não sofreu ferimentos. O corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Toledo. A Polícia Militar do Paraná atendeu a ocorrência e registrou o acidente na PR-182.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
