<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-temas)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Cobertura jornalística do Paraná com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 14:29:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trump critica decisão da Suprema Corte que proibiu tarifas sobre produtos importados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_5c851ef8ec4f1b927ce4e4f84070d8545ffa86e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:20:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Política]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:5c851ef8ec4f1b927ce4e4f84070d8545ffa86e3]]></guid>
<description><![CDATA[Durante discurso no Capitólio, Donald Trump lamentou a decisão judicial que derrubou parte de sua política tarifária e defendeu a manutenção dos acordos comerciais dos EUA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante discurso no Capitólio, Donald Trump lamentou a decisão judicial que derrubou parte de sua política tarifária e defendeu a manutenção dos acordos comerciais dos EUA. O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez um discurso no Capitólio em que criticou a decisão da Suprema Corte que tornou ilegais as tarifas sobre produtos vendidos ao país. Ele classificou a decisão como &quot;muito lamentável&quot; e afirmou que as tarifas eram positivas para os EUA, destacando que até &quot;os democratas&quot; reconhecem isso, embora não admitam.</p>
<p>Trump ressaltou que a maioria dos países e empresas deseja manter os acordos comerciais estabelecidos com os EUA, temendo que novos pactos sejam mais prejudiciais. A decisão da Suprema Corte restringiu o uso da IEEPA como base para imposição de tarifas comerciais amplas, entendendo que a lei não autoriza tais medidas sem autorização específica do Congresso, com o placar de 6 votos a 3 contra o governo.</p>
<p>Apesar do revés judicial, o presidente iniciou a aplicação de tarifas globais de 10% com base em outro dispositivo legal, a Seção 122 da Lei de Comércio de 1974, que permite impor tarifas temporárias para enfrentar problemas no balanço de pagamentos dos EUA sem aval do Legislativo. Trump também destacou a política econômica de seu governo, afirmando que a economia está pujante e que a inflação está despencando, além de celebrar o aumento da produção de petróleo e a agenda de &quot;dominância energética&quot;.</p>
<p>No discurso, Trump ainda afirmou que grandes empresas de tecnologia terão a obrigação de prover suas próprias necessidades energéticas para data centers de inteligência artificial, comprometendo-se com a proteção ao consumidor de energia.</p>
<p>A fala de Trump gerou críticas da oposição, que apontou desinformação sobre a situação econômica do país. O discurso ocorreu em meio a disputas comerciais que aumentaram a incerteza nos mercados internacionais e marcou a primeira vez que Trump dividiu o plenário com membros da Suprema Corte desde a decisão que limitou sua política tarifária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aulas são suspensas em 102 escolas após fortes chuvas em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6599d1e1cf56ae3ac80ddc088444e8dd82f8e9f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6599d1e1cf56ae3ac80ddc088444e8dd82f8e9f5]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas que atingiram Juiz de Fora causaram 36 mortes e a suspensão das aulas na rede municipal, afetando 102 escolas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas que atingiram Juiz de Fora causaram 36 mortes e a suspensão das aulas na rede municipal, afetando 102 escolas. A prefeitura de Juiz de Fora anunciou a suspensão das aulas na rede municipal de ensino devido às fortes chuvas, alagamentos e deslizamentos de terra que bloquearam as ruas e impedem o deslocamento até as escolas. A medida vale até o dia 26 de fevereiro para garantir a segurança da comunidade escolar.</p>
<p>Além de Juiz de Fora, outras cidades da Zona da Mata Mineira também foram afetadas pelas chuvas. Matias Barbosa está em estado de calamidade e algumas escolas da cidade estão sendo usadas como abrigos para moradores desalojados, oferecendo refeições. Em Ubá, foram confirmadas sete mortes em decorrência das chuvas.</p>
<p>A prefeitura recomendou que a população evite deslocamentos desnecessários para minimizar riscos durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher em surto agride técnico de enfermagem e foge de UPA no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_2a34626aa4b80076fd9f140bab230c20ae329e2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:11:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:2a34626aa4b80076fd9f140bab230c20ae329e2d]]></guid>
<description><![CDATA[Paciente em surto psicótico agride técnico de enfermagem com socos e foge de Unidade de Pronto Atendimento em Irati, no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Paciente em surto psicótico agride técnico de enfermagem com socos e foge de Unidade de Pronto Atendimento em Irati, no Paraná. Uma mulher que deu entrada em uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) em Irati, nos Campos Gerais do Paraná, está sendo procurada pela Polícia Militar após agredir um técnico de enfermagem e fugir do local. A paciente buscava atendimento médico devido a um surto psicótico.</p>
<p>Durante o atendimento, a paciente apresentou comportamento violento, tentando se desvincilhar da contenção e tirando a roupa dentro da UPA. Ao tentar contê-la, o técnico de enfermagem foi agredido com diversos socos pela mulher.</p>
<p>Após a agressão, a paciente fugiu da unidade de saúde. A Polícia Militar foi acionada e realizou o registro do boletim de ocorrência por lesão corporal, mas a mulher ainda não foi localizada. O técnico sofreu inchaço no olho esquerdo e escoriações na cabeça em decorrência das agressões.</p>
<p>A Polícia Militar continua as buscas para localizar a mulher que fugiu da UPA após o incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Athletico reencontra RB Bragantino dois anos após jogo decisivo que marcou o rebaixamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_f19465110c8e58da1571a32676bf6fdaebca194b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:06:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:f19465110c8e58da1571a32676bf6fdaebca194b]]></guid>
<description><![CDATA[Athletico e RB Bragantino se enfrentam novamente pelo Campeonato Brasileiro em 2026, dois anos após partida que influenciou o rebaixamento do Furacão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Athletico e RB Bragantino se enfrentam novamente pelo Campeonato Brasileiro em 2026, dois anos após partida que influenciou o rebaixamento do Furacão. O confronto entre Athletico e RB Bragantino nesta quarta-feira, válido pelo Campeonato Brasileiro, traz à tona a memória do duelo decisivo da reta final da Série A de 2024. Naquela ocasião, o Athletico precisava ao menos de um empate para manter a chance de escapar do rebaixamento, mas foi derrotado por 2 a 1 na Arena da Baixada, resultado que aumentou a pressão sobre o time e contribuiu para a queda na rodada seguinte.</p>
<p>A partida de 2024 teve um roteiro dramático, com o Bragantino abrindo o placar, o Athletico buscando o empate e sofrendo o gol decisivo nos minutos finais. Esse resultado expôs as dificuldades do Furacão em momentos cruciais da temporada.</p>
<p>No reencontro em 2026, as equipes apresentam campanhas semelhantes no início do Campeonato Brasileiro, com duas vitórias e uma derrota cada, e estão próximas na tabela, com o Athletico à frente pelo saldo de gols. Ambas as equipes chegam ao confronto após eliminações nos campeonatos estaduais, o que faz do Brasileirão a prioridade imediata para os dois times.</p>
<p>O jogo desta quarta-feira representa uma nova oportunidade para Athletico e RB Bragantino buscarem afirmação na temporada, em um duelo que mantém o equilíbrio e a rivalidade recente entre as equipes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria altera o tempo em Curitiba com queda de temperatura e alerta de chuva intensa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_688ed4da22102227dd7fd505d3d12d59f3e0543a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:00:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:688ed4da22102227dd7fd505d3d12d59f3e0543a]]></guid>
<description><![CDATA[A chegada de uma massa de ar polar após uma frente fria provoca temperaturas mais amenas e previsão de chuva na capital paranaense, que está sob alerta laranja para chuva intensa e ventos fortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A chegada de uma massa de ar polar após uma frente fria provoca temperaturas mais amenas e previsão de chuva na capital paranaense, que está sob alerta laranja para chuva intensa e ventos fortes.</p>
<p>A última semana de fevereiro traz mudanças no clima de Curitiba devido ao avanço de uma frente fria seguida por uma massa de ar polar, que altera a direção dos ventos e reduz as temperaturas na cidade. Na quinta-feira, o sol aparece entre nuvens pela manhã, mas há previsão de pancadas de chuva de intensidade fraca a moderada à tarde e à noite, com máxima prevista de 25°C.</p>
<p>Na sexta-feira, o Paraná ainda apresenta condições para chuva de forma isolada, especialmente nas regiões sul e leste, onde pode ocorrer precipitação mais intensa em pontos específicos. As regiões oeste e sudoeste devem ter períodos mais prolongados de sol, com temperaturas amenas e sensação térmica agradável.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja válido até o final da sexta-feira para Curitiba e outras cidades, prevendo chuva intensa entre 30 e 60 milímetros por hora ou 50 a 100 milímetros por dia, além de ventos fortes entre 60 e 100 km/h. O aviso destaca riscos de queda de energia, queda de galhos, alagamentos e descargas elétricas.</p>
<p>A previsão indica que as temperaturas permanecerão amenas nos próximos dias, com chance de chuva diminuindo gradativamente após sexta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-gerente da Caixa é alvo de operação da Polícia Federal por suspeita de desvio de R$ 1 milhão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_173d5e46ca9cb1fa666cb670e355f222a6922f36/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:00:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:173d5e46ca9cb1fa666cb670e355f222a6922f36]]></guid>
<description><![CDATA[Um ex-gerente da Caixa Econômica Federal está sendo investigado por suspeita de desviar cerca de R$ 1 milhão da instituição, com foco em vítimas idosas, incluindo um homem de 108 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ex-gerente da Caixa Econômica Federal está sendo investigado por suspeita de desviar cerca de R$ 1 milhão da instituição, com foco em vítimas idosas, incluindo um homem de 108 anos.</p>
<p>A Polícia Federal realizou uma operação para cumprir mandado de busca e apreensão na residência do ex-gerente, onde foram recolhidos documentos, um celular e um carro de luxo. A investigação apura o crime de peculato e considera movimentações financeiras suspeitas detectadas entre janeiro e agosto de 2022.</p>
<p>As vítimas principais eram idosos com mais de 80 anos, e o ex-gerente utilizava seu acesso ao sistema interno do banco para realizar saques em caixas eletrônicos, simulando operações feitas pelos titulares das contas. Os valores sacados variavam entre R$ 1 mil e R$ 3 mil, geralmente em dinheiro e no mesmo terminal.</p>
<p>A Caixa Econômica Federal informou que colabora com as investigações e ressaltou que o ex-gerente não faz mais parte do quadro de empregados. A instituição destacou ainda que monitora constantemente suas operações para identificar e investigar casos suspeitos, contando com políticas, tecnologias e equipes especializadas para garantir a segurança dos clientes.</p>
<p>O material apreendido será analisado para aprofundar a investigação e identificar possíveis desdobramentos do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Butantan antecipa entrega de vacinas contra dengue ao SUS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_354f1fc1176e2e034e8623ce8852426dd261b45a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:58:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:354f1fc1176e2e034e8623ce8852426dd261b45a]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Butantan antecipou para o primeiro semestre de 2026 a entrega de 1,3 milhão de doses da vacina contra dengue Butantan-DV ao Sistema Único de Saúde (SUS), totalizando 2,6 milhões de doses distribuídas no período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Butantan antecipou para o primeiro semestre de 2026 a entrega de 1,3 milhão de doses da vacina contra dengue Butantan-DV ao Sistema Único de Saúde (SUS), totalizando 2,6 milhões de doses distribuídas no período.</p>
<p>A vacina Butantan-DV, produzida no parque fabril do Instituto Butantan em São Paulo, é aplicada em dose única, tetraviral e 100% nacional. Foi aprovada para uso em pessoas de 12 a 59 anos pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa).</p>
<p>O imunizante apresentou eficácia geral de 74,7% no público-alvo, com 91,6% de eficácia contra dengue grave e com sinais de alarme, além de 100% de eficácia na prevenção de hospitalizações por dengue.</p>
<p>Em fevereiro, o Ministério da Saúde iniciou a vacinação contra a dengue dos profissionais de saúde da Atenção Primária do SUS, visando proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente.</p>
<p>A antecipação da entrega das vacinas reforça o compromisso com a ampliação da imunização contra a dengue no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desembargador do TJMG inclui comando de inteligência artificial em decisão que absolve réu por estupro de vulnerável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_154eb0f1f48326d591ce6b207cbea4deb3783905/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:56:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Notícias]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:154eb0f1f48326d591ce6b207cbea4deb3783905]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão do Tribunal de Justiça de Minas Gerais que absolveu um homem acusado de estupro de vulnerável apresentou trecho com comando de inteligência artificial, gerando apuração interna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão do Tribunal de Justiça de Minas Gerais que absolveu um homem acusado de estupro de vulnerável apresentou trecho com comando de inteligência artificial, gerando apuração interna.</p>
<p>O desembargador Magid Nauef Láuar, relator do caso no Tribunal de Justiça de Minas Gerais, reformou a condenação de primeira instância e absolveu o réu acusado de estupro de uma menina de 12 anos. No texto do acórdão, foi identificado um comando de inteligência artificial que indicava a necessidade de aprimorar a fundamentação do parágrafo, evidenciando o uso de ferramenta tecnológica na elaboração da decisão.</p>
<p>O documento ainda apresenta a argumentação que levou à absolvição, destacando a ausência de justa causa e a atipicidade material do acusado. A defesa sustentou que havia um relacionamento consensual entre o homem e a vítima, tese acolhida pelo relator. O Ministério Público pretende recorrer da decisão.</p>
<p>O Tribunal de Justiça de Minas Gerais disponibiliza ferramentas de inteligência artificial para seus servidores, ressaltando o potencial da tecnologia para otimizar processos judiciais. Em razão da inclusão do comando no texto da decisão, o tribunal instaurou sindicância para apurar a conduta do desembargador envolvido.</p>
<p>O julgamento que resultou na absolvição ocorreu recentemente, e o caso segue sob análise das autoridades competentes para avaliar possíveis irregularidades na condução do processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná Clube anuncia retorno do goleiro Juliano para temporada 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_6cbd48656987190d6c996bee5ad58b5587a4e7e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:6cbd48656987190d6c996bee5ad58b5587a4e7e9]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná Clube confirmou o retorno do goleiro Juliano, que foi campeão da segunda divisão estadual pelo clube em 2024 e estava atuando no futebol pernambucano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná Clube confirmou o retorno do goleiro Juliano, que foi campeão da segunda divisão estadual pelo clube em 2024 e estava atuando no futebol pernambucano. Juliano, de 27 anos, é o 11º reforço anunciado pelo Paraná Clube para a temporada. O atleta, natural de Prudentópolis, cidade do primeiro adversário do clube na competição estadual, foi revelado pelo Athletico e tem passagem por diversos clubes, além de ter atuado nas categorias de base da seleção brasileira.</p>
<p>O goleiro destacou sua felicidade em retornar ao Paraná Clube, mencionando o carinho pelo clube e pela torcida, além da motivação para ajudar o time a alcançar novos objetivos. O clube estreia na Segundona do Estadual contra o Prudentópolis, na Vila Capanema, após mais de um ano sem jogos oficiais.</p>
<p>Juliano defenderá o Paraná Clube na temporada de 2026, reforçando o elenco para a disputa da segunda divisão estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com galões de água desce desgovernado e invade casa em Curitiba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/prseg_9658177ca42995f966a5499d112e5bb18761664b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:17:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prseg:9658177ca42995f966a5499d112e5bb18761664b]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão não conseguiu subir uma ladeira íngreme e acabou descendo de ré, invadindo parcialmente uma residência no bairro Guabirotuba, em Curitiba. Apesar do incidente, não houve feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão não conseguiu subir uma ladeira íngreme e acabou descendo de ré, invadindo parcialmente uma residência no bairro Guabirotuba, em Curitiba. Apesar do incidente, não houve feridos.</p>
<p>O veículo seguia no sentido da Avenida Senador Salgado Filho quando perdeu o controle ao tentar subir a ladeira da Rua Miguel Bakum. O caminhão deslizou para trás e atingiu a estrutura da casa, causando danos e vazamento de combustível, além de espalhar parte da carga de galões de água pelo local.</p>
<p>Moradores da região relatam que acidentes com veículos pesados são frequentes nesse trecho íngreme. Apesar do susto e dos danos materiais, ninguém ficou ferido no acidente, que reforça a necessidade de medidas para aumentar a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
