<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 15:03:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Paraná anuncia R$ 18,2 milhões para construção de hospital em Nova Esperança]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/governo-do-parana/ratinho-junior-anuncia-r-182-milhoes-para-construcao-de-hospital-em-nova-esperanca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:35:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:e167c1eea3d7ca2f43994108243757f8d755b368]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Carlos Massa Ratinho Junior anunciou a construção do novo Hospital Municipal de Nova Esperança, no Noroeste do Paraná, com investimento de R$ 18,2 milhões para fortalecer o atendimento regional de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Carlos Massa Ratinho Junior anunciou a construção do novo Hospital Municipal de Nova Esperança, no Noroeste do Paraná, com investimento de R$ 18,2 milhões para fortalecer o atendimento regional de saúde.</p>
<p>O novo hospital terá 2,7 mil metros quadrados em um terreno da prefeitura de 7,8 mil metros quadrados, localizado na zona urbana de Nova Esperança. A unidade será moderna, térrea, com iluminação solar e foco em sustentabilidade, e atenderá exclusivamente pacientes do Sistema Único de Saúde (SUS) regulados pelo SAMU Norte Novo, com serviços de urgência e emergência de baixa e média complexidade.</p>
<p>A estrutura contará com 38 leitos distribuídos entre enfermarias masculina, feminina, pediátrica e obstétrica, além de pronto atendimento, centro cirúrgico, centro obstétrico, ambulatórios, consultórios e áreas técnicas e administrativas. O hospital também poderá aderir ao programa Opera Paraná, que promove cirurgias eletivas no estado.</p>
<p>A construção atende a uma demanda antiga da região, que possui uma população de 27 mil habitantes e microrregião de 51 mil pessoas. A atual unidade, com estrutura da década de 1990, apresenta limitações e resulta em muitos encaminhamentos para Maringá, com deslocamentos superiores a 80 quilômetros. O novo hospital visa descentralizar atendimentos, reduzir deslocamentos e fortalecer a rede regional de saúde.</p>
<p>Além de Nova Esperança, o Governo do Paraná investirá na construção de outras unidades hospitalares em 2026, incluindo hospitais em Matinhos e Guaíra, com recursos estaduais para ampliar a capacidade de atendimento em diversas regiões do estado.</p>
<p>O prefeito João Eduardo Pasquini destacou a importância do novo hospital para a população local e regional, enquanto o secretário das Cidades, Guto Silva, ressaltou que a descentralização da saúde representa respeito e dignidade para os pacientes e suas famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná apresenta melhora na qualidade do ar em 2025 com redução de dias críticos]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/parana/parana-apresenta-melhora-na-qualidade-do-ar-em-2025-com-reducao-de-dias-criticos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:31:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:b312c594ca694f200e591223e28f4ddd89b1550c]]></guid>
<description><![CDATA[O Paraná registrou uma significativa redução nos dias com concentrações inadequadas de partículas inaláveis em 2025, indicando uma melhora na qualidade do ar em todo o estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Paraná registrou uma significativa redução nos dias com concentrações inadequadas de partículas inaláveis em 2025, indicando uma melhora na qualidade do ar em todo o estado. Em 2025, o Paraná diminuiu de 14 para 3 o número de dias com níveis críticos de partículas inaláveis de até 2,5 μg/m³ (MP 2,5), uma queda de 78,5% em relação ao ano anterior. A maioria dos dias do ano passado apresentou índices dentro do padrão nacional estabelecido pela Resolução CONAMA nº 506/2024, que limita a concentração diária máxima do poluente a 50 μg/m³.</p>
<p>O monitoramento foi realizado por uma rede de 27 estações instaladas em grandes centros urbanos, que coletam dados automaticamente. Apenas duas estações registraram índices ruins em 2025, localizadas nos municípios de Colombo e Araucária, ambos na Região Metropolitana de Curitiba. Essa melhora é significativa se comparada a 2024, quando foram registrados 14 dias com concentrações acima do limite, incluindo estações em Curitiba e Araucária.</p>
<p>A região da capital apresenta maior propensão a níveis inferiores de qualidade do ar devido à alta emissão de poluentes, causada por polos industriais e intenso fluxo de veículos pesados em vias e rodovias, que contribuem para a emissão e ressuspensão de partículas finas. As médias anuais de qualidade do ar foram adequadas em todos os 12 municípios monitorados, com União da Vitória apresentando o melhor resultado e Colombo a pior média.</p>
<p>A rede de monitoramento do Paraná conta atualmente com 21 estações públicas e seis privadas, que foram atualizadas e ampliadas em 2025 para melhorar a cobertura e a qualidade dos dados. Esses resultados auxiliam no diagnóstico de poluição atmosférica, no licenciamento ambiental e em pesquisas acadêmicas e de saúde.</p>
<p>O monitoramento da qualidade do ar no Brasil pode ser acompanhado em tempo real por qualquer pessoa por meio de sistemas coordenados pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que disponibilizam informações de 168 unidades de monitoramento ativas em 12 estados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraná anuncia R$ 414 milhões para pavimentação de três rodovias]]></title>
<link>https://www.agoraparana.com.br/governo-do-parana/em-apenas-dois-dias-estado-anuncia-r-414-milhoes-para-pavimentacao-de-tres-rodovias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:26:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[prmulti:d48da78f02ab5df539743a86d19c80d69aac67f6]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo do Paraná confirmou investimento de R$ 414 milhões para pavimentação de três importantes rodovias no estado, beneficiando diversas regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo do Paraná confirmou investimento de R$ 414 milhões para pavimentação de três importantes rodovias no estado, beneficiando diversas regiões. O investimento será destinado à pavimentação da ligação entre Ivaí e Ipiranga (PR-487), Laranjal e Altamira do Paraná (PR-364) e Rio Branco do Ivaí e Cândido de Abreu (PR-535). A obra entre Altamira do Paraná e Laranjal terá aproximadamente 30 km, com pavimentação em Concreto Asfáltico Usinado a Quente e plataforma de pista de 9,60 metros, incluindo acostamento e faixas de tráfego. O projeto prevê melhorias no traçado para otimizar a capacidade operacional e a ligação entre os municípios, com investimento estimado em R$ 157 milhões.</p>
<p>A pavimentação da PR-487, que liga Ivaí e Ipiranga, contemplará cerca de 24 km com pista simples em região montanhosa, utilizando pavimento asfáltico flexível e velocidade diretriz de 60 km/h. O investimento será de R$ 90 milhões, priorizando segurança, durabilidade e eficiência operacional, aproveitando o traçado existente para minimizar impactos sociais e ambientais.</p>
<p>A estrada entre Rio Branco do Ivaí e Cândido de Abreu (PR-535) terá 37 km asfaltados e contará com a construção de uma ponte de 52 metros sobre o Rio Ubazinho. A pavimentação abrangerá o trecho do quilômetro 19 ao 51, ligando essas vias no sentido norte-sul. Atualmente, a via não é pavimentada, não possui acostamento nem sinalizações e apresenta curvas fora dos padrões normativos. O anteprojeto foi assinado em junho do ano anterior.</p>
<p>Todos os projetos foram elaborados pela Paraná Projetos e agora estão sob responsabilidade da Secretaria de Infraestrutura e Logística, que cuidará da publicação dos editais para as obras.</p>
<p>As ações visam melhorar a infraestrutura viária do Paraná, beneficiando moradores, produtores rurais e transportadores das regiões envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
