<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Segurança)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (Segurança) - últimas 24h - reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 16:59:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher com medida protetiva é morta a tiros pelo ex-marido em frente a casa noturna no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_seguranca_2799bad006ac27f8375fbc3f155f42bc8c2158b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:47:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:seguranca:2799bad006ac27f8375fbc3f155f42bc8c2158b0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos foi assassinada com tiros na cabeça em frente a uma casa noturna em Toledo, no oeste do Paraná. O ex-marido, contra quem havia medida protetiva, é apontado como autor dos disparos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 30 anos foi assassinada com tiros na cabeça em frente a uma casa noturna em Toledo, no oeste do Paraná. O ex-marido, contra quem havia medida protetiva, é apontado como autor dos disparos.</p>
<p>O crime ocorreu na manhã de domingo, quando o suspeito surpreendeu a vítima por volta das 5h e atirou à queima-roupa usando um revólver calibre .38. A mulher morreu no local antes da chegada do socorro.</p>
<p>Durante o ataque, uma segunda mulher foi atingida de raspão na cabeça e encaminhada ao hospital, sem risco de morte. Um policial à paisana que estava de folga reagiu e baleou o suspeito, que foi socorrido e permanece hospitalizado sob escolta.</p>
<p>Equipes das polícias Científica e Civil estiveram no local, a arma usada no crime foi apreendida e o corpo da vítima foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Toledo. A Polícia Civil investiga o descumprimento da medida protetiva e as circunstâncias do crime.</p>
<p>O caso segue em investigação pelas autoridades locais para esclarecer todos os detalhes e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparece durante passeio na Pedreira do Orleans; buscas continuam]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_seguranca_c643dbfb99767d07c9c1833463f34f92ccfe3334/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:01:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Segurança]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:seguranca:c643dbfb99767d07c9c1833463f34f92ccfe3334]]></guid>
<description><![CDATA[Bruno César Fernandes de Almeida, de 29 anos, está desaparecido desde sábado após sair para um passeio na Pedreira do Orleans, em Campo Magro. Equipes do Corpo de Bombeiros seguem mobilizadas nas buscas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bruno César Fernandes de Almeida, de 29 anos, está desaparecido desde sábado após sair para um passeio na Pedreira do Orleans, em Campo Magro. Equipes do Corpo de Bombeiros seguem mobilizadas nas buscas.</p>
<p>Bruno César Fernandes de Almeida foi visto pela última vez no sábado, quando saiu de casa de bicicleta com destino ao lago da Pedreira do Orleans para passear e tomar banho. Desde então, não retornou para casa nem respondeu às tentativas de contato da família.</p>
<p>O Grupo de Operações de Socorro Tático iniciou as buscas no local, recebendo informações de frequentadores que viram Bruno na área da represa e saindo com a mesma bicicleta preta com a qual havia saído de casa. O lago apresenta profundidades que variam entre 14 e 30 metros, e as buscas ocorrem tanto na água quanto na região de mata próxima.</p>
<p>A irmã de Bruno, Gabriela Almeida, fez um apelo para que qualquer informação sobre o paradeiro do irmão seja comunicada às autoridades. Ela ressaltou a dor da família, mas afirmou que mantém a esperança de encontrá-lo e vê-lo voltar para casa. Bruno trabalha como estagiário em Educação Física e é descrito como uma pessoa tranquila e caseira, que raramente se afastava de casa.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros continuam as buscas com o auxílio de drones e um cão farejador, sem novas informações sobre o paradeiro de Bruno até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
