<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Trânsito)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (Trânsito) - últimas 24h - reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:01:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em colisão frontal com carro na BR-476, na Lapa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_09545bb8477ec762108d1c5678046548977444be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:46:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:09545bb8477ec762108d1c5678046548977444be]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após bater de frente com um carro na BR-476, no município da Lapa, na Região Metropolitana de Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após bater de frente com um carro na BR-476, no município da Lapa, na Região Metropolitana de Curitiba. O acidente ocorreu no km 188 da rodovia, na noite de domingo. A motocicleta teria invadido a contramão e colidido com o automóvel, cujos ocupantes não sofreram ferimentos.</p>
<p>A pista ficou totalmente bloqueada durante o trabalho da perícia e a remoção do corpo pelo Instituto Médico-Legal, causando lentidão no trecho. A vítima não foi identificada até o momento.</p>
<p>As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na Região Metropolitana de Curitiba envolve motociclistas e motorista de aplicativo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_c1c6e0fa5a62daa1f375d42931e8a470fd185c41/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:12:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:c1c6e0fa5a62daa1f375d42931e8a470fd185c41]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave na Avenida São Cristóvão, em Fazenda Rio Grande, deixou um motociclista em estado grave e resultou na fuga de outro sem CNH.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente grave na Avenida São Cristóvão, em Fazenda Rio Grande, deixou um motociclista em estado grave e resultou na fuga de outro sem CNH. O acidente ocorreu na tarde de domingo e envolveu dois motociclistas e um carro de motorista de aplicativo. O condutor do carro relatou que os motociclistas trafegavam em alta velocidade e que tentou evitar a colisão, mas não conseguiu devido à rapidez das motos.</p>
<p>Um dos motociclistas, de 24 anos, sofreu traumatismo cranioencefálico e fratura no fêmur, sendo socorrido de helicóptero ao Hospital do Trabalhador. O outro motociclista, de 19 anos, não possuía Carteira Nacional de Habilitação e fugiu do local após o acidente, tendo retirado a motocicleta que ficou presa ao carro.</p>
<p>O motorista do carro sofreu ferimentos leves e lamentou a situação, destacando o risco à sua vida e a perda do veículo. Equipes de resgate e o helicóptero aeromédico foram acionados para atender a ocorrência, que mobilizou o Corpo de Bombeiros e o SIATE.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro capota após batida em cruzamento do Rebouças]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_c23907c1db6be8f09e011750a2d122a3fe281f59/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:47:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:c23907c1db6be8f09e011750a2d122a3fe281f59]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre dois veículos resultou no capotamento de um deles no bairro Rebouças, em Curitiba, deixando um passageiro ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre dois veículos resultou no capotamento de um deles no bairro Rebouças, em Curitiba, deixando um passageiro ferido. O acidente ocorreu no cruzamento das ruas Baltazar Carrasco dos Reis e Felipe Camarão, envolvendo um Renault Kwid e um Honda Fit. O condutor do Kwid relatou que trafegava pela via preferencial quando foi atingido pelo Honda Fit, que não parou no sinal de pare e estava acima do limite de velocidade.</p>
<p>Após a colisão, o Kwid capotou após bater em uma árvore. O motorista não se feriu, mas o passageiro do banco de trás sofreu uma lesão no braço, recusando atendimento médico. O acidente causou lentidão no trânsito local, com a via parcialmente bloqueada até a última atualização.</p>
<p>O motorista do Kwid afirmou estar abalado com o ocorrido e ainda sem saber como agir após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedestre morre atropelado por carreta na BR-277 em trecho sem acostamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_bb08113186802545ebc64711d1bbc64981d3cd8b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:14:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:bb08113186802545ebc64711d1bbc64981d3cd8b]]></guid>
<description><![CDATA[Um pedestre morreu ao ser atropelado por uma carreta na BR-277, em Palmeira, no Paraná. O motorista da carreta realizou o teste do bafômetro, que deu negativo para consumo de álcool.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pedestre morreu ao ser atropelado por uma carreta na BR-277, em Palmeira, no Paraná. O motorista da carreta realizou o teste do bafômetro, que deu negativo para consumo de álcool.</p>
<p>O atropelamento ocorreu em um trecho da rodovia que possui uma terceira faixa e não conta com acostamento no sentido em que a carreta trafegava. A vítima estava sobre a faixa de rolamento quando foi atingida pela carreta Scania R440, com placas de Loanda (PR).</p>
<p>O condutor da carreta foi submetido ao teste do etilômetro, que não indicou ingestão de álcool. Após os procedimentos no local, o corpo do pedestre foi recolhido e encaminhado ao Instituto Médico Legal (IML) de Ponta Grossa.</p>
<p>A vítima ainda não foi identificada. O acidente aconteceu na noite do domingo, 8 de fevereiro. As autoridades realizaram os procedimentos necessários no local do acidente, e a investigação segue para apurar as circunstâncias do atropelamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na PR-554 deixa duas mortes em família que seguia para aniversário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_ca312f1e553f9231720934d9d961bd55825463b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:45:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:ca312f1e553f9231720934d9d961bd55825463b7]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas morreram e outras duas ficaram gravemente feridas em um acidente envolvendo um veículo na PR-554, no noroeste do Paraná, enquanto seguiam para uma comemoração familiar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas morreram e outras duas ficaram gravemente feridas em um acidente envolvendo um veículo na PR-554, no noroeste do Paraná, enquanto seguiam para uma comemoração familiar.</p>
<p>A família estava em comboio, com veículos diferentes, a caminho da celebração do aniversário de um idoso de 96 anos. O carro onde estavam as vítimas vinha por último no grupo. Em um trecho da rodovia, os familiares que seguiam à frente perceberam que perderam o carro de vista e, ao retornarem para verificar, encontraram o veículo envolvido no acidente.</p>
<p>No carro estavam cinco pessoas. Duas delas, um homem de 86 anos e uma mulher de 70, morreram no local. Outras duas sofreram ferimentos graves e receberam atendimento médico imediato. O estado de saúde das vítimas feridas não foi detalhado.</p>
<p>Informações iniciais indicam que o motorista perdeu o controle da direção, causando o acidente, mas as causas exatas ainda serão apuradas. Equipes do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e um aeromédico foram mobilizados para atender a ocorrência, e as vítimas graves foram encaminhadas a hospitais da região.</p>
<p>As vítimas fatais foram identificadas como Gildásio Alves de Araújo e Maria das Graças da Silva Dias. O sepultamento está marcado para a tarde desta segunda-feira no Cemitério Municipal de Paranacity.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-277 mata três pessoas, incluindo mãe e filho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_d6df0fd882ac9d868cd0d234f8339b590d189a81/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:04:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:d6df0fd882ac9d868cd0d234f8339b590d189a81]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão envolvendo dois carros e um caminhão carregado com frango provoca mortes e deixa um homem gravemente ferido na BR-277, em Candói.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão envolvendo dois carros e um caminhão carregado com frango provoca mortes e deixa um homem gravemente ferido na BR-277, em Candói. Três pessoas morreram em um acidente na BR-277, em Candói, no centro-sul do Paraná. Entre as vítimas estão mãe e filho, de 56 e 19 anos, que estavam em um Ford Ecosport. O veículo colidiu com um Renault Kwid e um caminhão Volvo carregado com frango.</p>
<p>O condutor do Renault Kwid sofreu ferimentos graves e foi levado ao hospital, enquanto o motorista do caminhão não se feriu. O acidente aconteceu quando o Renault Kwid invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com o caminhão, que perdeu o controle e atingiu o Ford Ecosport.</p>
<p>Devido à gravidade do acidente, a BR-277 foi parcialmente interditada, funcionando em sistema 'pare e siga' para atendimento às vítimas e remoção dos veículos. A terceira pessoa que estava no Ford Ecosport ainda não foi oficialmente identificada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três irmãos morrem em colisão entre carro e caminhão no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_transito_9fb6030fafbfade5786bd21a19dd213297de9840/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:54:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Trânsito]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:transito:9fb6030fafbfade5786bd21a19dd213297de9840]]></guid>
<description><![CDATA[Uma batida transversal entre um carro e um caminhão na BR-373, em Chopinzinho, resultou na morte de três irmãos na manhã do último sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma batida transversal entre um carro e um caminhão na BR-373, em Chopinzinho, resultou na morte de três irmãos na manhã do último sábado. As vítimas foram duas irmãs gêmeas de 27 anos e o irmão mais velho, de 37, todos moradores de Coronel Vivida, município vizinho a Chopinzinho.</p>
<p>O motorista do caminhão sofreu ferimentos leves, foi atendido no local e não precisou ser encaminhado ao hospital. As autoridades estão investigando as causas do acidente que causou grande comoção na população local pela perda repentina de três membros da mesma família.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal segue apurando os detalhes do acidente para esclarecer as circunstâncias da tragédia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
