<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Paraná)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (Paraná) - últimas 24h - reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:01:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 3 anos recupera movimento dos pés após cirurgia inovadora no Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_parana_4f57abe138a6526aed83e4df38030035d68a5d28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:27:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Paraná]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:parana:4f57abe138a6526aed83e4df38030035d68a5d28]]></guid>
<description><![CDATA[Ísis, menina de 3 anos com mielomeningocele, recuperou os movimentos dos pés 24 horas após procedimento cirúrgico que eliminou a tração na medula espinhal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ísis, menina de 3 anos com mielomeningocele, recuperou os movimentos dos pés 24 horas após procedimento cirúrgico que eliminou a tração na medula espinhal. A condição de mielomeningocele compromete a medula espinhal, afetando nervos, mobilidade e funções vitais como intestino e bexiga. No caso de Ísis, o crescimento provocou que a medula ficasse presa a uma cicatriz de cirurgia anterior, causando tração medular e perda progressiva dos movimentos das pernas.</p>
<p>Diante da piora do quadro e do diagnóstico de seringomielia, a família buscou tratamento especializado no Paraná, organizando rifas e vaquinhas online. Em Londrina, um médico propôs uma técnica cirúrgica inovadora para liberar os nervos presos e restaurar os movimentos.</p>
<p>A cirurgia foi considerada um sucesso completo, eliminando a tração da medula e reduzindo riscos de complicações futuras. Após o procedimento, Ísis iniciou a reabilitação com novas perspectivas de qualidade de vida, enquanto a mãe destacou a urgência do tratamento diante da perda progressiva dos movimentos da filha.</p>
<p>A recuperação rápida dos movimentos dos pés de Ísis representa um avanço significativo no tratamento da mielomeningocele, oferecendo esperança para outras crianças com a mesma condição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
