<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - PR (Esporte)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/pr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/pr/</link>
<description>Notícias do Paraná (Esporte) - últimas 24h - reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 16:59:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Paranaense 2026 define vagas para competições nacionais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_esporte_351d1be51454482db30ec5d0d42d6b7f14900836/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:esporte:351d1be51454482db30ec5d0d42d6b7f14900836]]></guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Paranaense 2026 está próximo da decisão e já assegurou vagas para clubes do Paraná na Série D e na Copa do Brasil de 2027, com possibilidade de aumento no número de representantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Campeonato Paranaense 2026 está próximo da decisão e já assegurou vagas para clubes do Paraná na Série D e na Copa do Brasil de 2027, com possibilidade de aumento no número de representantes.</p>
<p>São Joseense, Azuriz e Foz do Iguaçu garantiram vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027 por meio da classificação geral do Campeonato Paranaense, atendendo aos critérios técnicos para equipes que não disputam as Séries A, B ou C.</p>
<p>Athletico, Coritiba, Londrina e Operário, semifinalistas do estadual, já asseguraram vaga na Copa do Brasil de 2027 pelo critério estadual. O novo regulamento da Confederação Brasileira de Futebol permite que, caso Athletico e Coritiba mantenham-se na Série A, suas vagas estaduais sejam redistribuídas, podendo abrir até duas novas vagas para clubes paranaenses.</p>
<p>Se Londrina e Operário conquistarem acesso à Série A, as vagas obtidas via estadual seriam redistribuídas, ampliando o número de representantes do Paraná. Além disso, fatores como a Copa Sul-Sudeste e os títulos das Séries C e D do Campeonato Brasileiro podem aumentar ainda mais as vagas para o Estado na Copa do Brasil.</p>
<p>O Campeonato Paranaense 2026 não só define os primeiros classificados para o calendário nacional, mas também pode ampliar a presença do futebol paranaense nas competições nacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operário vence Azuriz e avança à semifinal do Campeonato Paranaense]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_esporte_050b9bf944c9e727029e544872c2fbc2073fbdee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:28:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:esporte:050b9bf944c9e727029e544872c2fbc2073fbdee]]></guid>
<description><![CDATA[O Operário garantiu a classificação para a semifinal do Campeonato Paranaense ao vencer o Azuriz por 2 a 0 em Pato Branco, ampliando a vantagem construída no jogo de ida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Operário garantiu a classificação para a semifinal do Campeonato Paranaense ao vencer o Azuriz por 2 a 0 em Pato Branco, ampliando a vantagem construída no jogo de ida. O Operário controlou a partida com segurança e marcou dois gols, um em cada tempo, garantindo a vaga entre os quatro melhores da competição. O primeiro gol foi marcado por Edwin Torres aos 32 minutos do primeiro tempo, após receber lançamento nas costas da defesa e tocar por cobertura. No.</p>
<p>O Azuriz iniciou a partida pressionando, buscando reverter a desvantagem do jogo anterior, mas encontrou dificuldades para superar a defesa do Operário. O time do oeste teve uma chance de pênalti aos 8 minutos do O Operário ainda contou com superioridade numérica após as expulsões de Maranhão e Gabriel Zeca, o que facilitou o controle do jogo até o apito final.</p>
<p>Com a classificação assegurada, o Operário enfrentará o Coritiba na semifinal. O primeiro jogo será disputado em Ponta Grossa, no Estádio Germano Krüger, e a partida de volta acontecerá no Couto Pereira, em Curitiba.</p>
<p>O Operário confirmou sua força no Campeonato Paranaense e segue firme na busca pelo título ao avançar para a semifinal após a vitória sobre o Azuriz.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Partida da Royal Cup termina em goleada na Arena Mundo Ric em Matinhos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/pr/p/pr_esporte_b653706af60944be04d5cb7eff2dea0d9af6dd19/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:04:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[PR - Esporte]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[pr:esporte:b653706af60944be04d5cb7eff2dea0d9af6dd19]]></guid>
<description><![CDATA[A Arena Mundo Ric, em Matinhos, recebeu uma partida da Royal Cup, campeonato amador inspirado na Kings League, que terminou com vitória do Espartanos por 14 a 2 sobre o Tanck.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Arena Mundo Ric, em Matinhos, recebeu uma partida da Royal Cup, campeonato amador inspirado na Kings League, que terminou com vitória do Espartanos por 14 a 2 sobre o Tanck. O jogo integrou a programação esportiva realizada na Praia Brava de Caiobá e reuniu atletas, dirigentes e público no litoral paranaense. A Royal Cup é um campeonato amador de futebol de sete, inspirado na Kings League, que adota jogos mais curtos e regras adaptadas para dinamizar as disputas.</p>
<p>O presidente do Espartanos, Edimar Funke, destacou a importância do evento para movimentar o esporte e o lazer na região, ressaltando o apoio da Arena Mundo Ric e o envolvimento do público. O confronto teve caráter amistoso e festivo, reunindo atletas com passagens pela seleção brasileira de Beach Soccer.</p>
<p>A Kings League, criada em 2022, combina competição esportiva com entretenimento voltado ao público digital e ganhou destaque no Brasil após a conquista do título mundial em 2026. A Royal Cup, organizada por jovens universitários de Curitiba, busca adaptar o futebol ao comportamento do público jovem, com partidas mais rápidas e dinâmicas.</p>
<p>O evento na Arena Mundo Ric proporcionou um espetáculo esportivo e de lazer para a comunidade local, fortalecendo a prática do futebol de sete e a interação entre equipes amadoras do Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
